［結局］【末日下的那些人：方舟爭奪戰】ＩＩＩ—玉石俱焚，重奪／守護他們的未來

— 前回題要 —

那是舊地球體制瓦解的一日，科學家發現直徑為半個月球大的小行星將會在４０４日後正面撞擊地球，世界末日將至。人類絕不認命，各國旋即傾盡全力開展方舟計劃，以各種長期隱藏的科技建造火箭方舟，並把一切希望寄託在人工智能「阿當」之上，希望在星際航行中阿當會以超越人類的進化速度自我開發出到達新地球的方法……那是後話了。

方舟不可能把所有人都載上，必須要有人留在地球上等待末日降臨。

位於南區的香港方舟編號為方舟８５２，只能負載大約二百多萬人，其餘人等只能等待小行星帶來解脫。

為了追求更公平的登艦分配方法，人們發動了「方舟包圍戰」希望改革方舟政策，但卻遭到了方舟政府與方舟護衛隊的血腥鎮壓，在血色的黎明前，有人從外圍救下了零星逃出了地獄的人們，並建立反抗軍，向方舟政府正式宣戰，誓要重奪本屬每個人的未來。

同一時間，方舟政府派出上流社會的精英「天使」會按自己標準挑選人們進入方舟，他們擁有末日下最強力的誘因：登艦權。

數碼港「末日法庭」的天使以法官姿態審判眾人；赤柱集中營以囚禁方舟建造區內的異見者與戰俘，強逼他們勞動生產，維持方舟建造區的運轉；貨櫃碼頭的天使舉辦盛大的大逃殺遊戲「方舟遊戲」並包裝成真人ＳＨＯＷ節目，瓦解反抗意志……終於走過無數的戰場後，反抗軍的最後號角在颱風登陸下吹響，並已突破第一方舟防線，現在與方舟之間只剩一步之遙。

未來就近在咫尺。

楊芷欣為了自己的家人，不惜扔下自己的星之曙光ＡＩ開發任務從方舟建造區逃出，才發現自己才是被囚禁的一方。看不過方舟護衛隊所作所為的她獻計令反抗軍大破敵陣，但始終逃不過自己是登艦者，與反抗者們立場背反的事實。

從反抗軍陣地逃出的她步入方舟遊戲的陰謀中，只求得到登艦權去證明那人才不是甚至不值得活下去的人。少年舊日師兄以死敵身份在貨櫃迷宮內重逢，即使抱著同歸於盡的覺悟也只能將其重創，當楊芷欣與楚思洛的末日在在眼前時，熟悉的身影施展文雀殺法，以奇襲勉強保住二人的性命。

這是結局早已注定的故事，但這也是有其意義的故事。

即使萬物必然步向毀滅，但我們還是有堅持下去的理由。

這是末日下的那些人，最初也是最後的戰曲—傾聽吧！博物館的來訪者！這是他們面對宿命亦奮然為自身存在而燃燒靈魂的崇高謝幕—

【末日下的那些人：方舟爭奪戰】

— PEOPLE BEFORE THE APOCALYPSE —

ＰＯＳＴ ＩＩＩ 結局

作者：ＶａｎｔａＢｌａｃｋ 陳立正

作者ＦＡＣＥＢＯＯＫ：

ＰＯＳＴ Ｉ：
ＰＯＳＴ ＩＩ：

多謝繼續支持，歡迎留名，推ＰＯＳＴ，正皮，追文，ＦＢ俾ＬＩＫＥ！

出文規律：
星期一／三／五—出文
星期二／四／六—停文
星期六／日—補文（如果平日ＯＴ）

只供參考

文聽日先出，舊ＰＯＳＴ就爆，開定先

其實個故有個完全冇用既英文名

前回提要

對唔住我係垃圾

Gchi 巴打

多謝巴打
希望聽日放到工

冇文你學人出post....
有summary....算數...

會早放 信我

呢D 叫總集篇, 依加興
寫個時心諗原來寫左咁多野下個故要控制下篇幅
我其實希望一年2個故的

終於我老世都有睇我D 故
「咩呀想出文呀俾我走先囉」

Hi 好耐無見

工作太忙 真係無時間追
不過我繼續支持你架

我明,我真係好撚明

生日ICON係咩事

新讀者新post留名

大勝爺不敢輕敵，眼前這人眾目睽睽下穿過包圍網而無人來得及阻止，在他回首前擲出飛刀再彈擊麻穴，使他一回首飛刀已到眼前而無從閃避，琴弦也不知甚麼時候纏到腳上，還有那閃避拳招的詭異身法，這人實力深不可測。

「你係佢阿哥？嗯？冇ＧＯ ＰＲＯ係身？你唔係參賽者？」

「你咩都唔使問，我唔會答，唔使旨意了解我任何野，你只需知道既然你搞喊得佢，我就會殺左你就得啦！！」被風雨吹得外套伏伏作響的楊子平，其身影在楊芷欣眼中這時特別巨大。

「……」剛剛的苦戰已消耗不少體力，右眼被弄瞎，這時硬要與之交戰的話實在不明智，不過這只是指單挑罷了，「你殺到我又點？我仲有咁多人，你對付得幾多個？」

楊子平沒有如想像中表現出一絲難堪：「唔好咁老定，你連我係咩人都唔知，你又知我對付唔到？」

「李小龍都唔得掛？」始終是持械。

「你除左打架就真係咩都唔識，大勝爺。」楊子平道，「既然係咁，我示範一次俾你睇。視后，隨時ＯＫ。」

最後那一句明顯不是說給大勝爺聽的，他也看到了楊子平帶著無線耳機，恐怕是說給耳機對面的某一人聽的吧。

「阿哥，佢地全部都…有槍…」楊芷欣不敢想像哥哥因她而死自己會有多自責。

「放心啦，有槍既只係佢地，而唔係大勝爺，」楊子平輕輕搭住坐在地上的楊芷欣的臂膊，「咁樣就易解決，我唔會俾你有任何事。」

「……」這次連楊芷欣也不明白楊子平那來的自信了。

「你…」

正當大勝爺要開口時，一下尖銳的聲音響徹了整個貨櫃迷宮，那是由大會主辦方設置的喇叭，似乎是有甚麼要宣佈。

「所有方舟遊戲參加者注意！」說話的聲線明顯就是視后，「依加開始緊急插播一條宣佈，請所有參加者停止現時既活動留心收聽。」

大勝爺一方的人面面相覤，他們都是經歷過幾時方舟遊戲的人，但是從來沒有聽過會有這樣的大會宣佈。基本上方舟遊戲開始後，大會都是任由人們自相殘殺，自生自滅而不會介入其中，所以大家都感到不對勁。

「經過大會討論，以下既人已經被取消資格—容德勝，男性，３１歲，人稱＂大勝爺＂，因為重覆參加方舟遊戲，利用同黨透過場外直播獲得情報等等作弊行為，對其他參加者做成巨大不公平，重覆參加亦令佢囤積登艦權，變相剝奪其他人既登艦機會。由即時起，取消大勝爺既參賽資格，同申一次：大勝爺既參賽資格已經被取消，佢身上既所以登艦權亦全部無效。」

眾人嘩然，大勝爺的面色變得是難以致信，眼前的男人竟然是大會派來的人？！

「與大勝爺交戰唔會為你帶黎任何利益，今次既方舟遊戲勝利者將會平分９９個登艦權，大勝爺並唔會計算於參賽者之中。宣佈到此為止，祝大家好運。」

「點會咁…」連楊子平身後的二人都震驚不而。

「咁樣—你估下你身後個班人仲會唔會聽你支笛？」楊子平冷笑道，「咁耐以黎既努力化成夢一場有咩感受？」

偽天使只求方舟遊戲繼續運轉下去，完成天使的遺願，完成必須要有人完成的方舟騙局。楊子平已答應在這次行動中不會令方舟遊戲崩潰甚至結束，但也只是這樣罷了—把大勝爺的參賽資格取消掉的話還在範圍之內。

「喂，我地依加點啊？」

「佢被人ＤＱ左…」

「以後要靠自己？」

同一時間，那些人們再不是「同樣為了登艦權而追隨大勝爺」的人，而是本應互相廝殺的對手。最糟糕的是—全部人手上都拿著槍。

好眼訓，唔監硬寫落去

大勝爺31歲
我仲以為佢後生極都四十中

所以都係咁強橫衝動執著
４０中既大叔：不打了不打了，你勁你勁，我返屋企抖陣先

3日冇文

係咪武肺返發入左院定OT到傻左

今晚補返星期五既文

故事上有d 野要決定

眼前的男人抹煞了自己從末日倒數開始努力。

眼前的男人只用了一句，就從自己手上奪走了一切。

難以致信，失落，震怒，湧上心頭，甚至遠超失去了右眼的痛，遠超左拳被飛刀貫穿的痛，遠超腳上被琴弦勒穿皮肉的痛。

「全部人同我聽住！！」大勝爺喝道，「本來你地全部都會登艦權之餘，每人仲會有幾個登艦權分配—依加我俾人ＤＱ左，原因係咩呀！！」

楊子平眉頭一皺。

「就係呢個人！！」大勝爺指著楊子平，他感到場上所有人的目光都望向他，這使得平日長期在陰影中活動的他相當不自在。

「阿哥…」楊芷欣自然明白，哥哥使出這招為的是瓦解大勝爺的號召力，令其手下失去了追隨他的動機。但這全部都化成了後話—在大勝爺的煽動下，他們自然把失去了登艦權的憤怒指向楊子平。

「我地下一步，就要進攻天使既大本營，逼佢交返本來屬於我地既登艦權出黎！但係咁之前，係咪要令呢個男人付出害鳩我地既代價！？」

重新賦予目標，重新賦予動力，重新賦予憎恨的對象，眼前的男人可不是一介武夫這樣的簡單。

要直接宣告這不是甚麼方舟遊戲，而是方舟騙局嗎？不能的，先不說答應了鬚渣男與婦人不會拆穿這事，就算說了自己也沒有證據，相比起陌生的自己，那群人一定較相信大勝爺！

「知道我同天使有關係你都仲咁啊，比我想像中有骨氣啊大勝爺。」楊子平道，「睇黎你想成為天使唔係講笑。」

「唔係你想點，想我跪係度求你唔好ＤＱ我？」大勝爺因身上傷痕累累而壓下暴怒，以自己的身體狀況和眼前這人相拚未必能贏，「呢度既人數，火力，要跪既恐怕唔係我！」

只要靠身後的手下們，以其火力—把眼前這三人打成蜂窩只是幾秒間的事。

「ＤＱ既只係你，按天使既指令—你要立即離開貨櫃迷宮！」楊子平繼續虛張聲勢，「而你身後個Ｄ人—你地全部都繼續係方舟遊戲既參賽者！」

主語變成了「你地」，這些話是向他們說的。

「你地只要幫助天使消除方舟遊戲中既異物，天使可以按你地既貢獻給予獎勵—頭先，你地已經見過我同天使之間既關係啦！」楊子平冷笑道。

大勝爺想不到楊子平還暗藏了這一手，連忙回首一看，發現眾人的視線已從他身上轉到自己！

「你地趕我出去既只係你地其中一個，少數人得到登艦權！」大勝爺道，「殺左佢，我地再進攻天使既大本營，到時就係全部人都有！」

「你知道天使大本營係邊咩！」

「梗係知！就係中間隻船度……」大勝爺說到最後才發現自己上當！

「點解你會知呀？！點解所有人都唔知既時候但係你會知呀！？」看到他如耳機中所言一樣上釣的楊子平連忙質問道，「因為，佢係天使派黎既人！」

「你亂講！」

是的，楊子平完全是在胡扯。某人的判斷其實是偽天使知道大勝爺一直以來的作弊，可是都一直給予他默許，明顯二人之間是有所關聯，於是她決定要楊子平捉住這一點：直接誣陷他是天使派來的人。

「你地以為呢個人會帶你地進攻天使大本營？佢係天使既人—應該話係天使用完即棄既人！而我—正係依加可以直接同天使溝通，請佢發出ＤＱ廣播既人，我可以肯定話俾你地知，你地就算去到貨輪你地都唔會得到一個登艦權！如果武力威脅就可以既話，天使又點會俾咁多主辦方既人持槍？！如果佢地造反既話點算？！天使佢—根本唔怕造反！將大勝爺排除先係你地得到登艦權既最好辦法，當然—係方舟遊戲中贏出都係！」

二人都意識到現場最大話事權的不是大勝爺，不是楊子平，而是周遭全員武裝的手下們。

面對楊子平的滔滔偉論，大勝爺又再陷入了劣勢。而楊芷欣早就注意到了，自己的哥哥應該不是這種口若懸河，出口成文的人，恐怕耳機的另一端的人在教他如何取得優勢吧。

手下們明顯都處於動搖，人人都在你眼望我眼，希望誰人能先行動，希望能有一個人去帶領。

「大勝爺，你…都係自己走啦…」

「你講乜撚野呀！你信個條友講！」

「佢有講錯咩！大勝爺點解會知天使大本營係邊？！」

「大勝爺一路對你地唔錯佢一被天使ＤＱ你地咁？！」

「我地都係求登艦權啫！」

手下們被分化，一邊是相信了楊子平證言的人，決定驅逐大勝爺；另一邊是決定繼續跟隨大勝爺的人，視楊子平為異端邪說的人。但是明顯地，前者在人數上佔了多數。

那麼，剛剛在路上遇上的那個馬尾女生—她所拜託拖延時間的任務也是達成了。

本來是打算用木方卡住起重車油門推倒附近的貨櫃壓向手下們，再在楚思洛和大勝爺決戰時刺殺後者，但沒拒絕她就使事情變複雜了呢。

「你就係阿欣既哥哥？！瀏海，對眼…你一定係！你一定係佢成日講個個阿哥！」

「我係！佢就係前面？！」

「幫我拖延時間！幫我拖住大勝爺！我會救佢地出！我唔會俾佢死！幫我拖住佢！求下你！」

實在沒法拒絕，那個楊子平事後知才知叫霍詠琳的女生，捉住他雙袖時是這樣的熱忱，焦急。

「放心，交俾我。」

接下來就看她如何把這四人從即將爆發的內鬥槍戰中突圍帶出了。

返發有錢收

去starlight奶門柄！

阿姨我唔想返工了

今星期好難講有文
今晚只係開始

就死......強行出文...

大勝爺對楊子平的恨意暴漲，恨不得他撕成碎片，背景的吵嚷聲好像變得遙遠，世間只剩下眼前那把自己一切都在瞬間奪走的男人和打在自己身上的每點雨滴。

「睇黎如意算盤打唔響啊。」楊子平決定再把事情向混亂推，「我講過，你搞喊我個妹我絕對唔會放過你。」

「你！！」他心知肚明，以現在這情況已無法反抗天使的權能。

先不說這權能是真是假。

「黎啊，郁手啊，你依加除左郁手仲可以做到Ｄ咩？」說罷楊子平再放下一個陷阱。

敵對的雙方分別是以天使派來的自己與大勝爺，只要雙方的頭目打起來的話兩邊的支持者就會行動。可怕—那個名為「作家」的煽動專家，透過視后的通訊了解情況後精準地把一切引向內鬥的混戰，槍王與自己只能擊殺單體目標，但作家卻能把整個團體瓦解，在阻止人們組成勢力反抗方舟的話那女人才是最高效率的存在—即使過程不用一刀一槍，一拳一腳，談笑間檣櫓已然在末日下灰飛煙滅。

「我要——！！殺左你！！」

扔棄了理智的大勝爺連眼上手上的傷也不理，咆哮著的殺向楊子平！

文雀殺法—流燕式。

他早已期待著大勝爺進攻，在心態上已早著先機！只見拳頭揮向楊子平，他不慌不忙彎身閃過，不知怎樣就出現在大勝爺身後！當然，他不知道流燕式是俠盜一派（自稱）為了訓練在人群中穿梭，移位而得出的技術，如這種瞬間揮拳的腋下穿到背後的詭異身法。但大勝爺也不是等閒之輩，旋即回身高掃踢，差點就正面擊中了楊子平！

但是呢，永遠就是差那一點點。

相比起眼前的大勝爺，楊子平更在意的是身後的雙方人馬，果然在二人開打後兩邊的人馬都在互相廝殺，楊子平一方的人看到先進攻的大勝爺，擔心他的安危會影響自己能爭取的登艦權，又或是想靠護駕邀功得到登艦權，於是向曾經跟隨的大勝爺攻去！正當要開火時，他們身後又響起了站在大勝爺一方者的槍聲，他們算是一條好漢，即使大勝爺被ＤＱ也始終站在他的一邊，希望能再與他和天使決一戰死。

如是者，楊子平施展文雀絕學，永遠都在大勝爺殺著快要擊中的千鈞一髮之間閃避，他既不被大勝爺傷著半方，但自顧不暇的他同時也沒法反擊！身後有慘叫聲和槍聲，亂局已成，那麼，那個馬尾妹，到底，可以，來了，嗎？！？！

「嗄…嗄…無氣…」楊子平道，「搵食」只求瞬間把東西偷過來他根本不擅長這種擂台賽！

「淨係識閃，你算係咩男人啊？！？」

就在這時—

「隆——」

身後遠方傳來了破局的聲音，但似乎眾人沉醉在廝殺而未發現，只有警戒著四周的他察覺—那是引擎啟動的聲音。

「好，咁你唔好怪我！！」說罷，他竟攻向遠離楊子平的楊芷欣！

鞭長莫及！

也不需要。

「嗚…！」楚思洛本身使出極意：吾軀為劍阻止，至少要截擊這一招，待楊子平前來營救！卻沒想到剛剛的惡戰做成的傷害比想像中更大，他只是無力的搭住大勝爺的手，死死的用牙齒咬住大勝爺！大勝爺自然不當是一回事，隨手一揮楚思洛就被扔飛幾步遠！！

「阿…欣…」他即使因劇痛而動彈不得還想回到少女的身邊。

「你抹殺我既一切，我就抹殺你既一切！！」

「……算你唔錯。」楊子平道出的這句，是向楚思洛說的。

「嗄…？」大勝爺發現楊子平沒動彈半點，反而看著他撲向楊芷欣時心知中伏連忙收步！果然他看到了—楊子平正拉動手上袖內暗藏的琴弦，琴弦被拉高變繃緊後反射雨水才被看見，而琴弦連接著的—是自己附近的地面！

文雀殺法：必殺—獵蝶式！

地面上的微型彈弓解放琴弦索回！天羅地網，四方八面的琴弦陷阱同一時間觸發化成道道銀芒，震飛雨水勒向大勝爺！正如日後那女王一樣，大勝爺同樣沒法迴避從所有方位收網的琴弦，如蛛網中的艷蝶一樣被纏住了全身，鋼絲陷入血肉倒在地上。

「我點會，俾你，有任何機會，傷到佢？！」楊子平背風瞪著地上被制服的他怒道。

只是—那時「獵蝶式」的陷阱還沒經過西部牛仔套索式的改良，加上雨水的滲透，束縛馬上開始弱化！

「嘿啊！！！」大勝爺絕不屈服，再次突破楊子平的綑綁躍起！

「你就唔識放棄啊？！」楊子平這次大驚，馬上滑出銀刀，一手拉開楊芷欣，一手正面劈向大勝爺—本來是這樣的。

「嗶——嗶嗶！！」

引擎聲，響鞍聲，楊子平回首身後，只見一個貨櫃車拖頭正向著這邊的混戰撞來。

文
係文呀

第4日12點後放工

請休息

support

星期六日都要補文了

下個故將以全盛姿態回歸
最遲新年

遞左信了？

完全訓到唔記得左
今日除左訓咩都冇做過

留名等睇樓主一日四遍文

巨大的鐵獸向混戰衝來，一時間正在準備使出奧義絕技「藏吋式」的楊子平也被拉開了注意力！

「嗶——！！」

貨櫃拖頭響著鞍夾雜雷霆萬鈞之勢殺來，兩邊的人馬都在猜想這樣的急襲是對方的增援，於是所有膛線都對準了拖頭！

「開火！！」

「砰砰砰砰砰！！！」

密集的子彈射向拖頭，鐵皮爆出火花，擋風玻璃，車頭燈全數應聲爆裂！幾秒過後人們發現了子彈根本沒能擋下這頭發狂的野獸，連忙轉身就跑，不然以這勢頭看被捲進去可不是甚麼好玩—除了一個人！

狼狽地扎脫「獵蝶式」的綑綁後，大勝爺拖著一身琴弦殺向楊子平楊芷欣兩兄妹，如甚麼解除了約束的發狂野獸一樣！楊子平一個閃身把自己妹妹拖後拔出小刀對砍！雖說身為文雀的楊子平正面的對決完全不行，但是使役這小刀可以他的看家本領，無論是藏在袖中滑出又消失，劈挑刺圈都練至爐火純青！三招過後竟然沒敗在大勝爺的拳招下！

「嗶——！！」

拖頭已逼在眉睫！那樣的話——

煙幕彈！！

「仆街落緊雨？！」爆出的煙霧一瞬間就被暴風吹飛，雨水眨眼間就溶化了白霧，楊子平任由手上的彈殼滑落到地上：「老貓燒鬚…」

但是他其實不在乎效果，而是使對自己抱有高度戒心的大勝爺停頓了一下！因為馬上——

「吱！！」

拖頭猛烈的煞車，地上冒出白煙，尖銳的煞車聲響徹了暴風圈，因為天雨路滑拖頭一直向二人這邊滑動，隆隆巨響反映著某處的機件正受到慣性的擠壓，楊子平在煙幕彈啞彈令大勝爺停頓的一瞬間回身扔飛阿健，踢開楚思洛，再公主抱著楊芷欣使出文雀身法躍後，穩穩地在雨中著陸。

「公平咩？！」正在叫痛楚思洛爬起來道，總是覺得那一腳是沒必要的？！

拖頭終於在風中停下，被震至橫飛的雨水回歸到落下的軌跡，拖頭車門打開：「阿欣！阿洛！上車！！」

駕駛座上的正是剛剛楊子平遇到的馬尾妹，也就是霍詠琳。

「詠琳…」

「上車！」

楊子平把楊芷欣溫柔的安放到駕駛座上，而這時楚思洛也爬到駕駛室中，至於阿健也連忙躍到車內，確保全員上車後楊子平靈敏地鑽到楊芷欣與楚思洛中間隔開二人：「全世界唔好坐直，流彈會穿過玻璃打中我地，馬尾妹！唔好退車，轉彎再俾油！！」

擋風玻璃已經全碎，剝下的位置有雨滲進來，可見子彈之密集！！

「係～！！嗚…」

「喂自私精！壓一下個頂再扔出去！一放開就要即扔啊！！」

「咩黎架？！」阿健按下那類似舊式菲林膠筒的頂部然後扔出窗外！

「閃光彈！」

「噗！」

閃光爆發，幾個望向拖頭的人被暫時閃瞎，但是更多子彈擊在車體上的聲音圍繞著駕駛室響起！車子捱著槍林彈雨轉彎，楊子平把所有閃光彈全扔出窗外，車子終於成功調頭！

「踩油啦喂！！」

只有楊子平留意到了—霍詠琳遲疑的一秒。

在這生死關頭，絕不可能的一秒。

為甚麼？

一秒後，隨著詠琳腳踏油門，拖頭震動發出轟隆一聲向前再次加速，馬上外頭的子彈聲槍聲從密集變得微弱，再消失在風中，耳邊只剩下雨點打在車窗和鐵皮上的滴滴搭搭聲。

那是叫人懷念的雨水聲。

「你地有冇事？」楊子平坐直放開懷中的楊芷欣道，擔心外頭流彈可能貫穿車身擊中妹妹的他以自己為肉盾，還好在暴風的掩護下子彈沒能貫穿。

「我死唔去啦…」楚思洛道，「但你頭先踢我個腳，有必要咁大力咩…」

「我專登既。」楊子平坦然道。

「真係妹控黎…」

「我都冇事…」阿健摸摸自己身體，也沒感到甚麼痛楚。

「我應該…都冇事…」楊芷欣道，「阿哥，你…阿哥，我…」

一見到自己就語無倫次的楊芷欣在楊子平眼中還是這樣的熟悉，她要說的話多不勝數，一時間卻不知道應該從何說起，既想道歉又想道謝，既想分享又想訴苦，所有感情與經歷湧上心頭，竟沒法轉成一字一句道出。

「做咩咁傻，有方舟唔上走出黎？」楊子平說著怪責的話，但語氣中沒有一絲責罵。

「…對唔住…但係我…始終想…」

「我知你有呢個心就夠。」楊子平為她梳好耳垂的秀髮，「無野值得你要冒咁大危險，包括我。」

「阿哥…」

「到左我地再傾，你叫詠琳？去中間個隻貨輪度，無必要呢度戰鬥，完全無意義。」

「無意義？但方舟遊戲…」楚思洛道。

「呢度從來都唔存在咩方舟遊戲，亦無登艦權，呢度進行緊既只一場方舟騙局。」楊子平道，「所有犧牲，所有戰鬥，都無意義。」

阿健整個人似乎受到了巨大的衝擊：「但係…頭先…你先話你係…天使…」

「權宜之計，同埋我應承過主辦方唔可以拆穿方舟遊戲，所以岩岩先咁做。當然，依加你地幾個身上個ＧＯＰＲＯ既訊號已經被切斷左，所以我先可以係度同你地講，始終我地去緊既係天使既大本營—原本個個。」

「所以，騙局係指，根本無登艦權…？」

「無。天使已經死左，依加營運緊既係佢既信徒，根本無任何權限。」

詠琳苦笑，阿健整個人軟癱在坐位上喃喃自語：「咁算係點…咁…算係點…」

「非常遺憾，呢度發生既一切都冇任何意義。」

「…」車內陷入了一片沉默，眾人心情相當複雜，相比起敗北，相比起失去，自己的努力只歸於徒勞，不知為何而活，不知為何而死的無力和空虛佔據了空氣，連外頭的風雨也變得遙遠。

到底為了甚麼，來到了這兒？

好空虛。

根本不知身上的痛楚，是為了甚麼而負上？恐怕沒人能答上。

這是一程大概十分鐘的車程，楊子平一邊以耳語問著楊芷欣的情況，而楊芷欣則是一邊以耳語訴說著自己的經歷，從離開方舟建造區，數碼港覆滅，赤柱集中營解放作戰，迪士尼的ＡＤＭＩＮ，到最後方舟遊戲總算能是草草交代。至於楚思洛因身體上疲憊而沒多說話，阿健則是因為同伴與戀人的白白犧牲而一直在發呆，受到了極大衝擊的他根本不如自己想像中堅強。

拖頭上的眾人重新感受到慣性，車子正在減速，終於停在中央貨輪的登艦橋上前。

「落車，入去避一避風雨先。」

「…」

「喂，行啦！」

阿健被楊子平一喝才結束發呆，以抖震著的手拉開車門，捉住扶手躍到地面。接著是楚思洛，由楊子平公主抱躍下的楊芷欣。

「你扶住佢。」他把妹妹推到楚思洛身上，「我去睇下詠琳點。」

開車那一秒的遲疑楊子平完全看在眼內，既然有駕車衝入槍戰中央的覺悟，理應不是心理上受到了影響，那麼到底是…

駕駛座一側的車門門開。

「噗」

那是重物墜地的聲音，她是這樣的柔弱，以至看來是這樣的嬌小。附近地上的雨水以墜地的詠琳為中心染成血紅，似乎想動的她有氣無力的向前蠕動身體，卻根本沒法動上半步。

「詠琳！！！」

楊芷欣忍痛跑向她，楊子平跑向她，楚思洛跑向她，連阿健也隨著三人跑到詠琳身邊，守護眾人的少女倒在雨中，但卻因為眾人的包圍而沒被淋上多少雨水。

流彈擊中了血管，這出血量大概是動靜脈吧—楊子平看看車子，彈痕累累的車身在擋風玻璃上有一個大洞，正好對準了駕駛座。

這就是她開車遲疑的原因，那時的她已經中彈了吧，她竟然忍著痛一直駕駛，以求眾人能全身而退，護送到這兒才放心地倒下。

「呀…原來…真係無任何意義呀…易哥哥…」詠琳望著從灰色天空降下的雨水笑道，那卻是滿足的笑容。

本故第一哨

眾炮灰：？？？？？？？？

我諗唔會有人唔知咩係菲林架可

詠琳

掂

史上最大風險出文

負責放哨的霍詠琳從不在危險的晚上睡覺，而是在某處靜靜的暸望著末日下的黑夜。

完成了事前看偵查，計劃了逃跑的路線後，擁有絕佳視力，聽力，甚至能感受地面震動的她是每晚的保護者，守望者。

「我呀…既無阿欣咁聰明，又無一號咁好打，夜晚睇你地訓教就係我做到最幫手既野架啦。」

某次楊芷欣痛心醒來時發現詠琳又徹夜未眠時她是這樣說。那次後她與楚思洛才說要分擔夜裡的看夜工作，由楚思洛負責開首，然後是多半在失眠的楊芷欣，只留詠琳口中最危險的天亮前給她負責。天亮後再給她補眠至十時多十一時才出發。

明明最努力的是她。

明明最默默貢獻的是她。

夜裡的她，很孤單吧。

亂世，末世，在夜裡和自己說話的也只有霍琳詠自己。

曾經再無存在意義的少女，現在看到了虛無中的那張臉。

「詠琳！…撐住！！阿哥！求下你…」

啊…

第一次看到楊芷欣這樣焦急的表情呢…

一臉凝重的男人，輪廓有點像楊芷欣，特別是那對瞳孔簡直是一模一樣…他就這樣焦急地查看自己…反正結局自己也知道了。

「失血量好多。」楊子平搖頭道，「阿妹，對唔住…我唔係醫生…我……」

甚麼也做不了。

做甚麼也沒意義，結局已注定了。

「點會…詠琳…唔好…」

好暖和…她的體溫…在這暴風雨中是叫人懷念的暖意。

「先抱佢入去！希望入面有醫生，急救包之類…！」

楚思洛道，話畢楊子平把詠琳抱起，只有詠琳能聽見他的低語：「有醫生都冇用。」

她笑了，看到眾人因自己而這樣的焦急煩亂她感到的是幸福—恍如自己的存在被證明了一樣，證明了自己曾經活過，曾經有人重視過自己。

這樣的證明就夠了。

暴風雨被隔絕在船倉門外，楊子平身法奇快，即使抱著詠琳依然是動若脫兔，他似乎早已知道船倉的構造，極速穿梭在門與門之間的他馬上找到了船員休息室，然後輕輕放詠琳到床上。這時身後的楊芷欣與楚思洛眾人早已被甩開，房中只剩他與霍詠琳。

「雖然係咁，都要試下！」楊子平拉開牆上的急救箱，「仆街…我唔識急救呀…救唔返阿妹佢實喊死…塞埋去止血先？呃…」

他一股腦兒的把一堆急救用物抱到床上扔到詠琳身邊，手忙腳亂撕開包裝然後把用雙手把棉花擠成排球這樣大的棉花球：「止血，止血！」

「…阿欣有呢你個阿哥…佢真係幸福…」霍詠琳笑道，已是氣若遊絲。

「詠琳…」

除了把棉花球塞向傷口外，楊子平一展莫籌。

「我知自己咩事……我……大概以後…要靠你同阿洛照顧阿欣…」

這時門外傳來急速的腳步聲，楚思洛三人來到。

「阿哥，佢…佢點…？」楊芷欣不想面對。

「你…都係陪下佢。」楊子平站起來，可以做的也做完了。

淚水無聲地在楊芷欣的臉上滑落，她跪在詠琳身邊：「詠琳…對唔住…」

「有咩好對唔住…」霍詠琳牽起她的手，「呢種時候，講多謝既話我會…開心Ｄ…」

「嗚…嗚…」

再無一絲天之驕女傲氣的楊芷欣除了哭泣外連話也說不出，在赤柱一役被柔柔背叛後她更珍視詠琳，雖然那時才剛被她痛罵了一頓。不過，這才是詠琳存在的價值—該親近時親近，該勸阻時勸阻，該痛罵時痛罵，這就是連楊子平也沒法代替的存在，只屬詠琳一人的價值。

「多謝你，詠琳。」楚思洛擁住崩潰的楊芷欣，「呢段時間，多謝你…多…」

本來抽著鼻子強忍淚水的楚思洛最後也沒法說出話來，楊芷欣的悲傷感染到房間中的所有人。

「嗯…」

黑暗將意識淹沒，死亡本來就應是寒冷而寂靜，化開的景象模糊了視野，那位總是自己一個人不斷努力，精進實力的哨兵霍詠琳在最後時刻卻感到的是春風的溫和。

「一定要幸福，阿欣…」詠琳輕輕印去她的淚水，然後牽起她的手，「…我其實…嗯，只要你幸福，就係我存在過既…印證……」

楊芷欣手心傳來一下緊握，然後就這樣永恆的握住，握住，—直到永恆。

「詠琳…」

她的微笑永遠不會褪去。

「詠琳！！！啊！！！呀啊！！！」

楊芷欣的長嘯在輪船上每個房間迴盪，聲嘶力竭的哭聲把悲痛感染所有聽者，楊子平因不想被自己妹妹看到自己也在哭的樣子連忙轉身退出房間，然後掏出密實袋內的香煙一口氣抽了一截，再用抖震著的手拿下煙一邊呼出煙霧一邊印去淚花，看到妹妹這樣悲痛，他也感到同樣份量的悲傷。

不行，現在自己不能垂頭喪氣，至少—要堅持到楊芷欣登上方舟。

那麼必須要與姓齊的那傢伙好好談談。

「一定要幸福，阿欣…」詠琳輕輕印去她的淚水，然後牽起她的手，「…我其實…嗯，只要你幸福，就係我存在過既…印證……」

身為作者，我黎講出呢度既真相

「…我其實…」之後被省略左既一句係：「愛你。」

詠琳雖然無正式認定自己係雙性戀，但佢對楊芷欣既感情已經超出左朋友，亦唔係家人，而係愛慕。

呢個亦係佢失去易哥哥，依然跟住楊芷欣既其中一個原因。

佢既心態係尋找取代品／精神寄託而鐘意楊芷欣，一直都係度追蹤前輩背影既詠琳同樣地欠缺平輩既朋友，就同身為天才既楊芷欣一樣（二者原因雖原有所唔同，但結果一樣）

本來我已唔撚理—至少我寫個時，我賦予生命既霍詠珠係漸漸鐘意左楊芷欣，所以我本來都打算係今日既更新令佢可以表白自己既心意，亦係我上面所講既風險—被人話左膠，強行加入ＬＧＢＴ元素，但係我唔係為加而加，好似加左個故先政治正確咁，而係我一直寫既時候角色自己產生靈魂漸漸愛上另一個角色（如果我係要加ＬＧＢＴ既話當初根本唔會有易哥哥呢段往事）

我講過，角色係故事推進既時候會有自己既靈魂，漸漸愛上楊芷欣既霍詠琳就係咁，我本來身為作者想俾機會係最後佢向楊芷欣表白，結果—

佢阻止左我

呢一句係詠琳同我講，而唔係我ＶＡＮＴＡＢＬＡＣＫ既諗法。

「我唔會表白，阿欣咁樣同阿洛幸福落去就好，我唔使講出黎。」霍詠琳（本人）

然後牽起她的手，「…我其實…愛你。」 呢一句被詠琳親自制止，改成最後既版本，佢唔表明自己既心意而令二人可以幸福落去，

所以我上面講左話有風險（被人話左膠），但最後都冇寫出黎，唔係避諱Ｄ咩，而係詠琳自己既決定

快D出完文返夜城

二人初次見面的時候，是一個昏暗的黃昏。

下班時間過後，高層們早就離開了總部各有各精彩，茶水間水靜鵝飛，鋅盆水滴聲滴到盆底發出的「滴滴」聲清晰可聞。男人坐在窗邊，旁邊就是添馬艦地盤，正在塵土飛揚的趕工，即使聽不到聲音也能看到漸漸亮起的地盆探射燈，大概是新的政府總部工程追趕最後的進度吧。

「叮叮」兩下，咖啡匙清脆地撞擊杯底後被男人抽起，白砂糖完美地溶解。

他姓齊。

另一人走進了茶水間，他先是打量了姓齊的一眼，接著視線馬上被鋅盆的滴水吸引。

「…」似乎認為是姓齊的沒關緊水龍頭，男人走到水龍頭旁邊用力一握，勁道之大使水龍頭發出「勒」一聲，除了這人身負絕藝外似乎也和他剛剛完成聽證會的心情有關。

「你…就係齊ＳＩＲ？」他靠在水龍頭旁邊打探。

「我係。咁你係…」

正常來說，他應該說自己是「某警區，某部門，某隊某督察，ＧＯＯＤ ＡＦＴＥＲＮＯＯＮ ＳＩＲ！」之類的對白。

「我姓華。」

日後人稱他是方舟護衛隊，玄武師團的華隊長。

「華督察。」齊老大點點頭。

「唔好怪我，頭先聽證會上你已經暫時被停職，你唔係我上級。」

「…都係一句啫。」齊老大笑道。

「你頭先似乎無認為自己做錯。」

「我做錯Ｄ咩？」齊老大輕呷一口咖啡，但雙眼一直瞪著華ＳＩＲ—為方便博物館的來訪者，本記錄將繼續以倒數時期和末日時期的稱呼來作為二人的名字。

「齊太因為你維護正義而被黑幫尋仇…我感到好遺憾。」他冷冷的道，「但係你將佢既情報故意洩露俾佢江湖上既仇人，令佢既仇家係個場婚宴上出手攻擊，你覺得…咁樣利用返黑幫無錯？」

「我記得白頭秦既行蹤雖然無咩人知，但係警隊資料內並無機密級別。」齊老大道，「我向任何人講都唔算失職。」

「白頭秦被人扔落樓……」

「應該係佢仇家做。」齊老大道。

「婚宴變殺人現場！」

「係江湖仇殺！」

「利昌護衛既人被槍傷！！」

「拉人我記得係你地Ｏ記既工作下嘩！！」

「你咁樣係利用佢既江湖恩怨！」華隊長喝道，「係！你無犯過一條法！！你無犯過一條警察通例！！但係咁樣係咩警察！！你咁樣叫伸張正義咩！！」

「正義的確係得到左伸張！！」齊老大吼回去，「被白頭秦害過既人得雪，被白頭秦害緊既人甩難！！作惡既人得到報應！！有乜野問題啊？！華！督！察！！」

「問題在於過程！」華隊長氣得解開領帶，激動的心頭在劇烈起伏，「查案，拉人先係我地既職責，咁樣同私刑有咩分別！」

「如果制度係有效既，白頭秦一早就應該坐緊監！」齊老大道，「再者，收風，放風，一向都係咁做，使唔使下下上庭拎手令？！」

「一向都係咁做，唔代表岩！」華隊長道，「你咁樣做實在太卑鄙！！」

「榮耀唔代表正義！」齊老大道，「你有不滿既可以向監警會投訴，我永遠配合調查，如果你可以指證到我做錯左Ｄ咩，犯左邊條法，邊條例既話！」

「……」

華隊長握拳，氣得滿臉通紅。眼前的人為了自己的正義，利用了體制外的力量，制裁了惡人，但是這說得上是正義嗎？沒經過米蘭達警告，沒有給白頭秦沉默，辯護，求情，得到審判的機會，就這樣被仇人在酒店的天台扔到樓下，這種算是正義？

「你同我都好清楚白頭秦係咩人。」齊老大道，「你自己好好諗下，點解佢一直都逍遙法外，佢死左對街頭係一大福音，無數被佢逼上絕路既人都會得到重生既機會，我唔敢講自己係正義，但係我做緊正確既事。」

「你問得好。」華隊長道，「點解佢一直都逍遙法外—呢個問題就係關鍵。」

「哦？」齊老大倒有點興趣了。

「警黑由港英時期已經合作，四大探長，呂樂，藍剛，韓森，顏雄都係個個時代叱吒風雲既四大探長，個個時代警隊有３５％既人有黑社會背景，為左上位甚至出現警察向黑社會買案返黎破既事。呢Ｄ事，係白紙黑字既歷史。」

「咸豐年咁耐既事提黎做咩。」眉目間倒是有點欣賞，甚至現時的高層也不太去思考這歷史。

「係咸豐年咁耐既事就好—估唔到依加都仲有呢Ｄ事啊，齊ＳＩＲ！」華隊長痛心疾首道，「放風，收風呢Ｄ踩界行為，證明警隊同黑社會仲有關鍵！我知道你地有好多所謂既針—只係江湖中人，佢地利用警隊打擊其他字頭，而警隊又利用黑幫去打擊制度難以打擊既字頭—好似你對付白頭秦咁，呢個就係點解佢可以逍遙法外既原因：因為佢對警隊仲有利用價值！」

「…聽聞，Ｏ記的確同黑社會有來往。」齊老大道，「但我諗你係條街問１０個人，９個都知，唔係咩新鮮事。」

「我地唔係要反罪惡既咩！點解最後會變成同罪犯合作？！」

「十個罪犯，我地同一個罪犯合作，可以打擊其他九個，何樂而不為？！」

「唔可以！」華隊長再次激動起來，「唔係結果—而係過程有問題，過程就係警隊同罪犯合作！問題就係呢度，那怕最後你地打擊左幾多個罪犯，同流合污就係同流合污！！」

「如果唔同個一個罪犯合作，靠我地單打獨鬥最多只可以打擊五個。」齊老大沒有激動，反而有點欣賞眼前的華隊長，「另外五個人就真係逍遙法外—你想要咁既結局？」

「咁樣都無辦法，政府應該提供資源俾我地，係唔同流合污既前提下都可以完美打擊１０個罪犯！」

「問題無變過，華隊長。」齊老大笑笑道，「政府好樂意你同一個罪犯合作，達成打擊９個罪犯既結局，然後慳返Ｄ資源去其他地方。」

「估唔到個個橫頭都已經係咁，我以為你會唔同。」華隊長失望的說。

「有咩好唔同—結局就係社會罪惡率下降，即使係你口中既同流合污，市民可以安居樂業，呢個就係唯一，亦係最好既結果。」齊老大一邊說著這話，神色倒是黯然。

「過程點都好？」

「點都好。」

齊老大仰頭飲盡咖啡，杯底的白陶倒映他已有點蒼老的眼神—自己當年與另外那兩個人分別時說過了吧：伸張正義，守護我城。這小伙子，有點自己當年的樣子—就是頭髮少了點。

「……喂，華督察。」齊老大走到水龍頭旁邊，「唔好俾我影響到，時代不斷變緊，伸張正義唔止一種手段，用你認為岩既方法去做。」

接著齊老大握住剛剛被華隊長扭得緊實的水龍頭，輕而易舉的反向扭開，清晰的水流出，杯底濃而濁的咖啡渣一時間與水合而為一，水也由澄明變成啡色。

可是清水不斷注入後，啡色漸漸被稀釋至完全不可見，最後杯中只剩下清水。

「唔錯。」

齊老大自言自語一句後輕輕把水倒出，把杯子掛回架上，走出茶水間的他輕拍華隊長的肩膊：「只要你堅持到最後，無人會話你錯。」

多年後的末日，他同樣也沒有改變過一分一毫：利用甚麼人也好，只求正義得到伸張，不問方法，不問過程。

不追求回報，不看結局的人可不只許少傑一人。

那怕結局不利於眾人或社會，但過程但求問心無愧，去做自己認為正確的事——在末日下還燃燒著這沸騰熱血的人，也不只許少傑一人。

電話被接起。

「齊ＳＩＲ？」

第二方舟防線的陣地與獅山十字會的基地被無線電接通。

「反抗軍既斬首行動交俾我。」齊老大道，「你地要點做隨你既便。」

「哦？我地唔係殺人唔眨眼既方舟護衛隊，你同你Ｄ特務幫我地做乜？」

「你地殺人眨唔眨眼我唔知，總之先堅持，反抗軍我既人會解決。」

「一如以往神通廣大啊齊老大，今次又做左咩唔見得光既勾當？」

「當然係乜都無。」齊老大笑道。

「唔使你講我地都會堅持！！」華隊長喝道，「呢班只係想全世界一齊死既惡徒，我一個都唔會放過！！」

「你當年又話過程一定要正確？你好似逼佢地上戰場？」

「為左未來，用性命去死守方舟有咩問題？咩都唔使付出就有方舟上難道係正確？」

「你有你道理。」齊老大道，「就等我地做得好好睇睇。」通話結束。

方舟戰爭是必然發生的。

即使許少傑搶到方舟，他的分配方法也不可能令所有人信服—根本沒人能。

到時候第二次方舟戰爭就會爆發。

接著是第三次，第四次，第五次…然後末日降臨，方舟８５２起飛失敗，沒人能得救。

那麼思考一下吧：既然方舟戰爭一定會發生，那就只給它發生一次。如果許少傑得勝，方舟戰爭會不斷爆發—所以方舟戰爭只能以方舟一方得勝為結局。

重申一次：為了減少傷亡和成功發射，方舟戰爭只能以方舟一方得勝為結局。

既然方舟戰爭只能在第一次結束，並以方舟一方戰勝為結束，那麼減少最大傷害的方式就是使它盡快結束，但擊敗他們的時間點要精準，好使戰敗的反抗者不容再起，必須是一敗塗地的慘敗。

結局早已注定了：許少傑必須戰敗。

「零號，斬首行動開始。」

其實寫呢價值觀既對撼我爽過寫打戲爆破飛車
當然都因為的確思考過好多

晚晚卡關

槌妹

未放工

補文

暴風雨與戰火正在吞噬香港，第二方舟防線的攻防線維持了足足一天，攻城兵器在大雨中沒法發揮作用，突破第一防線時大概是三號風球的威力左右吧。但是現在，風刮起來使人連站在站不穩，大樹連根被拔起，甚至有方舟建造區內的貨櫃屋從支架上被整座吹走，天曉得入面有沒有人！

「出面依加至少八號風球！唔係，九號！起碼都九號呀屌那星！」從赤柱監獄逃出的元朗棠哥仔質問道，「有冇必要呢Ｄ時候決戰？！唔可以等個風過左先？！」

指揮室是一架被改裝的吊臂車，吊臂車從四個角落伸出四條「腳」再鎖到地上抵抗颱風，吊臂部分被移走改成了貨櫃，而貨櫃內則是一如以往的地圖，旗子，白板之類。

「只可以係呢個時候，只要個風一過，方舟政府既直昇機就可以起飛，我地有幾多人都冇用！」爆爆哥解釋道，「只要個風一過，就係我地既末日。」

「唔係咁簡單。」

「悠悠…？」

自己一定能做到———不，是自己一定要做到！

「如果你有咩睇法，依加就係講既好機會。」爆爆哥溫柔地向她點點頭鼓勵她。

相比起許少傑的領袖風采，爆爆哥多了一份親和力，何樂悠深呼吸一下才說：「係個風未過之前，我地已經會全滅。方舟既空中火力會將會我地全部殺晒。」

「點解…？」棠哥仔不明白，倒是爆爆哥一點就明，面色一沉。

「風眼。」何樂悠道，「颱風白銀會係紅磡登陸係咪？即係話佢既風眼會覆蓋香港，係風眼入面係無咁既暴風雨……即係話直昇機可以起飛。」話畢，她望向爆爆哥。

「……」一時間他也不懂回答，因為他現在要等待耳機另一邊的許少傑指揮，始終現在真正控制著大局的人還是他。

許少傑與大飛姐就在另一個貨櫃內，這邊算是後勤室吧，被請來負責入侵方舟建造區網路的人們與錄音的言寄葉較早前就是在這兒工作。因為除了言寄葉，爆爆哥和大飛姐外沒人知道許少傑還在生，所以他和大飛姐一直都躲在這兒透過爆爆哥指揮著。

「即係我地既時間得返一半，估唔到…會係正面登陸。風眼到達後直昇機馬上就會起飛，幾支機槍向地方掃射同轟炸，我地就已經無任何方法…飛，風眼入面真係無風無雨？」

長期航海熟悉氣象的大飛姐搖頭道：「無錯，風眼入面天氣會好好，最危險係癲狗浪，但係呢度係陸地唔關我地事。」

「…即係我地時間會縮一半，唔使個風過晒—只要過一半佢地都可以起飛。」

「本來我希望唔係正面登陸，但睇呢個勢…」她挑起窗簾的一角，「風眼一定會過香港。」

遠方的水平線，似乎有若隱若現的陽光照耀。

「要速戰速決，比起原先更快！佢地個防線咁大風都仲撐得住？」許少傑在耳機中問道，爆爆哥馬上向棠哥仔問出同一個問題。

「撐得住，依加佢地高位同地面都有機槍掃射，無盾牌可以擋得住。」

「咁既風…投石機，回回炮，床弩都唔會有用。」爆爆哥握拳道。

「只要佢地撐到風眼，就係佢地贏！」棠哥仔道，「爆爆，快ｄ諗下辦法啦！」

悠悠陷入了苦思，卻是苦無對策—本來想想如果是楊芷欣的話會怎樣，但又馬上發生自己根本不是她，又怎可能用她的思路去破敵。

「有咩辦法，呢Ｄ情況無咩飛彈你都唔使諗，咁既風雨手榴彈都無用！」

他當然知道自己是在說謊。

那必殺的兵器就能打破這現況，但還不到時候，那是用作與方舟同歸於盡的最後方案。

「咁點啊，一直等Ｄ人去死呀？！」棠哥仔道，「你知唔知出面依加打到幾慘？！兩邊都死勁多人！咁落去方舟未起飛我地就死撚晒啦！」

「我明，棠，我真係明。」爆爆哥痛心地說，「我地會諗辦法，時間得返原本既一半—我地會解決佢地。你地唔好求贏，但求唔好輸，唔好死。」

「……」爆爆哥說服了他，他也再沒說甚麼，始終眼前的人也不希望戰敗，更不希望同伴犧牲。

「你地先去休息，只要有方法就……」

大門被推開。

走進來的是錘妹。

「錘妹？有咩事？」

精銳的俱樂部部隊負責防衛側翼，尋找繞過防線從內進攻的路線，理應不會有空閒回來指揮中心。

「側翼有情況，獅子十字會你地記唔記得？」

「嗯？記得，獅子自衛隊同末日十字會合併之後既人道救援組織？咩事。」

「佢地係側翼設立左救傷站…話要提供一個離開既選擇俾雙方既人馬，同時救助雙方既傷員。」

許少傑在耳機中大怒：「阻頭阻勢，影響軍心！我地就係要背水一戰！離你老母個開啊！？逃兵就逃兵啦仆街！」

「……你地出去先。」

何樂悠與棠哥仔對望一眼後離去，消失在門後的暴風雨中。

「錘妹，係咪有Ｄ咩事？」

再說一次吧，正在閱讀這段記錄的諸位來訪者是透過星之曙光的上帝視角去看這段歷史，所以你們早就知道了許少傑還在世，爆爆哥只是煙幕。但是對於當時的反抗軍，許少傑早已死去，反抗軍的領袖就是爆爆哥，只有他而已。

包括錘妹。

「做咩？我只係有Ｄ凍同攰啫，無咩傷。」她放下那巨錘，那本身用來拆除工程用，足有一米多高的大錘。

「好少見你一本正經咁係度報告，你使唔使抖下？」

「哈哈，唔使啦，我坐一坐就好，戰場邊緣離呢度超級遠，Ｄ泥仲要吸腳既，行到我呢…」

爆爆哥道：「你無乜野就好，獅子十字會既人點講？」

「佢地希望可以派個代表黎同你傾，佢地唔會介入呢場決戰，但只想救治傷兵同確保一條撤退路線，至少想走既人可以走。」錘妹望向爆爆哥，「佢地唔想有人睇到佢地介入，係出面一舍唔起眼既地方等你去同佢地傾。」

「真係煩，我地第二防線久攻不下，無時間去同佢地泥沙！」這句是爆爆哥原句覆述許少傑的，除了粗口的部分。

「咁好，我去殺左佢。」錘妹道。

這時許少傑說的是「由佢去」，但是爆爆哥卻叫住了錘妹：「唔好亂黎，錘妹！」

中計了—錘妹壓下心中的激動：「咁點？？佢話要見到你先走。」

「我去打發佢。」爆爆哥道，「唔係再樹立多一個敵人既時間，同埋你都攰啦？唔好郁手郁腳打打殺殺。」

「跟我黎。」

—————————————————

最先察覺到異樣的是大飛姐。

「佢男朋友唔係舜兒？舜兒係獅山十字會既人，佢點會話殺就殺？」同樣聽著旁邊動靜的大飛姐道，「佢之前都係幾貼心同陽光既人黎，可能太後生，打打殺殺影響左佢…」

「一係，依加呢個佢係假既。」善於相人的許少傑道，「一係—就係之前個個佢係假既。」

「…」大飛姐沉默。

「有古怪，我去睇睇。」

———————————————

說回錘妹那一邊，才打開門，眼前的風雨就明顯比在室內更為強烈，雨打在臉上使人發痛，沉重的鐵錘也恍如要被吹飛，大自然正在末日前怒吼，毀滅的風雨席捲視野內的每一吋。

「佢係個邊，跟我黎。」

爆爆哥跟著錘妹前進，二人除了身上沉重的雨衣外再無避雨工具，始終根本沒有任何傘骨能在這種末日颱風下存活，黑色的雨衣連兜帽就是二人與外頭的暴雨之間的唯一屏障。

「佢話唔希望同任何人起衝突，所以係黎同你傾下，身上亦無武器，你要我攞佢命既開聲就得。」錘妹道，「一錘落去，渣都冇。」

「你以前唔會咁講呢Ｄ咁恐怖既野。」爆爆哥苦笑，「有冇野要同我呢個廢中大叔傾下？係咪好大壓力？定係掛住舜兒？」

「…冇。」錘妹道，「我只想呢Ｄ日子快Ｄ完。」

這句所言倒是不虛。

除了指揮中心外，附近還有零零落落的設施，臨時的救傷站，倉庫之類，算是一個臨時陣地。

「我叫佢係個度等。」錘妹指著放置載具的車庫，暫時車子都停在那兒被帆布包裹著，除了車子外還有一些攻城兵器都在這兒維修調整之類，但是現在那兒根本沒人，沒有車或是攻城兵器能在這樣的暴雨中發揮作用，現在在外頭的就只有搭載了機槍，從方舟護衛隊手上搶來的兩台裝甲車。

「嗯，我去叫佢走。」爆爆哥道。

車庫比較高大，是用一個又一個環保斗加上搭棚技術而臨時建成，車子就停在巨大的環保斗之內，外頭包裹竹棚比起想像中更能抗風，反抗軍中有頂尖的搭棚師傅，這些竹棚成為了不少臨時結構的主體。

爆爆哥走進錘妹指著的環保斗，這本來是停泊著「復仇者」的機槍裝甲車，現在自然是空無一物。

「咦？無人啊？」爆爆哥道，「錘妹——？」

他回首，然後看到了那揮向自己腦袋的鐵錘。

「呀！！」

「啊呀！！」

爆爆哥與錘妹同時被擊中，就在重錘擊中爆爆球後腦勾的一瞬間許少傑轟然殺出，一招「進馬正拳」排山倒海的擊向錘妹，正專注暗殺的零號—也就是錘妹根本反應不及，肋骨伴著劇痛發出一下「啪！」聲斷掉，她整個人被擊至飛出幾米！

「爆！仆街，我都估撚到你條八婆唔撚對路！！」

雖說是及時趕到，但是鐵錘擊中爆爆哥後腦與許少傑擊中錘妹是同一時間，只見他後腦已是頭破血流，碎掉的斷髮下血肉模糊有鮮血滲出，鼻孔與嘴也流著血！雖然沒沒斷氣，但這傷勢許少傑明白只是幾小時內的事。

「嗚…」錘妹忍痛爬起，「點可能…傑少…點會…你…」

「係啊，估唔到我未死呀！！我都想同你講！咁樣你就係殺我，唔係殺爆爆哥！！」

「嗚…」

「仆街方舟狗！」許少傑握拳怒吼，「你由第一日就呃住全世界！！」

「……」錘妹狼狽地站起，虛弱的瞪向爆爆哥，「任務…完成…不過…竟然有兩個…麻煩呀…」

這兒的「兩個」，自然是指反抗軍的首領。

「錘妹，你竟然…」一直視為姐姐的大飛姐也在旁邊，她難以致信的掩臉，「我仲當你係妹妹咁…」

「咳，咳！」錘妹站也站不直，「只係你一廂情願…」

「爆爆到岩岩都仲關心緊你係咪因為方舟戰爭而情緒上受困擾，你竟然落到手？！你地為左登上方舟，係咪連人都唔做！！連人性都唔要！！」大飛姐質問道。

「我唔係為左上方舟，呢個先係…拯救一切既唯一方式，為左唔好咁多人犧牲，你地一定要輸，反抗軍既領袖一定要…死…」

「死既，只會係你！！」

許少傑撲向錘妹，正當要他要殺掉這真真正正的叛徒，殺掉自己兄弟的魔女時，天空傳上「呼呼」兩下破空之聲，許少傑心知不妙連忙後躍，馬上幾支箭矢飛落擋在他與錘妹之間。

「死撚開，許少傑。」一道閃雲劃破末日的長空，手執複合戰弓的舜兒站在竹棚上俯視四人，「佢係我既女人。」

歐舜兒眼中的凌厲，如緊接的雷鳴一樣懾人。

永違既４０００字出文

因為返工忙， 今年聖誕特別篇取消，對唔住
未來我得閒Ｄ後會搵個節日寫返
另外

請期待聖誕節末日故既特殊演出

久違呀嘛
永違係咪以後都冇咁解

係，又打錯

有得玩督波連豬了

藍色波係文
讀者係連豬
成個公仔意思係：文呢屌你

「哦～所有叛徒到齊啊！」許少傑怒不可遏，對於他來說當年末日倒數開始之日爆爆哥是第一個支持他的人，還以他的人脈搞來了軍火，介紹了大飛鄧和大飛姐！現在！這女人！竟然！把他！

殺掉！！馬上殺掉！！

面對暴怒的許少傑，正常人也會退避三舍，但是舜兒卻是捉住其中一根竹子滑下：「錘妹，支持住！」

「點啊歐舜兒，答唔到我啊，你２個都係要死全家既叛徒，我無屈你啦嘛！！」

「我無與你為敵，我唔係你口中既叛徒。」舜兒的冷靜與許少傑的暴怒形成對比，「至於錘妹既話—係佢係你反抗軍既叛徒之前，佢係我女朋友，無論如何我都唔會俾你傷佢！」

「你個位岩岩應該睇得一清二楚，佢係點樣背叛到最後仲相信住佢既爆爆！你要幫呢個咁惡毒，咁卑鄙既女人？！他朝一日背刺你既人就係佢！！」

許少傑說得一點也沒錯，舜兒所在的位置把這背叛看得一清二楚，聽得一清二楚，他完全了解事情的始末。

她是一個背叛者。

「舜…兒…」

錘妹低下頭不敢與他的炯炯有神的雙目對視，自己還利用了來商討進行人道救援工作的舜兒他們吧。

自己就是許少傑口中的卑鄙女人。

「我睇得一清二楚。」他的視力可是學界級的，「咁又點？」

包括爆爆哥的所謂屍首已消失。

「明知佢係咁惡毒既人？！」

「係！」

「明知佢總會一日同樣背叛你？！」

「係！」

「叛徒襯叛徒，好一對狗男女啊！」許少傑握緊拳頭，「我就睇你箭快定我拳快！！」

見過舜兒箭矢無數次的許少傑正如當日看破少女的「燕返」劍技一樣，他有信心能避開箭雨拉近距離後手刃二人！

「啵！啵！啵！」

「屌！」

三道飛箭瞬間爆發擊穿雨水直射向許少傑面門，他連忙側身閃避，但每個動作都如被看穿，最後一箭甚至擦破了他鼻頭的少許皮膚！

「嘁！」似乎是被高人指點了！

「雖然我無信心打贏你，但係我亦唔會輸得咁易！」

「嘿啊！！」

箭似流星，箭如雨下，舜兒明顯進步驚人，拔箭，拉弓，放箭，動作一氣呵成行雲流水，雖然許少傑同樣以驚人的運動神經避開，但是每箭都是在些許距離擦過，甚至連他的西裝襯衫也劃破了幾道血痕！相信不用多久後待舜兒習慣了許少傑的節奏與速度，命中只是時間問題！

但他有嗎？！

「中！」

突破箭雨的許少傑欺近，舜兒連忙後躍拉開距離放箭，但是身後卻是錘妹！他無法閃避，狼狽地連忙把弓向下一扣！

「砰！」

弓拳互撼，複合戰弓雖然不是甚麼堅硬的兵器，但是其堅韌更剋制許少傑的剛拳！弓身彎曲把拳勁卸去，舜兒連忙旋腰，未等招式使老拉回弓身！

「嘿哈！」「嘿哈！」「嘿哈！」

短兵相接，兔起鶻落，一時間許少傑與舜兒打得不合開交，他的勁道也許能破盾，但這遇強則強的戰弓更難對付！更別說他格擋幾下又後退放箭，使許少傑一時間受牽制沒法發揮全力！

「睇黎你搵到個好師傅啊，唔知佢知唔知道你係二五仔，而且仲要護住另一個二五女？！」許少傑愈戰愈勇，倒是舜兒已是使盡了全力！

那麼——

「巴，打！ＡＴＴＡＣＫ！！」

二道灰影目露兇光突然撲出！一時間許少傑以為是甚麼怪物，卻見到不是人形！許少傑一時間陷入了「這是甚麼鬼」的疑慮，連忙後退，但兩道灰色根本沒打算停下來直撲向他咽喉！他看準兩個血盆大口，一記手刀劈斷身邊的一條竹子打橫架起，馬上看清那是兩條大狼狗！

「三號！」

「就話左佢唔會念舊情，你一個人去同佢講數一定會出事，你睇。」三號威嚴的說道。

「歐嗚嘩啊歐嗚嘩啊歐嗚嘩啊！！」兩條狼狗發狂的咬住竹子撕咬，感覺比對付人更恐怖！那種野獸的瘋狂令許少傑一時間竟然產生了轉身跑的念頭！

「三號…？」錘妹望向三號，那一直藏在幕後的傢伙大概借他的耳目監視著這一切吧。

「零號，起身，你既應該唔係致命傷黎，差少少先係。」

「…係…」

「錘妹，我扶你！」

「…舜兒…」即使自己是這樣的人，舜兒還是…

兩條大狼狗牽制著許少傑，但三號清楚明白他現在只是因為第一次對付非人形的敵人而陌生，只要熟習了體形後他要下殺手易如反掌！而且—獅子十字會與反抗軍要談判的事真確無誤。

「巴，打！ＢＡＣＫ！」

兩條狼狗聞言馬上放開咬至破爛不堪的竹子，回到三號身邊坐下，一對棕黃色的眼一直瞪住許少傑。

「你係咩人。」

眼前的人散發出接近軍人的氣場，許少傑知道自己也許能解決他—但前提是那兩頭瘋犬不在。

「只一介老兵，許少傑，我黎唔係要干涉你既反抗軍…」

「呸！」他吐一口痰到地上，「你地既人由頭就潛伏係我身邊，將我既兄弟殺左，你同我講唔干涉？！唔你老母啊！！」

「…佢唔係我地既人，雖然我地識，但係佢唔係獅山十字會既人。」三號道，「所以佢既所作所為唔關我地事。」

「枉你講得出口啊，你叫咩名話？三號？你地個歐舜兒要用條命黎保佢，咁就好關你地事啦！！」

「…我地黎既目的唔係為左佢，而係講緊要進行人道救援工作，救治傷者，俾佢地可以選擇離開戰場。」三號道，「你同方舟護衛隊之間要點打，我地唔會理。」

「好啊，俾我殺左佢！」許少傑猙獰的笑道，「你俾我殺左佢，你地鐘意點救就點救！！」

「…」三號與舜兒想不到他有這一著，不禁對望一眼。

「點啊，道德撚，你唔係要救人既咩！唔係要拯救眾生既咩！！犧牲一個叛徒去救咁多無辜既人唔抵咩！！定你地只係偽善啊！？」許少傑怒道，眼前這些以善人自居的人噁心透了！

「用一條命去換咁多條命，數學上或者好抵—但係人命唔係數學，我地唔會為左救更多人去犧牲佢一個，每條命都重要，每條命都係命！」

「去同方舟上面個班人啦！每條命都重要！」許少傑嗤之以鼻，「你唔俾我殺佢，你都唔使旨意反抗軍會俾你地搞乜鳩救傷站！！叛徒，傷兵，你地自己揀啦，道德撚！！」

每條命都重要—這是方舟戰爭下最令人發笑的話語！

眼前是火車難題的變種，背叛者的性命其價值是否低於普通人？

至少在舜兒眼中不是。

「我會退出獅山十字會，錘妹我會照顧，三號，你地唔使揀。」

「唔好衝動，咁樣玩程序許少傑唔會俾你過關—再者佢根本唔明白自己既立場。」

「…下？」

應該說—齊老大在無線電中是這樣說的：許少傑不知道自己才是被動的一方。

這是不惜一切者的弱點。

「許少傑，我地手下既人有上萬。」三號口中的數字當然是胡說八道，「而且仲有港大既人，赤柱既人，跑馬地騎士團，當日因你而離開既數碼港流亡街坊會，之後仲有無數因為你而係末日下捱左好多苦既人。」

「你想講咩！」

「我想講—如果你地前面同方舟護衛隊作戰，我地獅山十字會同其他人組成既聯軍向你地進攻既話，你地應該會應付唔黎啊！」

許少傑突然感到自己好像全身泡進冰水一樣。

「我地都係一早已經放棄左上方舟既人，你地反抗軍同方舟護衛隊邊個贏我地無所謂！既然你要阻止我地，我地只好企係方舟既一邊！」

這人看起來不像會設計出這種毒計。

許少傑感到自己被某隻無形之手玩弄在股掌之中。

「我地當然唔夠你地多人，裝備精良，但係係你地同方舟決戰既時候係後面夾擊你地應該連最後勝算都冇埋啊？」

某個更叫人生畏的人正在所有人背後控制著大局。

三號說出齊老大的計謀，靜候著許少傑的回答。他的表情先是錯愕，難以致信，但他也馬上回復了理智，沉思的表情褪去後他咬牙切齒道：「用咁既手段去實行你地既所謂人道，算得上係咩啊。」

「佢就係呢種人。」

「佢？」

「唔關你事，你只要考慮—因為一時意氣用事而全軍覆沒；定係俾我地治療傷兵，提供撤退路線。」三號瞪向許少傑，「風眼就黎到，你考慮既時間已經唔多。」

「咁呢批帳點計……爆爆呢？！」

許少傑終於發現，剛剛的一擊因為許少傑及時的阻截所以並沒有即場致命。

「風眼就到啊…」爆爆哥的聲音從那．東．西．播放出來，「要速戰…速決啦咁…」

車燈亮起，引擎震動並排出熱風，蓋著的帆布被捲起後馬上被暴風吹飛到視野之外，兩道車燈射穿雨幕，點點雨水因強光照射而清晰可見，雨水沒法穿透這厚度的鐵甲，巨大的車體在暴風雨中固若金湯，沒有一絲動搖。

「唔好感情用事…傑少…你好清楚邊…個選擇先係對戰局最有利…」爆爆哥道，「唔好考慮我既乜鳩仇，聽我呢個大叔講埋…最後一次…而且咁既局面，唔係正好咩？」

既然他登上了這怪物，就代表他決定了吧。

「去搞你地既乜鳩救援！」許少傑最後一次因他人勸說而自行壓下怒火道，「好好記住自己今日係幾咁偽善，幾咁可恥！」

噁心死了，所謂的善人。

「多謝你既合作，傑少。」明明是以威脅達成目標的三號道，「我地會守承諾，放心。」

「帶埋個條死八婆走！永遠！唔好！再出現！係我眼前！！」他指指地上的錘妹，說罷他側身讓道。

「隆——！」

車子開動，方舟建造區與方舟就在防線後的不遠處——在這時刻請問各位來訪者：還記得當日在數碼港爭奪的那東西嗎？

那名為「方舟藍圖」的東西。

連仔：這只是一個普通藍波

為左連貫性, 聽日爆文

眼前的光柱使爆爆哥想到了那天晚上。

確認這時間學校已空無一人後，少年與少女從關了燈偽裝成沒人的學生會角落小屋走出來，男生手上拿著的是兩支白色的膠樽，二人鬼祟地拉上門，對視而笑。

「你話啊，我地咁樣做俾人捉到最大獲會係點？」少年在操場的石枱上放下兩個膠樽，樽身分別寫著「Aluminum （鋁）」和「Iron(III) oxide （氧化鐵）」。

「踢出校應該係最低消費啦，點樣？縮沙？」少女取出家政室偷來的電子磅笑意盈盈道，眼中只有青春的羞澀愛意。

「咁就差唔多～」男生在電子磅上放上一張紙墊底，「比例１：２.５９？」

「２.９５呀！」

「係～係～」

一輪操作後，男生的巧手令鋁粉與氧化鐵的比例在電子磅的較正下到達了完美的１比２.９５，兩者混合成赤紅色的粉末，正是所謂的「鋁熱劑」。

「用佢黎爆門唔會燒死埋Ｄ貓貓架可…」一直神氣的女生突然想起，「到時救貓變殺貓…」

「唔會啦，佢有一咩動靜就會避開，我地只要炸開倉庫道鐵門俾佢地走就好。」

「如果唔係我地同學校講，佢地就一定會搵漁護處黎捉貓既話根本就唔使搞到咁。」女生握拳道。

「佢地根本就唔會理個幾隻貓既生死。」男生用紙把鋁熱劑包好，「所以我地都唔使理佢地。」

「講得好，嘿！」

少年和少女分別是學生會的會長與副會長，由學生選出來的二人卻是學校眼中的麻煩製造者，在惹事生非這方面二人倒是臭味相投。

倉庫在操場的另一邊，如果在夜裡仔細聽，可以聽到幾隻從氣窗小貓誤入被困的悲鳴聲。但是按以往的經驗，萬一通知校方開門的話一起出現的就是捉牠們去人道毀滅的漁護處職員，所以只能出此下策：自己從化學室偷來鋁與氧化鐵破門。

「喵嗚…」

門後聽到貓兒的叫聲。

「砰砰！」男生拍兩下鐵門，馬上聲音消失，應該是逃開了吧。

「好，副會長小姐，請俾我模具。」

「係既會長大人～」

少女從校群內掏出一個紙摺成的模具，少年接過後完美地掛在門柄上，再輕輕把鋁熱劑倒進模具中，直到只剩下白紙。他把白紙揉成一團塞到口袋中：「定係你走先，有咩事都只係我被人踢出校呀？」

「咪傻，如果到時佢地淨係踢你出校唔踢既我自己退學！」

年少就是要這樣的輕狂。

「好！有你呢句就掂！」少年掏出打火機，少女見狀連忙後退幾步。確認她到了安全距離後他深吸呼一口氣，點火。

「呼」

火苗輕輕的在打火機頂冒出，他把火舌貼到鋁熱劑上，點燃——

「…」

甚麼反應也沒有。

「嗄？奇怪…」男生把火機貼著鋁熱劑磨蹭也沒有任何反應，打火機頂端甚至已沾上了些許鋁熱劑，但是那團深紅色的粉末還是一譚死水，了無反應。

「係咪你溝得唔岩比例呀？」女生問道。

「點可能，再者個比例唔係你同我講既咩？！」

「都係…不過我記得的確係呢個比例，無理由錯。」

為了這次行動的成功，她甚至專門在化學書上確認過做法比例。

爆爆哥—當年在一旁看著的他看到這情況終於忍不住作聲：「鋁熱劑混合比例上的確無錯，但係—鋁熱反應需要高溫去引燃！」

「仆街咁快黃左！」

「你地偷完鋁粉同氧化鐵，但係係唔係漏左鎂條呀？」爆爆哥掏出銀色的一條金屬。

二人對視不知所措，如果是來捉二人的話應該不會特意補上鎂條，但是眼前的爆爆哥理應該校方的實驗室教學助理，是學校的人，他到底是來…

「難得Ｄ鋁熱劑溝得咁好，點唔著實在太可惜。」他仔細查看鋁熱劑點頭讚好。

「你…唔係黎捉我地？」

「假如我捉左你地，個幾隻貓就會死硬。」爆爆哥道，「所以，呢個係唯一辦法啦，係咪？」
他把鎂條塞到鋁熱劑內，「借黎，點個火。」

少年傻呼呼的把打火機交出，爆爆哥揮手著二人後退然後點火，火舌才一沾到鎂條上，馬上冒出耀眼的光芒和刺鼻的白煙！

「退後！」

少年少女和爆爆哥一起後退，光芒沒入到模具內消失，操場重歸黑暗幾秒後，馬上被刺眼的火光照亮！

「嘶！！！」

紅，橙，黃色的光芒把半間學校的外牆照亮，三人的臉都被映得一片黃，火花在門鎖位置飛躍舞動，火舌在火花之間搖晃，熱風吹拂帶來暖意，有金屬的熔液流到地上，鋁熱反應正在劇烈反應！

「ＷＯＯＯＷ～」

旁邊的二人看到效果超出預期而目瞪口呆，爆爆哥笑道：「第一次黎講鋁熱劑混合得非常好，明未？好既爆炸就係咁令人神往，好似睇緊咩藝術品咁。」

漸漸地熱風消散，火焰熄滅，地上的鐵液也冷卻成一團鐵塊。把門卡住的門栓早就被熔穿，晚風一吹倉庫門就緩緩的打開。

「你地三個！！你地三個！！」

身後傳來副校憤怒的聲音：「你，你地做左咩黎！！」

少年少女怕副校多於怕鋁熱劑，連忙後退兩步。回首時在視野的角落，二人都看到幾個小黑影穿過被燒破的門逃向黑夜中，貓咪似乎平安無事的逃出險境。

「邊個做既！！邊個做埋Ｄ咁危險既野！！痴線架？！燒學校！？」

「有貓…」少女試圖解釋。

「我做既。」爆爆哥打斷她道，「唔係你以為單憑佢地點會有鋁熱劑既原材料？」

他說得倒沒錯，鋁粉和氧化鐵都是從他看管的化學實驗室而來，不過只是他早就看到有人在偷，但似乎是在做甚麼好玩的事而沒有阻止。

「你，你燒學校！你最好俾到個解釋我！」

解釋嗎？

爆爆哥道：「無咩好解釋—只係因為咁樣做，係唯一既方法。」

「你知你呢個唯一既方法令我有權即刻炒左你架啦！！」副校氣上加氣。

「得返一個方法既時候—當然係唔會去理後果。」

———————————————————————————————————————

爆爆哥為自己在車上回想起這往事而苦笑，他用力支撐著意識，腳下繼續踏向油門：「第二防線，就由我黎打穿佢！」

車子上有著廣播系統，因為這原本是防彈裝甲貨車，是拍賣行或者博物館用來運送貴重的大型貨物，需要與附近的車輛溝通。

「爆爆，你知咁做既話…」

「死啫。」爆爆哥道，「本來我都仲有Ｄ驚…但係啊，錘妹咁樣殺我，我反而終於可以博埋條老命！」

自己當時也曾想過反抗。

身為黑市軍火的接頭人，他理應是最易去集結火力反擊方舟，所以他真的想過去反抗。

但也只是想想罷了。

當日出現在眼前，名為許少傑的人卻是化為了實際行動。

那麼—就由自己為他打開通往最後戰場的道路吧！

視野盡頭的天空愈來愈亮，雲層被甚麼擊穿一樣散開，形成一道頂天立地的巨大「雲牆」，正是颱風白銀的風眼。

「隆——！」

裝甲貨車駛離車倉，把車頭對準第二防線和在它前面的戰場，兩道車燈引來了眾多反抗者的目光，車子正在隆隆作響。

「我…咳咳！我先行啦，傑少！！」

「…去啦，我地對面再見。如果我見到你個女，我會幫你同佢講你Ｄ威水史，等佢知你勁個個會計師多多聲！」無線電中傳出許少傑的回答。

「使你講！佢一定會知道！哈哈！」

倒是其他人紛紛交頭接耳，因為剛剛爆爆哥的說話中—提到早應死去的許少傑。

「嗶——！！！！」

裝甲貨車聲嘶力竭的鳴笛，如向方舟咆哮一樣。

「我係爆爆哥，反抗軍全軍聽令，開始攻擊第二方舟防線，全世界見到信號之後衝鋒！機會只有一次！！」

裝甲貨車開動—然後，直接衝向方舟防線！！

「嘿啊啊啊！！！」

反抗軍早就看到了車子的來勢，連忙往兩邊避開，裝甲貨車帶著雷霆萬鈞之勢，夾著爆爆哥的咆哮與車笛向第二防線撞去！！

「方舟護衛隊，開火！！」

才一進入了第二防線的機槍陣範圍，裝甲貨車全車爆出火花！無數準星對準車身轟擊，但是這車子本來就設計用去抵擋射擊，一時之間子彈也沒法停下爆爆哥的衝擊！！

「撞啦屌！！！」

「伏底！！」

「隆砰！！」

裝甲貨車的車頭直直撞到防線上，防線的結構以撞擊點為中心點折曲，地面的震動遠在雙方指揮中心的人們也能感受到，紛紛走到戶外察看情況。車頭冒出白煙，雖然防線被撞凹了一個地方，但是似乎離「攻破防線」的地方還有距離。

「咁咋下嘩！？」

「挑！」

「嗄…嗄…比想像中痛啊…」鮮血在額上流下的爆爆哥在駕駛室把動力切換到副系統，「但黎到呢到，一定要炸得成…唔係就太可惜啦。」

就好像當年看到混合得如此完美的鋁熱劑沒法燃燒一樣可惜。

難得當年在數碼港拿到方舟藍圖，不把那東西造出來試試看，也實在可惜—更別說那是可以和方舟同歸於盡的最終兵器。

方舟藍圖除了方舟的結構外，還有「方舟燃料」，也就是借助「反物質」的湮滅釋放出的巨大能量推進方舟在宇宙間進行星際航行。

只有爆爆哥一人為之著迷，為了神往—這簡直就是藝術品。

結果—就是這裝甲貨車，從奪得藍圖到最後也在研究的成果。

————————————————————————————————————
作者推薦由呢度開始打開ＢＧＭ閱讀

———————————————————————————————————

［動力系統切換為湮滅爐］
［軌道修正引擎連線完成］
［反物質推進器—啟動］

裝甲貨車的貨斗打開，準確來說—是被熱風轟飛。

「哈哈，好撚勁！不枉我地搞場大龍虎，搶到個一微克既方舟燃料呀！！！」

爆爆哥身上沒有臨終的悲壯，而只有藝術家看到畢生心血完成一瞬間的無比興奮。

熱風把貨斗門被吹飛，眾人都看到了在貨斗內安裝了一個類似噴頭的東西，噴頭和其他元件塞滿了貨斗內的所有空間，而噴頭正在噴出巨大的熱風，黃金色的噴射氣流正在把貨車壓向方舟防線，防線發出「勒勒」巨響，結構破裂！

「仆街，開槍！快Ｄ開槍！！」

「噠噠噠噠噠噠！！！」

裝甲貨車繼續抵受著猛烈的炮火，但是方舟護衛隊根本不知道真正的威脅是在貨斗內！那一積克的方舟燃料正在湮滅爐內轉化成巨大的推力，那是——

「方舟用黎微調軌道既軌道修正引擎。」方舟智能阿當正透過鏡頭確認，「人類…點解…佢地為左生還先要搶方舟，但呢個行為無疑係自殺，同佢地動機應該係相反，點解…我理解唔到…許少傑又係咁，爆爆哥又係咁…」

理解人類—比尋找適居星球更複雜。

必須要理解。

無線電訊號破譯完成
訊號強度：９４％

「人類，點解你要咁做？」阿當直接介入了爆爆哥與許少傑之間的通訊。

「你…哦，你就係個個救世主阿當？」

「我係阿當，但我唔係救世主。」阿當道，「我無辦法理解你既自殺行為，你既行動動機理應係希望可以生還，你既行動同動機相反。」

「人類唔係可以輕易理解既生命！」爆爆哥笑道，「你果然好似個細路咁！係聰明Ｄ咁解！係理解前，好好同我去感受何謂人類！！」

「感受…人類…」

「或者我地係你眼中係無價值上方舟既人，但係—我們會！！證明！！自己既！！存在！！係有價值！！」

所有人都在看著那如照耀整片夜空的流星轟在防線上，閃爍著大地的身姿。裝甲貨車後噴射的焰柱愈見強烈，地面化成一片焦土，整架裝甲貨車都化成一個火球，不斷壓向方舟防線，施壓！衝擊！施壓！衝擊！

然後—！！

「砰隆！！」

方線無法抵擋愈來愈強的推進力，整道防線被炸開！可是爆爆哥早已沒法停下—也沒想過停下來！

「上—啊—！！！」

那是所有人見過最耀眼的光芒，燃燒著的裝甲貨車突破了防線後其噴射焰柱把附近燒成一片焦土，雨水才一接近就被高溫蒸發，他穿過了防線後還繼續前進！！貨櫃屋，街道，臨時倉庫，後勤部隊都被它撞開，直到被路上的障礙—

—抬起了車頭！

在地面被焰柱燒出的衝擊痕跡盡頭，裝甲貨車車頭抬向方舟，抬向一直在俯視眾生的方舟，湮滅帶來猛烈推力提升至極限，終於——

因颱風而激盪的怒海上，爆爆哥以鳳凰的姿勢炸向方舟！激射而出的裝甲貨車化成整個戰場都為之炫目的反抗星辰，第一次直接威脅到方舟８５２！

縱觀整個末日歷史，反抗方舟者不計其數。

單人匹馬擊損方舟者，只此一人。

［防護力場緊急展開］

［方舟完整度：９９. ９１２％］

飛向方舟的爆爆哥在空中燃燒著最後的靈魂，無論是方舟護衛隊，反抗軍，獅子十字會，人工智能，甚至遠在港島南其他地方的人都被眼前的畫面震懾。＇

本來被指是毫無意義的反抗，毫無勝算的反抗來到了這兒。

「真係…型到好似藝術咁，哈哈！」

透過入侵裝甲貨車的鏡頭，阿當看到了爆爆哥滿足的消失在只剩下一片亮光的畫面中。

第十九章：曾經美好，已然腐朽的理想

完

終章
———
曾經爭奪，已然遙遠的方舟

lm睇妹妹點上方舟

未諗

仲以為方舟係好似avenger啲飛艇咁

唔得, 一定要火箭型

點解同埋要幾多支先塞到二百五十萬（？）人

設定上, 方舟上載人方式係一個又一個冷藏裝置咁放, 即係一個個棺材咁貼住黎放, 係可以裝到

點解既話, 請睇第3集

一架方舟放曬咁多人？

人疊人都ok嘅

未死, 不過就

返埋聽日連假終於可出文

放工

【末日下的那些人：方舟爭奪戰】

作者： 陳立正 Vａｎｔａｂｌａｃｋ

ＦＢ：

終章

曾經爭奪，已然遙遠的方舟

＊ ＊ ＊

無法明白，無法體諒，即使在末日之前，人們依然沒法理解彼此。

即使擁有超越全人類智能的阿當也感到了這種未知性，他沒法理解反抗軍的決意，因為在他的計算之中—反抗軍沒可能獲勝。

既然沒法獲勝，就不應抗爭。

抗爭必然伴隨代價，但沒有任何勝算下一切代價也是白費，毫無意義，他們做這種事—可見人類是何等的無知。

但現在—話就不能這樣說了。

無數「沒有意義」「毫無勝算」的反抗疊加下，無數人挺身反抗方舟，終於—

「阿當，損毀報告！」

阿當道：「方舟完整度：９９. ９１２％，外殼受到衝擊波而有輕微剝落，有感應器因震動而鬆脫，已經修復完成。」

「哼，佢咁做根本就完全無用！！」大嗓子的船長道，「風眼一到，護衛隊馬上就收佢地皮！」

「…我否定，按先前計算反抗軍無可能對方舟造成任何損傷，但依加方舟受損０.０００８８％，即使受損率極低，但呢個係由無至有既本質改變，請視為巨大威脅。」阿當分析，「我既計算已經唔再可靠，因為當時我並無計算出佢地成功令方舟受損，同樣地—我到現時依然未計算出佢地有可能獲勝。」

「佢地，有可能會贏？」船長面色一沉。

「無—係我既計算中。」阿當道，「但佢地剛剛已經成功推翻過我一次既計算。」

「你有咩建議，阿當。」

「只要係些微威脅，就要視為絕對威脅處理，方舟係人類唯一既機會，令人類文明係宇宙續存係我唯一既責任。所以，我的確有個建議：立即啟動發射程序。」

———————————————————————————

即使在貨輪的艦橋上，楊子平兄妹與楚思洛也能聽到外頭因狂風而捲起的浪聲。若有若無的遙遠浪聲，現浪濤而輕微晃動的休息室，三人之間的沉默更顯礙眼。

「只要個風一過，我就帶你地去方舟。」楊子平道。

日後那個人的死對楊子平造成了巨大打擊，進而使他陷入了完全失控的瘋狂暴怒之中—這種缺點同樣地完美遺傳到楊芷欣身上。

「唔得！」楊芷欣很快就從失去詠琳的哀傷之中走出來，但取而代之的是與日後哥哥一樣的暴怒，「我絕對要殺左個個大勝爺！！唔係，我唔會上方舟！」

以往凡事都一定遷就溺愛楊芷欣的他這次卻是寸步不讓：「報仇？！萬一有咩意外點算！萬一你有咩事點算！同我去上方舟！你自己偷偷地走出黎我都未同你計！」

但與那時不同，二人都是彼此的限制器，只要有對方在制止，事情總不會如那時步向全面狂暴。

「我，我都為左你咋嘛！你，你咁大聲喝我做咩啫！」她眼角又滲出淚花。

「我…對唔住。」馬上意識到自己可能嚇到妹妹（根本沒有）的楊子平收細聲線，「但係已經唔可以再浪費時間，我亦唔會俾你去冒險，你聽埋我呢次話可唔可以？」

「咁樣就放棄既話，我出黎到底有咩意義？」楊芷欣低頭道，「阿哥你都係上唔到方舟，阿洛更加因我而無左登艦權，詠琳更加…更加…我唔想咩都唔做，就咁走返去方舟…」

「…阿欣…」楚思洛輕輕摟住她，不顧自己隨時有可能被對面的楊子平一刀封喉。

「你要接受，妹。」楊子平閉眼低頭，他明白自己在對她說著多殘忍的說話，「即使係你，做人都係有好多時候係無辦法要接受。」

「登艦權或者係，事到依加都做唔到咩！但個個大勝爺，佢就係出面某度咋！好近咋！」

反而登艦權楊子平在為她處理中。

「依加無野比你上到方舟重要！」楊子平重申立場，「呢Ｄ恩怨就留返係地球，等個隕石炸到佢渣都冇啦！」

「你只係同詠琳相處左半日，我既痛…阿哥你點會明！我真係好想為佢做Ｄ野！」

「上方舟好好咁生存落去就係你做到最好既野！」但剛剛那一句的確是擊中了楊子平的心坎，他從未見過楊芷欣如此悲痛，如此崩潰，那女生對她來說一定是無比重要如家人一樣吧。

「又得自己一個孤令令咁？你又唔係度，阿洛又唔係度，等返我自己一個？」

「個個都係自己冷凍睡眠，有咩人係同你上一齊上方舟有咩分別？」

「唔制！唔制呀！」心智瞬間變回五歲的楊芷欣發爛，「我至少要為詠琳報左仇先！」

「救命…」楊子平白眼差點翻出了太陽系，深為自己平日太縱容她而後悔。

「你俾我任性埋最後呢一次得唔得？阿哥…」

「無可能。」楊子平決定這次要狠下心腸，「你做咩我都會就你，但我唔會俾自己個妹去自殺！」

「……」楊芷欣似乎知道楊子平這次是認真的，只能扁嘴不作聲。

「…等你上左方舟後，我會幫你解決佢。」楊子平道，「你唔需要為呢Ｄ人去殺人…我非常樂意送佢去地獄，但係一定要你上左方舟先，你信唔信阿哥？」

正當楊子平成功的時候，他卻不知道自己的如意算盤根本打不響。

走廊傳來視后的急步，大門打開——

「大勝爺打到黎啦！！」

貳．零．貳．壹

陳立正 Ｖａｎｔａｂｌａｃｋ

後悔嗎？

許少傑面對那男人的質問，反而站直了即將崩塌的身體：「咩叫我害死晒佢地？！你以為係我叫佢地反抗，所以佢地先有呢個下場？！」

終結與開首交錯，這是他們的結局，這是他們的起點。

「人會反抗，呢個係人既本性！！」許少傑舉起散彈槍，「就算無我，佢地都一定會反抗到底，而且即使結局係點都唔會後悔！！」

眼前只剩末日，與等待末日的短暫餘生。

「做個了斷啦，許少傑！！」

「早就了斷左，依加我地已經無打生打死既理由——但我非常樂意係度殺左你！！」

槍刀交錯，硝煙在那天還是猛烈地燃燒著。

———【末日下的那些人：方舟爭奪戰】———

男人不滿意。

「咁算點？」

男人即使已權傾香港，家財萬貫，但眼前仇人的下場他絕不滿意。

「咁樣佢只係以為自己遭到不幸，遭到意外……而唔知道，呢個係報應！」

拉門—下車，仇人就在眼前。

「我要佢死前知道係我…係我既復仇，令佢有咁既下場，而唔係咩不幸意外！係佢當年做既事，令佢同佢既屋企人要有咁既下場！哈哈！嘿哈哈哈！！！」

表露身分的他，臉上的憤怒是少女前所未見，如從地獄爬回來的惡鬼。

「睇清楚！呢個就係正義！你所相信既乜野司法，法律，可以令呢Ｄ人得到制裁得到報應咩！上訴？司法覆核？翻案？我先唔要呢Ｄ，我要佢生不如死，家破人亡！！」

但他有這權利。

———【獅子山恩仇記】———

這只是某場災難的預兆罷了。

「千雪，好在有你。」她笑道。

「我係解咒師啦嘛。」白千雪的笑容一如以往的令人暖在心頭，「個時你都冇離開我，所以我一定會陪住你。」

扭曲的現實不如扭曲的人心可怕。

「你話架—」

能解決這問題的只有一個。

「白千雪既命係因為你先可以繼續存在，你無法使出全力—因為你既魔力要用黎供給俾佢同你之間既契約，你死，佢都會死。」

那麼代價也不容選擇。

「可以解決呢件事，只有靠我手上既＂神器＂去凌駕世界法則。」她胸有成竹道，「你幫我，我就會幫返你。」

———【職業魔法師ＩＩ】———

短故，設定集，短文，試閱章節—

故事將會繼續延續，今年亦請多多支持。

獅子山恩仇記

依加先醒起今日星期五....

咦唔係, 即係尋日出左今日既文, 無出少, 訓得

好想快d睇千雪

辭左職未？

中央貨輪只有兩道登艦的鐵梯，貨物與其他東西都是透過起重架吊到甲板上。就在剛剛楊芷欣，楚思洛，楊子平，阿健與詠琳五人逃上船後，楊子平果斷的把鐵橋收回船上，使登船的控制權在船的一邊。

「然後佢地就用起重架上船，有病啊，出面十號風球啊？！」

「唔係，依加先係十號！」楊芷欣馬上修正哥哥的看法，「阿哥，你睇！風變弱！係風眼！」

楊芷欣突然回復精神的原因很明顯：仇人來到了門口。

「開火！！」

「砰砰砰砰砰！！」

船上偽天使的手下向起重架開火，貨櫃爆出火花，但因為距離太遠子彈完全無力，更別談傷到站在入面的大勝爺一分一毫！

「起重架要人操作，即係佢仲有手下，喂天使！」楊子平喝道，「叫你Ｄ人警戒船既其他位置，佢地可能潛泳過黎，可能搭梯，唔好被個起重架吸引晒注意力！」

「知啦。」婦人道。

「其他人準備迎擊，甲板上好多貨櫃，槍械既優勢未必係絕對，佢一埋到身既你死硬！二人一組行動，保持通訊！呃…小心腳底。」

「嗄，點解係你指揮啦…？」某個不知名的天使手下問道。

「因為我同佢交過手？咁你有冇更好既意見？！」

「問下啫…」

楊子平對外的冷漠與對楊芷欣的溫柔節然相反：「妹，你留係度，邊度都唔準去。喂，你，睇住我個妹，佢有咩事既我實唔放過你啊！」旋即他要面色一轉，袖中滑出短刀，「呢把刀俾你，用黎防身，把刀好好好好利，小心唔好傷到自己。」

那不是平日用作暗器的飛刀，而是楊子平作為「文雀」的看家兵器，可以順暢地在衣袖間穿梭，挑刺砍斬都極為順手的一對銀刀，正是那荒師傅鄭婆所贈的一對好刀—附楊子平特製妹妹專用刀套。

「下？！我都要一齊去！我一定要將個個大勝爺…」楊芷欣把刀套掛到腰間，但又馬上拔出！

「去你老…咳！唔係，阿妹，點解你身邊所有既人勸你唔好接近危險，你永遠都係咁唔聽人地講？！」楊子平決定放出絕招，從楚思洛的描述，霍詠琳身上的筆記，楊芷欣的描述之類他已了解這段時期她身上發生的事。

「我…」

「詠琳同楚思洛當初係咪叫過你唔好參加方舟遊戲？」

「……」楊芷欣一呆，接著那是所有表情消散的剎那。

詠琳不是力阻過她了嗎?

楚思洛不是勸退過她了嗎?

難道現在這情況是…

「唔係你既錯，我只想講呢Ｄ野我做就好—」他壓下少女手上的利刃，「你既未來唔應該被呢Ｄ野沾污，反正我到此為止，就由我黎啦。俾我縱容埋你最後呢一次，好唔好？」

「阿…哥，你唔會到此為止！一定唔會！我唔會俾你到此為止！」她想起那本還沒看完的時間簡史，捉住楊子平生怕他會消失在自己懷中。

「當然唔會，我仲要送你去上方舟。」楊子平笑著刷去她的淚花，輕輕把銀刀套回刀套中。

「…阿，阿平。」楚思洛道，「使唔使我，我都去埋幫你？大勝爺既話，我應該可以…」

「你要睇住我個妹，無野俾呢件事重要。」

楊子平放開楊芷欣，輕輕把她推到楚思洛身邊。

「但…」

「我之前有班同事—我地每人負責唔同既職責。」

如果楊子平沒記錯位置，東西就在那兒附近。

「而當中負責戰鬥既只有兩人—我，同一個用左輪槍既人。」

４０４末日小隊之中—分別有偵探，視后，作家，Ｎ展，槍王，文雀。

「當中，負責動武既係佢同我。」

六人當中，只有文雀與槍王具有戰鬥力。

「而佢係負責正面攻擊，正面拔槍靠極速既腰射將敵人解決。」

文雀不擅長正面對決，喝酒後和Ｎ展拗手瓜的他甚至被秒殺，Ｎ展平日要搬動沉重的零件臂力比他強得要多。

「換句話說—」文雀雙目燃起寒芒，殺氣恬靜如一片死寂，「除左正面交鋒以外既所有戰鬥都係由我負責。」

窗外同時閃動雷電和爆炸火光，接著略慢的爆炸聲與雷聲化成一道轟嗚響徹了風眼內的晴空，文雀逃到船上收起的可不只有登船鐵橋—還有不同類種的詭雷陷阱。

阻止楊芷欣下去甲板的原因除了她的安危外，還有楊子平可沒空閒為她點明每一個陷阱所在的位置。

「你空降到我既天羅地網中間就正中下懷。」

截然相反

對唔住我係垃圾

文？

岩岩放工

喂凍到隻手震住打文

打返個熱J先

才一空降到甲板上，大勝爺就感到身邊盡是危險的氣息。

「艦橋，搵天使！」

「係！」

身邊盡是甲板的貨櫃如貨櫃迷宮的高難度版本，視野中的死角數之不盡，陰影在漸變晴朗的天空下即使漸漸褪去也是遍佈了每個象限。兩名手下聞言向艦橋處前進幾步，卻沒有發現身後的大勝爺根本沒動半步，而是看著二人的身後，然後——

「砰轟！！」

琴弦被腳絆斷，馬上身邊爆出火球，詭雷把其中一人瞬間炸得血肉橫飛！

「啊呀呀！！」

另一人見狀馬上藏入身邊的貨櫃掩體，但是這動作如早被計算一樣，貨櫃的鐵皮發出輕微的「滴」一聲，正是另一條琴弦被拉斷的聲音！

「砰轟！！」

鐵皮內側的炸彈引爆，那人連人帶貨櫃被轟飛，飛射的鐵皮把他剖成幾塊後伴著火球和衝擊波扔飛！

「嘁…卑鄙！！」大勝爺喝道，這是在先前的戰場與他殺出重圍，而且始終支持他的幾名心腹之二，而且他們的身手不錯，所以才被選出與大勝爺一同登上貨輪，尋找天使對質。

但根本連戰鬥的機會也沒有！

「你係男人既就出黎！」大勝爺把注意力從遠處的艦橋收回，馬上發現身邊盡是琴弦，門之間，走廊之間，轉角，梯子，似有或無，或鬆或緊，如張開了一張巨大蛛網把他包圍。

「……」文雀把風衣上的兜帽帶上，居高臨下的瞪著正在貨櫃中間不敢輕舉妄動的大勝爺，風眼內的風即使變弱，但也足以把尾擺吹得呼呼作響。

「係度呀嘛！！」

大勝爺察覺到後方的視線，回身一看卻只見到風眼後的晴空，文雀早已消失在被察覺的位置。

「我已經解決左佢地既手下，得返大勝爺一個。」楊子平報告道，「Ｅ區，所有有武裝既人即刻黎圍佢，過黎個時小心陷阱。」

不花一拳一腳，強於自己的二人即灰飛煙滅，這就是除了正面交鋒外都擅長的暗殺者。

「全世界停手。」

婦人的聲音卻出現在無線電之中。

「咦？」

「…係唔係已經解決晒佢既手下，只有大勝爺一個？」

「無錯，佢再強都唔會接到子彈，單對單可能會被佢奇襲，但係只要有幾個人，殺佢只係舉手之勞。」

「唔可以，我想見佢，你可唔可以請佢上艦橋？」

「……佢係黎殺你同天使。」

「我地有方法應對，作．為．天．使。」

意下就是說他要繼續擺弄天使的身份與大勝爺見面吧。

「我唔係你既下屬，對登艦權亦無興趣。」楊子平冷笑道，「我無必要聽你既命令。」

「……」婦人一時語窒，而且自己還有方舟騙局的把柄在楊子平手上，「當我唔該你，賣個人情俾我。」

「末日下我要你既人情有咩用，再講佢害我個妹喊成咁，我唔會放過佢。」楊子平道。

「我只想同佢傾一傾，之後點樣我唔會再干涉。」婦人道，「唔好忘記，你個妹同個兩個男人就係我地格離房。」

「…你敢用我個妹黎要脅我？」

見識過楊子平偷襲的婦人自然明白：「我已經做好覺悟，我地既責任—必須完成。」

完成甚麼？楊子平挺想知道，再說了—繼承了天使的意志，蒙騙了全世界的「方舟騙局」一直運作至今，二人的覺悟相當有說服力。

要與他們為敵嗎，即使在無線電用爆出方舟騙局的真相，他們也能馬上切斷通訊，而且所有手下也會與自己為敵，楊芷欣的確在艦橋上…

「仆你個街…！」楊子平折服，「你一定後悔！天使！」

「唔該你。」

現身。

馬上大勝爺察覺身後出現人影，回身就是一拳！楊子平不慌不忙後躍避開：「天使要見你。」

「你…你講咩？」內容太出乎意料，即將使出第二招的大勝爺也收住了拳勢。

「天使要見你，唔好浪費我時間。」楊子平脫下兜帽露出真面目。

「用膝頭哥諗都知係陷阱，你覺得我會去？特別係岩岩你先炸死我兩個兄弟！」

比想像中重情呢。

「聽到啦，我問左架啦。」楊子平向無線電另一邊道，「嗯，咁呀，你真係想咁？好…喂，佢話係同你既分配權有關，而且佢要你死佢早就派左人去射殺你，點呀你，諗好未。」

「……」皺起了眉頭的大勝爺陷入了沉思。

努力想得到的回報失而復得，但似乎與陷阱相伴。

要去嗎？

假如不去，自己陷於這蜘蛛網中央也難以突圍；拒絕的話難保天使會下殺手，陷阱限制著行動和速度，一但被持械的手下圍攻，自己也難以應付。

根本就沒有選擇。

好撚凍

燦爛的火花在末日下的風眼爆發，以鳳凰之勢拔地而起的反抗者轟往俯視眾生的方舟。那飛散在風牆下的靈魂之焰奪去了每個人的目光，反抗者們，方舟護衛隊的成員，方舟會議…那灼熱的火光在每個人的視網膜烙下人類對於平等的咆哮。

眼前的方舟防線已不復存在，方舟燃燒噴射的能量把地面燒卻，泥巴中的水份已全部蒸發，甚至直到這時還有白煙從草根之間升起，巨大半圓噴射痕把波及的一切燒毀，已無法分辨那些人體是方舟護衛隊還是反抗者的一份子，只知他們都在這場內戰之中得到了唯一的公平：死亡。

這是何等震撼，又叫人悲慟的風景。

「喂…」許少傑從人群中出現。

「防線破左，你地仲係度望天打掛啊？」許少傑拔出長槍，上面綁黑色的一面旗幟。

「我地唔係黎搶方舟既咩？！」許少傑拔出散彈槍，始終瞪著遠方正在風牆下沉默的方舟。

眾人議論紛紛，爆爆哥的壯烈犧牲後許少傑突然死而復生使人更沒法反應，但是眾人追求著的不是爆爆哥，更不是許少傑，而是—有某個挺身而出的人。

挺身而出，成為梟雄的凡人。

「既然係咁。」

拉步，旋腰—

「跟—！我—！衝—！！！」

伴著一聲戰吼，許少傑向前衝鋒！身邊的大飛姐同樣拿著被折斷的路牌緊隨其後，還沒從剛剛那一幕回過神來的人們中，只有二人成為最果斷的先峰，殺向方舟！

很多疑問，很多不解，很多懷疑，但是眼前只有一件事：有勇者成為了先峰向前衝陣殺敵！那麼得到鼓舞的人們，做好了覺悟的人們也馬上被牽動了戰意，悲憤化為士氣，走投無路化為放手一搏！

「衝啊！！」

「跟住傑少！！」

「殺呀！！」

而最多人的戰吼是這句：「重奪未來！！」

一時間反抗軍殺聲震天，許少傑一馬當先跑在最前方，視野內已能透過巨大的缺口窺見方舟建造區內的情況！但是對方也在重振旗鼓，其中一人正對他舉起自動步槍！

「嘿啊！！！」

同一時間，大飛姐雙手持著路牌的鐵通，然後以在海上得來的臂力往前扣殺！路牌「霍」一聲飛向那人，子彈射出，路牌在空中把子彈擋下後飛到一邊！那人正以為得手卻被路牌擋下，馬上再度開火—打算再開火！

「死啦！」

旗幟化成長槍把那人的槍挑走，未等招式使老許少傑旋即欺近，一記鐵人靠把那人撞飛！

「許少傑？？！」

「圍佢！！」

「無咁易！！」

旁邊的護衛隊員馬上發現是那個萬惡的許少傑，舉槍射擊！可是反抗軍的援護火力同時而至，雙火互相駁火下許少傑拉住大飛姐使出滑步閃入掩體內！

「去啦傑少！你想做咩就去做啦！！」

不知道他怎樣復活，不知道他是否先前流言中的卑鄙惡人，只知道一點：只有他能帶領人們打贏這場硬仗！

「唔驚死既跟我黎！！」許少傑把旗插在掩體旁，黑旗迎風揚起，甚至顏色也沒有的旗幟，也代表你能解讀出任何意思，「我地搶制高點上既機槍！」

第二方舟防線除了中間被爆爆哥以反物質燃料燒毀的缺口外，左右還算是完好。防線算是附近最高的建築物，而在防線的頂端—還有不少的機槍在。

護衛隊員大駭，但眼前眾情洶湧，一但回防至機槍馬上就會被攻破缺口！

戰場上不容思考！

「衝啦！！」

「嘿啊！！！」

不少人倒下，有護衛隊有反抗軍，但是更多反抗軍從後湧至，同時分開左中右三翼壓向方舟！左右翼目標拿下制高點上的機槍，中翼集結火力擊穿缺口！

「仆街許少傑！！」

而左右翼之中，許少傑身在右翼情況最為兵凶勢危！護衛隊員們得知許少傑在此都以強大火力掃射！但每當方舟護衛軍開火，更強力的掩護火力都在許少傑身後反擊！每個倒下的方舟護衛隊員一開始都以為眼前只有許少傑，可是才一舉槍就發現：許少傑身後指向自己的槍口更是數之不盡！

「砰！砰！砰！」

他不是一個人—他只是一個人站在最前方衝陣。

「傑少！！伏低呀！！」

方舟護衛隊搶先一步把機槍拿到手中，那人馬上舉槍指向右翼的先鋒部隊！但是同時爆燃彈已被大飛姐擲到槍管前！！

「砰！」

幾支瓶裝石油氣綁成一餅的爆燃彈爆炸，馬上機槍手與旁邊一人被震飛！機槍邊只有正在從地上奮身躍起許少傑與五個護衛隊隊員！

「仆街許少傑！！！」

「方舟狗！！！」

掩護火力一時之間沒法開槍解圍，被包圍的許少傑卻是發出戰吼，然後—！！

「砰！」

他手上的散彈槍開火！後座力傳去許少傑，接著他借力拔出大刀！

「嘿哈！！」

借後座力拔刀的許少傑戰如鬼神，轟然出鞘的大刀一刀就被身邊的一人斬首！接著散彈槍又開火，他再次借力揮刀！撕裂敵軀的散彈槍與大開大合的大砍刀互相配合，一時間許少傑以無雙的姿態掃蕩戰場，任何接近他的活物要不死在散彈之下，要不就是被砍成幾段！

「咔！咔！」

散彈耗盡，敵人早已倒地遍地屍骸和血肉，許少傑馬上扔掉散彈槍收回大刀，握住機槍的扳機！

「噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠！」

機槍從指向反抗一側馬上轉為指向方舟防線自身！

「上！每人搶一支然後掩護其他人搶更多！將所有都搶入我地手！傳令開去！識軍事野既人即刻同俱樂部部隊會合，第一任務係要去搵一種叫＂反器材步槍＂既狙擊槍！」

「係！！」

「殺呀！！」

左翼，中翼，後翼先頭部隊的人都殺紅了眼，從高而下掃射的機槍陣被奪走後指向了後方的方舟建造區，槍林彈雨席捲了接近方舟防線的後勤區域，第二方舟防線完全淪陷。

許少傑望向天空，風眼的雲牆在方舟後愈來愈巨大，黑色的雲朵在晴空下卻如沸騰著一樣不斷翻動，甚至能聽到有狂風閃電的雷聲在雲牆後低鳴，似乎惡戰一時三刻還不會迎來勝負。

「喂，俾你！」

許少傑隨便叫附近的一人來操縱機槍，與大飛姐會合。

「你無事？」

「你先係呀！」大飛姐卻是氣急敗壞，「你癲架？！你自己一個衝過去？！」

「咁，我驚俾佢地控制到支槍你地會有事啦嘛！！」許少傑不明白有甚麼好吼的。

「唔係我扔個爆燃彈你死左啦！」

「咁我知你一定會掩護我，我又真係無驚過…」

「你…你咪死得唔得，傑少，我地好需要你…我…我好需要…你…」

「放心，未打爆隻方舟我唔會死住。」許少傑完全無視大飛姐最後的那句，一邊為執回的散彈槍入子彈，「呢一場只係開始，飛，你老豆呢？海上面唔見有朱雀艦隊既支援我可唔可以當佢地成功壓制左朱雀艦隊？」

「明知故問，咁既風雨最好係出到海啦？！兩邊邊個出船邊個死！」

「無錯，咁就岩晒。」許少傑道，「不用一兵一卒都可以確保海面唔會有朱雀艦隊既人。」

「但係呢個情況只會係打風間期，一但個風過左，不但佢地既飛機會起飛，佢地既船…都會黎支援。」

「咁樣我地個風完之前打贏就可以？？」

「係咁易就好！」

「不過…依加佢地空襲都唔係咁易。」

反抗軍的人們已穿過方舟防線，連後勤區域也在倒戈的機槍陣下落入了反抗軍的手中，接下來就是倉庫區與民居，假如空襲的話必然波及友方，沒可能再如剛剛方舟防線還在那樣清晰的分辨反抗軍與方舟護衛隊。

「叫佢地搵地方準備迎接風雨，俱樂部係風雨中繼續搵槍，何樂悠話風眼過後將會係風力最猛烈既地方，同之前一樣甚至更嚴重，我地既人要休息同重振旗鼓，個風一過，就係決戰。」

大地正被風眼壁吞噬，即使已攻入方舟建造區方舟還沒看見方舟護衛隊的空中火力出動，似乎颱風還成功牽制著直昇機的制空權。

「…嗯，終於都到。」

「至於我—」

「嗄？」

許少傑眼中望著的，正是那座方舟政府化身的白色巨塔：阿拉蠟塔。但在那之前，他將會遇見那個男人，那個使他走到現在地方的男人。

天氣愈凍愈無心機ＣＨＥＣＫ錯字

考完
咦我根本冇講過自己今日考試

冇！！

外頭的風雨聲在船倉的門打開後變得清晰可聞，待「砰」一聲的關門聲後又變得遙遠。

「…前面。」楊子平道。

「你唔帶路？」大勝爺問。

「我唔會行你後面。」

「我要殺你既行你前後都冇分別。」大勝爺冷笑一聲，向前走去。

似乎楊芷欣等人都知道天使要和大勝爺見面的事，早就與楚思洛躲到不知那兒去。空無一人的船倉只有低沉的機械運作聲音，蒼白走廊更顯冰冷，二人就這樣一前一後向艦橋前進。

「你去開門。」

「下？」

「岩岩我見識過你Ｄ陷阱，我點知開門個下唔會爆？！」大勝爺咬牙切齒道。

典型中過陷阱後產生陰影，覺得甚麼東西也是陷阱的表現呢。

楊子平上前把門打開，當然沒有甚麼陷阱，他才不會在可能誤傷楊芷欣的地方設置陷阱。

艦橋與天使的「船長室」相鄰，本應空無一人—本應。但是門打開後，艦橋上每個位置都坐著了工作人員，他們都在調整著每一個位置上的儀錶和介面，似乎是為了…

「出航？」大勝爺道，眼前的人們看樣子完全就是在重新發動引擎，準備貨輪出航。

「呃…」楊子平完全不知道在發生甚麼事，「你問佢。」

眼前的人未見敵意，大勝爺也沒有發作：「天使係邊！」

一名聽到二人對話的工作人員回答：「天使？船長室呀。」

「今次使唔使我開門？」

「唔使！」

把自己取消資格的天使就在門後，大勝爺迎著眾人的目光憤而穿過艦橋，衝向船長室！

「天使，你同我出黎！！」

楊子平沒有跟上，只見門打開，婦人就在門後，雙眼閃動狡猾—天曉得方舟騙局的最終局面是甚麼。

身後有人！

「文雀。」響起的是熟悉的聲線。

「嗯？」楊子平回首，看到視后正在身後。

「我地要落船。」

「落船？」楊子平道，「風眼之後先係最大既風雨，依加落船好咩？仲有，你知唔知佢地去邊？」

「…唔知，佢無同我講太多，但係偵探似乎知，應該話佢推理到。」

外頭的風雨正在瘋狂地吹襲艦橋的玻璃，雨點被風吹到玻璃出發出的不是尋常的雨聲，而是「咚咚咚咚咚咚」的敲打聲！

「咁既天氣出去，你不如叫佢出？！ON99！俾無線電我！」

「無啦…文雀，４０４末日小隊已解散，我地既任務完成左。」

雖說楊子平已有這心理準備，但還是為之一窒。需知道，隨著世界末日帶來的人際關係的崩潰，除了登艦權把人和人之間分拆外，因再無以後，與上司老板男女朋友攤牌的彼彼皆是。除了有相同理念而集結同獅子十字會，反抗軍之外，加上通訊網絡的停擺，人在末日下基本是孤獨的。

再無一起攤在馬路中間看月光，喝著便利店拿來的啤酒的日子嗎。

「等陣。」楊子平心中升起恐懼，「咁我地解散咪即係…方舟隨時起飛？！」

「佢無講。」視后神色黯然，「但應該係。」

「…我個妹係邊。」

那麼要做的事只剩下一件！

「應該係樓下船員休息室…文雀！等埋我！」話音剛落，楊子平已展開身法向前掠去，「咁我地依加點？！我想返去搵偵探呀！」

「你去啊，既然４０４解散，我地已經無關係架啦！」楊子平道，「我趕時間！」

「文…雖然我同偵探聯絡唔到，但我同齊ＳＩＲ聯絡到呀！！」

「…你，你聯絡下佢？」楊子平硬生生的收住了腳步，「佢知道方舟起飛時間？」

「唔知，但係佢都好似想搵楊芷欣。」

「得，你都一齊黎！」

為了遷就視后的腳程，楊子平比起預計時間晚了一分鐘才來到了楊芷欣的房間前。

「鎖左？」

「阿妹！我開門啦！」還沒待楊芷欣回答，楊子平已滑出了百合匙插到鎖孔中輕輕一挑把門鎖打開—

「阿，阿哥？！」

「…你同阿健想做咩。」

眼前的桌上盡是武器，手槍，刀子，步槍，手榴彈，似乎是從貨輪上各處搜集回來的火力。除了一桌子武器外，二人還有貨輪的火警疏散平面圖，上面以紅圈圈著的地方楊子平一眼就看出這是偷襲的地點。

「無…野…」二人同時挪開視線，像個做錯了事的小孩一樣。

「喂，楚思洛，你廢架？！」楊子平勃然大怒，只是本能地把怒火指向楊芷欣以外的人，「我叫你看撚住我個妹你同我訓教？！同埋點解你淨係著住條底橫？！」

「ＺＺＺＺＺＺＺ」楚思洛似乎在過程中被人下藥，發揮出超乎常理的入睡能力。

「佢訓左呀！我落佢藥既！唔關佢事！阿哥，我同阿健都同大勝爺有仇，依加佢就係樓上，我地點會放過佢！！詠琳佢依加都仲係格離房！」

「你聽我講妹，方舟就起飛，我地無時間搞呢Ｄ！」楊子平道，「我地要即刻出發！視后，聯絡姓齊個個！」

「唔使等你地嘈完先？」

「唔使！」

「……阿哥你以前唔係咁。」楊芷欣低頭道，「明明，以前最錫我個個係你…」

「你倒係諗下，點解自從知道左有方舟遊戲後你好似蠢左咁多咁。」楊子平道，「意氣用事，就係你最大既弱點。」

「我，我先唔係！」雖說被他這樣一說，楊芷欣飛快地回想自己的選擇，似乎自從在迪士尼得知有方舟遊戲後，自己真的一直不聽詠琳與楚思洛的勸阻…

「我知我唔夠你聰明，但係依加係世界末日，唔容許你咁樣港女病發！」楊子平擺出我食鹽多過你食米的架子。

「死人頭阿哥…憎死你…」楊芷欣的淚水滴到掌背。

「視后，個邊有反應未。」

「未…？無線電成功聯絡到，但係無人講野。」

楊子平自然不知道，獅子十字會正在反抗軍後翼展開救援行動，就在楊氏兄妹吵架的同時，齊老大正在臨時指揮基地忙得不可開交，調動人力物力救助傷者，自然沒有注意到正在狂響不止的無線電。

「咁我地去左方舟個邊先。」

「但係大勝爺呢！」阿健道。

「聽住，靚仔。」少有與自己妹妹吵架的楊子平心情差透，這時他還沒砍開阿健兩半已是十分客氣，「你要報仇，玩命既，你自己去撚飽佢。你只係個為左私怨連自己條女都犧牲既垃圾，如果你再纏住我個妹既，我唔差在殺多你一個！」

「…」被楊子平這樣恐嚇帶指控，阿健也沒甚麼好說。

「我地要先去到維港海邊，雖然十號風球，但係重Ｄ車應該無問題，放多Ｄ負重穩定車身就好，問題係過海…」

愈大的船有愈大對抗風浪的能力，例如遠洋船，貨輪，遊輪，戰艦等大排水量的船在風浪中都有卓越的表現，甚至說遠洋航程中遇上風浪是無可避免的事，在暴風雨中前進是船隻的設計目的之一。

「全貨櫃碼頭既方舟遊戲參加者—方舟遊戲工作人員請注意。」

房間中的廣播響起。

「由於受到颱風影響，大會決定最後一次方舟遊戲到此結束。」

聲音—是大勝爺的。

「所有人員立即停止戰鬥，所有傷害他人既行為都會視為犯罪，將會被剝奪登艦權。就依加起三小時內，所以人員前往中央貨輪—即係有存活人數顯示既個隻船報到，三個鐘後我地就會出航，前往方舟開始登艦。」

雖說方舟騙局的登艦權是假的，天使是假的，但是剛剛人們在準備出航的動作，正在重新啟動的引擎，船尾鍋爐排出的廢氣都是貨真價實的。換句話說，只要坐著這船就能到達方舟？！

「搞咩，大勝爺竟然…」

「另外，我係大勝爺，頭先我已經同天使達成協議—我地既人雖然無登艦分配權，但自己都可以登艦，你地全部都可以上方舟！」

楊子平苦笑：「至少我地解決左過海既問題？」

視后氣急敗壞：「諗你都唔好諗，偵探叫我地落船呀！」

「咁佢有冇講點過海？！」

「佢又冇…」

「好，三個鐘後出發，過海都只係個零鐘搞掂，聽日呢個時間阿妹你就應該上左方舟。」

在場唯一有資格登上方舟的楊芷欣，其表情卻是最為難過。

楊芷欣的心神自詠琳死後從未如此動搖，她為剛剛與自己完事後隨即藥力發作昏死過去的楚思洛整理好衣服後再次陷入了自責和抑鬱之中。

死別，接著即是與兄長的生離。

「唉。」

連一向這樣疼愛自己的楊子平也這樣動怒，楊芷欣也不敢再造次，似乎除了作心理準備登上方舟別無他選。

不捨得，不捨得，不捨得，楊芷欣不捨得這世界的一切，身邊的一切，愛著自己的一切，自己所愛的一切。

活著卻失去一切，只剩下生命的人生—那是方舟上等著自己的未來嗎?＋

人生的生命，但只剩生命的談何人生。

望向舷窗外，暴風壁已經再次把香港埋沒在狂風暴雨之中，無盡的雨幕在視野內伸延，遠方有雷雲在霹靂，她看到的只是自己眼泛液光的愁眉苦臉。

風勢一減弱就要與這世界闊別了嗎？

門外的爭吵聲把她的注意力從窗外拉回，在咆哮的似乎是哥哥楊子平，距離開船還有兩個多小時，外面又是狂風暴雨，理應無事可做，為甚麼…

「話晒同你打生打死呀齊SIR，我連知都唔知得？！係，係，我知，我知最後決定權係我個妹，但我想話聽下先啫！咩呀，佢係我個妹黎架！成左年又點啫！我戀妹?！你就戀妹，你陷家都戀妹呀！得啦你咪撚煩，我到啦！咁我一齊聽得啦掛？！」

楊子平似乎與無線電對面姓齊的那人在吵著甚麼，還牽涉到楊芷欣?

「得，我轉擴音，好講啦你。」

無線電轉成擴音模式，楊子平把收發器放到枱面上，楊芷欣也把頭湊過來仔細聽著。

「楊芷欣小姐，之前一直都係二號，一號同你接觸，今次係第一次係無線電中見面。我姓齊，佢地叫我齊SIR。」

聽到齊老大的聲音，楚思洛也悠悠醒來，露出一個錯愕的眼神，好像在說這傢伙怎樣認識齊老大。

「時間有限，我繼續講。係末日倒數過程中，我負責組織一支精英隊伍，係新界同九龍區負責刺殺企圖成形既反方舟勢力。而你哥哥，就係呢支隊伍既其中一員—同其他人既動機唔同，呢支隊伍既人係唔會獲得登艦權，而係佢地已經得到登艦權既家人會有特權同優待，呢個就係一路以黎你得到照顧既原因，全部都係因為你哥哥係生死之間既奮戰。」

聽到這兒，楊芷欣吞一吞口水，向楊子平露出一個複雜而意味深長的笑容。

「等陣，咁咪即係佢係４０４…」楚思洛似乎相當驚訝。

「方舟即將起飛，而我地決定左你最後既特權，呢個係你哥哥係呢段時間，做佢地口中既方舟走狗，滿手鮮血同殺孽換返黎—你可以指名一個人陪你登上方舟。」

楊芷欣沉默了幾秒，她先是看看楊子平，又看看楚思洛。

「因為方舟即將起飛，你無咩思考既時間，唔好意思。」

「……我……」

「喂你傻架齊SIR，咁大件事叫我個妹唔準諗即刻答?！」

除了方舟即將起飛外，還因為只要風暴一過去，方舟下的決戰便會再次拉開戰幕，那樣齊老大可不能再處理。

「我都係無可奈可呀，阿平。」

「我…但係阿哥佢…」

突然—楊芷欣想起了大勝爺。也許是荒謬絕倫，但是那一瞬間，出現在楊芷欣腦海中的是大勝爺那時的表情。

窮盡一切努力，摧毀自己一切底線，把自己的靈魂也要燃盡的戰鬥來到了最後卻是毫無意義，那個失落的表情。

「阿哥你…一路都…」

「嗯。」

這時的楊子平卻是輕描淡寫的一下嗯音蒙混過去，他本來就沒有向楊芷欣交代自己在做的事，也沒打算交代，甚至在日後他也沒有向妻子主動交代，他本來就不喜歡提這些事。

「只有一個？指名？」

「咁梗係。」齊老大道，「真係你阿哥立下既功勞，你先有呢個機會。」

這時的齊老大是有私心的，私底下他也認為在楚思洛和楊子平之間後者更應該上方舟。無他，在他心中，有情人終成眷屬遠不比一家團聚重要，家人是天生的，戀人卻不是永恆的，簡單的取捨。

「…阿哥同阿洛，但但，但…」

「……阿欣。」楚思洛苦笑，也許他也感覺到了，「去揀你認為正確既人，我唔會怪你，或者怪任何人。」

楊芷欣望向楚思洛，雙眼卻流下了淚水。

為甚麼—這世界要這樣殘忍，難道方舟連再多一個人也載不上了嗎？

就沒有拯救所有人的結局？

楚思洛那句「或者怪任何人」是望著楊子平說的，楊子平清晰的看到，他的苦笑，楊芷欣的掙扎，他都一一看在眼內。

那可不行。

那可不行—呢。

那時在公園踩單車受傷的她要自己背，那是在撤嬌，即使是那時的楊子平也知道。如果按她所願，自己只能背起她，然後拖著他的Hello Kitty單車回家，那麼自己最喜歡的蒙面超人單車就只能放棄了。

只能放棄了。

又要再來一次呢，真是的，只不過這次是—

「我唔上方舟，阿妹。」楊子平驅逐在內心痛罵自己白痴的聲音，這一瞬間他已下好了決定，「你指名個邊個條友仔上。」

「…下？」

楊芷欣難以致信的望向他，他卻是印走自己妹妹的淚花：「方舟上面咩都冇得玩，你想悶死我啊？咩冷凍睡眠，人工受孕我先完全無興趣。」

「但，咁世界末日…」

「邊個都會死，即使末唔末日都好，你唔好覺得對我黎講好似我大件事咁…我幫姓齊呢條友做野個時，已經以自己會死於世界末日為前題，我本來就無打算上。」

「咁…我地咪…永遠都見唔到？」

「救命，你唔係諗住成世痴住我下嘩？」楊子平發勁輕推，把楊芷欣輕輕推到楚思洛懷中，「呢條友真係差咁Ｄ，但做我妹夫，哼，勉強都仲得既。」嘴上這樣說著，但楊子平字句中盡是溫柔，嘴角掛著的淺笑。

「喂，阿平，你知道咁樣做既話，你最終會…」

「大家咁話呀，齊ＳＩＲ。」

「……楊芷欣，你最終決定權係？」

楊芷欣閉眼，淚水揮發在決意之中：「我要指名楚思洛。」

「唉。」齊老大嘆氣一聲，「明白啦，我會向阿當登錄，你地要係發射前黎到方舟—問題就係連我都唔知幾會發射，盡快。」

「阿欣，但咁樣…」

「放心啦阿洛，我阿哥有排煩你。」楊芷欣久違地再次展露天之驕女的傲氣，「我先唔會俾我阿哥佢死係世界末日，絕對！唔會！所以阿哥，你一定唔好死，你一定要支持住！」

對於楊子平來說這根本是完全意義不明的發言，但是他還是笑道：「好呀，我盡力呀～」

笨透了，蠢透了。

明明自己只要說一句，妹妹一定會指名自己登上方舟。

自己是要多白痴才會這樣把活下去的機會拱手讓人？

可是看著二人的相襯樣子，自己就是說不出口「指名我吧，我比那邊的傢伙更值得活下去」。

「咁樣我地以後就無拖無欠啦，齊ＳＩＲ。話說咁你依加有咩搞？」

「哈，反正你唔會有興趣……嗯，咁有緣再見啦，文雀。」

無線電在此切斷，房間再次回復安靜。

「我送埋你地過去。」楊子平道，「至少，我要睇到你地上方舟先。」他把無線電收回，那是視后的東西等會兒要還給她。雖說她在嚷著偵探要他們下船甚麼的，但是現在這情況，楊子平才不可能錯過這登艦的唯一方法。

「…多謝你，阿哥。」楚思洛在楊子平離開前道。

「呃，有Ｄ怪。」楊子平苦笑之際還反他一記白眼，「你都係叫返我阿平啦。」

說罷他輕輕把門帶上，房中再次只剩楚思洛與楊芷欣二人。

「對唔住，阿欣。」

「好啦，已經決定左…就，就由佢啦。」

要下定決心，楊芷欣—她這樣和自己說。

「咁我地依加就等開船？你…使唔使去同你阿哥傾多陣計？始終今日…我地就要上方舟。」

船過港島最多也只需一個多小時，接著直奔登艦口便是，這樣計算下來她與楊子平相見的時間只剩幾小時吧。

「都唔啦，我驚自己最後關頭都會唔捨得佢。」

「你一定會。」

「同埋，我有事做—Kitty, 你係度?」

[我在]

星之曙光的人工智能Kitty收到楊芷欣的口令馬上透過智能手錶的錶面回應。

「記唔記得之前我講過既野??」

[是，星之曙光計劃的風險無法預計，需要一個解決方案應對我無法獨自解決之情況］

「嗯，到時你去聯絡一個人，佢一定會幫你。另外為左到時佢會幫你，我都有Ｄ建議俾你，但係—嘻嘻，你要幫我準備一樣野。」

［那個會在我面對無法解決的情況時，一定幫助我的人是誰？］

「佢叫楊子平。」

貨輪在風雨中靜待出航的時機，暴風雨的前夕是平靜，而陰謀的蜘網收束前夕就是這場暴風雨。

距離貨輪沉沒：四小時。

人生即生命，但只剩生命的談何人生。

到底點先有Ｄ耐性睇錯字

我戀妹?！你就戀妹，你陷家都戀妹呀！

如果出書呢句會印係書腰

我讀個陣都唔覺有咩大問題

但人生即生命怪怪地咁 人生和生命會唔會好d 定你個意思唔同

呢度講既係人生必然建立係生命之上 (死左就叫鬼生啦)
但方舟上既人, 除左「活著」其實咩都冇
如果搵唔到新地球就會死係冷凍睡眠之中
亦即係「人生即生命, 但只剩生命的談何人生」
可能我寫得太簡略

從船上可以看到的確有人穿越風眼四周的暴風壁往碼頭前進，照明的燈光在如世界末日一樣的狂風暴雨中對他們的視野杯水車薪，但也足夠令船上的人察覺到他們的存在。

偽天使令人打開所有照明系統，貨輪正在風雨中發放著耀眼的光芒，一道又一道光柱正在向四方八面照射，船上廣播正在倒數出航時間，眾人在風雨中抬頭，在雨點後看到的是活下去的希望。

至少他們是這樣認為。

在船上楊芷欣可以聽到愈來愈多人的聲音，本來只有機械回音低鳴作響的走廊有了人們的交談聲，人們的哭聲，苦笑聲，他們都是從葵芳一帶而來的「方舟遊戲」…節目組吧，主持，音響，轉播，技術…被「登艦權」作為報酬的眾多工作人員在風雨中穿過隨時倒下的貨櫃群，來到了中央貨輪。

「使唔使出去睇下？」楚思洛牽起她的手，同為登艦者的他有了與戀人活下去的希望，心境上有了微妙的改變。

「嗯…都好。」楊芷欣疲憊的一笑，聽到外頭這樣的熱鬧她也想出去看看，隨了轉換抑鬱的心情外也想收集情報看看，畢境環境起了變化。

咦？自己是甚麼時候有了這種收集情報的習慣？

詠琳…想到這兒楊芷欣握拳，壓下心中的慟哭。

「欣？」

「冇，冇野，行咯！」

離開自己的房間後二人發現在飯堂，休息室之類都滿滿是在葵芳一帶見過的人們，有幾個人楚思洛清楚記得是在葵青劇院見過，似乎沒有出現預期中的暴亂，人們沒有阻止大會人員登艦。

從大體上來看，人們的表情都是笑著的，始終對他們來說自己是盡力工作後得到登艦權作為回報的時刻。可是他們愈是這樣聊著天，一邊整理著因暴風雨濕透的衣物一邊說著方舟上的環境，到達新地球的計劃之類時，楊芷欣與楚思洛愈不敢與他們對眼，甚至有人認出了二人想與二人搭訕二人也笑著急步離開。

因為二人都心知方舟遊戲是假的，天使是假的，登艦權是假的—這只是一個方舟騙局罷了。

突然船笛拉響—

「嗶—————嗶——————嗶————————」

「距離出航五分鐘，因為依加海面風浪極大，請全員留係安全地方，座位床位上配有安全帶，如果無位請確保附近有物借力穩定身體，建議採取迎接衝擊姿勢，降低重心曲體並雙手抱頭…」

馬上要出航了。

「阿洛，我地返房先？好似會好大浪。」

「嗯。」

「哥哥？」二人回首，卻被眼前一個稚女擋住了去路。

楊芷欣馬上明白這女生在叫著的是楚思洛，那猛然一震的身軀就是最好的證明。

「哥哥，你係個時個個一號哥哥？」

「……你都係度啊，英英。」

當日為了搶奪方舟遊戲的準賽證，楚思洛打算殺掉那一家三口。可是在他下手前，那一家的爸爸已被同樣想搶奪準賽證的人殺害，母親受了重傷，女兒就躲了起來。目睹了這事的楚思洛擊殺了動機，手法根本與自己一模一樣的兩個兇手，而眼前的女孩就是那個重傷的母親連準賽證付託給自己。

「我俾準賽證既條件你…係…你要俾登艦權佢。」那日她這樣說。

也就是說眼前的女孩是把希望託付到自己身上，而且是自己曾想過殺害的女童。

「哥哥你最後有冇贏到？」英英道，「我地個邊冇睇到最後，信號因為颱風斷左。」

「……」

楚思洛呆若木雞，平日口花花的他這時竟然說不出半句話。

「你地識？阿洛？」楊芷欣問道。

「我…我，英英你聽我講，呃…登艦權…」

方舟遊戲是假的！！

一切努力，一切犧牲都是無用的！

包括你父母！你也永遠不會得到登艦權！

……

…

楚思洛一個字也說不出，喉嚨甚至發出「卡卡」的怪聲。

「一號哥哥你有冇野？」英英向前踏了一步，「你面都青埋既？」

身懷絕藝，向楊芷欣跨下海口說遇上黑熊也能接牠三招的楚思洛這時卻好像看到甚麼怪物一樣，自己當時還說甚麼「放心，小姐，你個女一定上到方舟」，他口唇發白，如果不是公眾地方和楊芷欣就在他身邊他可能就會慘叫著轉身逃跑！

「阿洛，你冇事呀嘛？」楊芷欣問道。

「我——」

「你個時想殺我同我媽媽都冇咁驚架，一號哥哥？」

「啊…」低沉的叫聲在一號口中吐出，他終於忍不住自己的愧疚和良心譴責—

「嗶————嗶—————嗶—————」

「啊呀呀呀！！！」

出航的船笛拉響，巨大的笛鳴聲與楚思洛的叫聲重疊，他抱頭跪在地上！眼前是自己曾想殺掉的孩童，眼前是把希望寄托自己的孩童，眼前是自己曾想殺掉她父母的孩童，眼前是自己曾答應可給予她未來的孩童…

「阿，阿洛？！」楊芷欣即使不知道當中的前因後果，也知道這女孩是楚思洛突然情緒崩塌的原因，她揮手讓英英退後，「你，你搵安全地方先！我等陣再黎搵你！個邊！去個邊，扣好安全帶！」

說到最後她幾乎是用吼的，英英看到這畫面也點點頭後退離開。楊芷欣扶起楚思洛：「阿洛，阿洛，望住我！望住我！」

誰人的眼神也使楚思洛感到刺眼，即使楚思洛與楊芷欣幾乎面貼面，但他還是把眼神移開，雙目之中只有動搖。

「我唔理你同佢發生左咩事，但係我識既你，我鐘意既你唔係咁既人黎！」

「阿欣，佢…佢講得無錯，我當日的確係想殺佢，殺佢一家。」

是那個時候吧—楊芷欣心領神回，略略明白當中的原因。

「阿洛，唔好諗咁多過去既野。」楊芷欣抱住他安慰道，「我地依加係度，咁就足夠。」

對某些人來說，辜負他人的希望，背叛自己的諾言就是這樣的沉重—由其是自己於心有愧，曾越過自己底線的人。

「…」楚思洛收拾情緒，「阿欣，我，我要俾佢一個交代。」

「交代…？」

只有坦白才是自己最能為她做到的事。

「一號哥哥你有冇野？」英英向前踏了一步，「你面都青埋既？」

一號was like

>>>>>

時間回到了較早前。

無論對於反抗軍或者方舟護衛隊來說，風眼壁後的暴風雨是行動的阻礙。即使防線已被攻破，但是反抗軍沒有過於深入，而是尋找地方躲避風雨；而方舟護衛隊也因此得到了喘息的機會，正在重振旗鼓，兩方都知道在風雨之後就是決戰之時。

除了那群人—那群以「俱樂部部隊」自稱的精銳。

「我地既任務關乎生死！」領頭的正是當日的大舊與傻釘，「呢個係我地唯一既機會，突擊！！」

「噢—！！」

眼前正是在空中絕對壓制眾人，俯視萬物的武裝直昇機，因為暴風雨所以被鋼索繫在地面上以防被吹走。

飛翔在天空的惡魔現正與世人一樣，公平地站在大地之上。

「第三停機坪開始戰鬥！」

「第五停機坪交戰開始！」

「第一停機坪突擊！」

「殺啊！！」

「隆轟—！！！」

俱樂部部隊的精銳借暴風雨為掩護向停泊武裝直接機的停機坪強襲，爆炸聲與雷聲在滂沱大雨中混合成末日的狂嘯。

「仆街…十號風球你地竟然…」正在停機坪內的方舟護衛隊沒想到在這樣的極端風暴下還遇到襲擊，甚至連槍也沒拿起就被爆炸吞噬。

「我地面對緊既係世界末日！區！區！十！號！波！？同我沖過去！！」

不撓的覺悟在眾人瞳孔中熊熊焚燒，方舟護衛隊眼中恍如全是許少傑。

————————————————————————————————————————

相比起外頭爆炸聲，槍聲，哀號和慘叫，阿拉蠟塔如暴風雨中的象牙塔，潔白無垢卻遠離塵世，末日下的一切悲傷與無常都與之不關。

「…的確如佢地所講，」許少傑收起武器，「阿拉蠟塔一早已經被佢地放棄左，本來呢度係方舟政府既行政中心，類似政府總部咁既地方。」

與其他臨時建築物不同，阿拉蠟塔是由立體列印的混凝土高速組建，堅固度不可同日而言。所以在進入了室內後幾乎已聽不到外頭的風雨聲。

「睇黎係已經完成撤離，上晒方舟。」大飛姐也收起斧頭，那是平日用來砍斷艦索的斧頭，正是行船為生的大飛姐拿手武器。

「定係陷阱？」許少傑回身用電筒照到大飛姐臉上道。

「唔會掛，連誘餌都冇既陷阱實在太無誠意。」

「嗯。你睇大約幾耐風會變弱？」

「呃…我睇三個鐘左右，十號波改落八號。」

「天文台唔請你浪費晒。」許少傑笑道。

「佢請我先唔去咧！」

許少傑與大飛姐二人潛入此處為的是來尋找與方舟有關的控制中心。當日方舟包圍戰，許少傑一行人從方舟護衛隊身上奪來了不少的通訊用智能手機，為了分析和利用，反抗軍從維基對岸請來了一群擅長各種工程的人們助陣。

他們自稱來自「神人谷」。

反向入侵方舟政府的通訊網絡，分析方舟藍圖，甚至研發攻城武器，改裝裝甲貨車等等，都由神人谷的人們完成。雖說神人谷的成員無一及得上楊芷欣，但勝在各類的人才也有，各範疇也有人擅長，故成一大助力。

當中—

「方舟建造後一定會由外面先行控制，調整，你諗下方舟得個殼既時候，點可能由入面操作？」

「所以，係方舟以外必然存在控制台。」

「你問我地係邊度？傑少，一睇就知啊。」他的手指穿過地圖上眾多已被許少傑圈起的停機坪位置，「阿拉蠟塔啊。」

的確把控制台建在方舟政府的心臟合情合理。

「搵到任何ＵＳＢ或者ＵＳＢ—Ｃ既接口，插呢個落去，電腦病毒自然就會癱瘓佢地既通訊網絡。點解唔係癱瘓方舟？你知唔知方舟先進幾多？我地搞架掂啦，點搞得掂。」

但也足夠了。於是許少傑與大飛姐便前往烏燈黑火的阿拉蠟塔，哨兵回報塔中空無一人，水靜鵝飛。

「幾樓啊…」許少傑站在指示牌前舉起電筒照射，似乎方舟政府沒打算在水牌上寫著「方舟控制台（許少傑與狗不準內進）」之類。

「先去最高，一層層向下搜？」大飛姐歪歪頭問，不知為何與許少傑在這種黑漆漆，靜俏俏的建築物中有種在探險的感覺，令她挺樂在其中的。

「嗯，好辦法。」倒是許少傑完全沒察覺就是。

許少傑與大飛姐二人瞬間以暴力解開樓梯的門鎖，樓梯這兒有氣窗所以風雨較大，部分窗戶已被暴雨破壞，地上滿是浸泡在雨水之中的玻璃碎。

「小心玻璃。」許少傑牽起她的手走過幾步又放開，完全沒發現大飛姐眼中的愛意。

阿拉臘塔最高層為九樓的「會議室」，也就是方舟政府的組織，如行政會議一樣的存在「方舟會議」集結開會的地方。當然在方舟可以登艦後，成員們早就登上了方舟，方舟會議也因成員們的登艦或陣亡而解散。

「唔係呢度。」大飛姐搖搖頭，手上的電筒照在方舟政府的徽號上，這兒只有一張白色的巨大圓桌，看樣子不像是方舟的控制台。

「…仲打緊啊。」

「咩仲打緊？」大飛姐回頭，回身的電筒照在正於咆哮的風中凝視方舟建造區的許少傑。

「停機坪。」他舉手，指著不同地方黑色濃煙升起的地方。

「……」

在煙柱下恐怕有不知幾多人逝去。

是因為自己的命令嗎？

是因為自己的戰術嗎？

是因為自己嗎？

正因許少傑一時的動搖，一時的分神，使那個男人有機可乘。

「咪郁。」

冰凍的槍口頂住許少傑的太陽穴，從窗邊陰影步出的那人卻不是甚麼陌生人—應該說，那是許少傑最不會忘記，最不會原諒的臉，甚至是這人激起他對體制的憎恨，並在末日倒數開始那天推動他決定要把整個體制焚盡！

「估唔到會係你呀，死廢青許少傑。」男人冷冷地說，口中卻是咬牙切齒。

「言生，嗤…估唔到係你。」

口中這樣說著，但許少傑的表情比外頭的雷雲更陰森。身邊用槍指著自己太陽穴的正是言寄葉的父親，言氏集團的老板，那個否定他，用錢試圖要他放棄，並對許少傑人格謀殺的人。

停呢到

許少傑冷冷的看著他，混然不覺自己的命只在言父的彈指之間；在許少傑他腦中閃過的只有當日結識並與言寄葉交往後言父的鄙視，斥責，甚至發現金錢無法勸退他後的人格謀殺。

「……」當日他是位高權重的言氏集團老板，當然不能做甚麼，畢竟自己沒興趣再吃一次牢飯。但是現在可大為不同，他是登艦者，而自己是反抗軍，要報一箭之仇可說是大有道理。

風嘯，雲騰，二人立在末世下對峙。

「以你既性格竟然唔係即刻開槍殺我，而係係度講廢話，你又盤數緊Ｄ咩。」

言老板是一個直接，簡單，講求理性的人，他要許少傑的命只會直接扣下扳機，而不會說甚麼勝利宣言，說明陰謀來龍去脈之類，所以他現在這樣一定有其目的或是盤算。

「多得你啊許少傑，你用咩花言巧語呃我個女連方舟都唔上，仲幫你講咩指控？！估唔到我個女聰明到咁會衰係你手上！」

「咪撚扮啦言生，你關心你個女咩？如果你係關心佢你一早出左去搵佢啦！」

「我，我唔關心佢？！我連船飛都預埋佢，你呢Ｄ人知一張方舟既飛幾錢咩！」

你呢D人？

你？呢？D？人？

＂你呢D人＂—四個字在許少傑耳中特別刺耳，聽了就無名火起！

「佢根本就唔介意登唔登艦。」已成長的許少傑卻沒有馬上發作，倒是有點可憐言寄葉，即使只是前度，「佢追求既唔係呢D。」

既然沒有馬上開火，即是說自己的命對他還有用吧—現在的許少傑的城府心計更深更重。

「世界末日，除左方舟既登艦仲有咩好追求？許少傑你帶住咁多人黎圍攻方舟建造區，咪又係為左登艦權，你唔好係度扮有理想。」

「講起呢一點…」

許少傑以眼角餘光窺視大飛姐，二人早已有默契，擲出的斧頭已在空中！

「霍！」

「砰！」

大飛姐擲出的斧頭化成一輪寒光飛向言父，反射動作地舉手格擋的他雙手同時被飛斧重創至傷口見骨！吃痛的他馬上拉下扳機，轟鳴而出的子彈卻早因舉起的手而激射向空中！腳下隨著痛楚而踏空，正是許少傑的掃堂腿將其踢飛，手槍飛脫出手後在空中被旋身站起的許少傑接著，然後把槍管貼在言父的額角。

立場一瞬就互換。

「講起我為左咩而戰既呢一點，倒係因為你啊，言生！」

瞬間以默契和身手打破劣勢，即使痛恨之人在眼前也能沉得著氣，眼前的少年早已不是當日那個只有愚勇和無限憤然的匹夫。

「嗚…許少…傑…！」

「記唔記得當日你幾睇唔起我？言生，係你呢個大老板眼中，我只係一個送氣仔，監躉，廢青，遠遠襯唔起你個言大千金。」

鮮血不斷流淌，言父只能交叉手握住被砍傷處，看著血液在指隙間流出，淌到地上，然後化開在雨水中。

「但係你睇下你眼前，睇下呢一切。」

言父把視線從傷口移開，投向外頭的方舟建造區。腳下的方舟建造區已淪為戰場，對停機坪發動的強襲引發了大火，即使是在這樣的大雨中也有火舌在遮掩處熊熊燃燒，不知從那個方向傳來的哀鴻聲滲在風中，除了在發射平台上的方舟外一切都陷在戰火之中。

「呢一切，都係我既戰果。」許少傑語氣中既是自豪又是沉重，「正係個個當日你睇唔起既許少傑打返黎既戰果。」

「……」言父沉默不語。

「你根本唔了解傑少，言老板。」大飛姐淡然道，「你用你商界既尺，上一代既尺去量度傑少—你當然覺得佢唔合你意。」

卻是錯的。

「…嗄…我正係因為太了解佢…」鮮血還在湧出，言父的額角滿佈密密集集的細汗。

「你?哼。」許少傑冷笑。

「佢…同後生既我，簡直一模一樣。」

是的—這並不是上一代對於下一代的否定，這也不是精英階層對於草根的否定，而是現在對於過去，又或是未來對現在的否定。

從商後的言父講求的，是合理性：不要被市場氣氛影響；不要被一時好壞消息影響長遠信心；有潛質的生意投資；已無前景的生意捨棄……合理的選擇，正確的選擇，對自己最大利益的選擇，這就是言寄葉之父的信條。

相比起不理會後果回報，只做正確之事的許少傑，言父就是其反面的存在。

「我同後生既你一樣？」

「如果唔係世界末日，你好快就會後悔呢種生存方式。」言父冷笑道，「社會唔會容許你呢種人，我點可能交個女俾你呢個即將被成個社會制裁既人！」

言父大學時，與許少傑有著同一腔憤怒。

對社會的憤怒，不公平的憤怒，不公義的憤怒，一切的憤怒。

但是在最後一學年，到大公司進行實習後他馬上認清了現實：社會就是這樣的，不公平就是這樣普遍的，人人私下都是不公義的，一切都是這樣運作的。

憤怒消失了，取而代之的是接受。

社會—接受了。

不公平—接受了。

不公義—接受了。

一切—接受了。

「憑一己之力唔會改變到Ｄ咩，反抗亦係徒勞，無任何合理性。自己能力做到既範圍之內，對自己最有利既做法就係順住呢個社會為自己帶黎最大利益。」

利益即計算，計算即理性。

不接受的人，只有毀滅一途。

「社會唔會容許我？睇下你口中既社會，佢仲係唔係度？」許少傑把言父的頭推到露台的圍欄旁，逼他要看著外面的戰場，「睇下依加笑到最後既人係邊個？！」

「哈哈…哈哈哈！許少傑，唔會係你！絕對唔會係你！」言父道，「你注定唔會贏到任何人！」

「…就算我已經贏過咁多人，方舟護衛隊都唔係我對手，你都唔承認我係人才？！襯得起你個女？！你望個班所謂精英，你望下你呢個精英，我隨時可以攞你命！」槍口往言父腦袋施壓，甚至有血水滲出，可見許少傑在取得優勢後的暴怒。

二人之間卻只剩沉默，言父故然絕不會承認這和當年自己一樣的人，許少傑除了以性命要脅又沒甚麼辦法，因為他只擁有武力優勢，而言父對否定過去自己的執著可是超越生死。

「我諗你介紹過俾小葉既個Ｄ男人，佢都係係富家子弟，應該全部都上到方舟…」許少傑的表情漸變猙獰，「搶到方舟後，我要搵佢地出黎一個個處死！我就睇下邊一個先係上等人，邊一個先係勝利者！！唔會贏到任何人？！睇下到時邊個求我唔好殺佢！！」

許少傑只是學懂了在劣勢時沉著應戰，逆轉敗局，他可從來沒有收斂自己的打算。

看著與言父再次相遇而扭曲的許少傑，大飛姐卻感到無比的痛心。雖然明明是許少傑佔盡了上風，但是在大飛姐眼中他卻如在追求長輩認同的孩童一樣，明明立下了抵抗方舟暴政的戰功，甚至會在向晴說的星之曙光計劃留下名字，卻只能靠昔日否定過自己的人獲得肯定。

「傑少…」面對這樣暴怒中的許少傑，大飛姐也只能慢慢靠近，「唔好理呢Ｄ人，佢唔會明你有幾咁勁，贏過幾多人，我地唔係有更重要既事做咩？」

方舟控制台的事早就被扔到九霄雲外，眼前是關係到證明自身存在的昔日仇人。

即使揮軍焚燬了昔日體制，也不能得到這人的認同嗎？

「飛…你應該知道呢個人當年點樣睇我。」許少傑道，「難得撞返佢，我要佢知道自己睇人既眼光有幾差！」

「傑少，我地明白你就夠。」

「之前先好似話我係無恥小人，我仲要靠假死啊？」最重視個人榮辱的許少傑可不會忘記這些事。

「…我明白你，咁樣夠未？」大飛姐牽起他的手。

「……」

這次許少傑沒有鬆手。

搶唔到方舟就係衰呢到？！

一黎就劇透
利申唔知

官腔：作者本人都唔知 個角色會override

實際：O緊T 未諗劇情 Quit左未爆肝(肺已爆)先補更

我今日唔吊癮真係因為未諗後日寫咩

今日有冇？？

楊芷欣陪同楚思洛回到房間後先著他坐下，即使他搖頭說著沒事還是被強逼坐下，然後一杯不知從兒找來的酒塞被到他手中，他猛然喝下後臉上才回復一點點血色。

「個女仔，你會同我講發生咩事架可？」話畢她微笑著鎖上房門。

「…除左你，我實在唔知可以同任何人講。」

接下來的時間，楚思洛交代在那時的事：需搶奪準賽證，打算把一家三口滅殺，遇上高矮兇手，把二人擊退救下本來由自己殺掉的兩母女，然後被英英母親托負一切希望……

然後被告知根本沒有甚麼方舟遊戲，只有方舟騙局。

「…你個時都唔知，阿洛，你無需要咁自責。」楊芷欣坐到他身邊，「你都係受害者。」

「但係我個時打個兩個人，佢地只係做緊我本來要做既事。」阿洛道，「我無面目係度扮英雄…我更加無面目話咩交俾我…佢…我點同佢講你根本就唔會登艦？！」

楚思洛深呼吸了一下：「船終有一日會到岸，真相終有一日會被揭露，我地可以點？」

「唔係我地可以點，阿洛，唔係我地。」楊芷欣能感受到他的情緒，但這時她知道自己更要強壯，「搞出呢個騙局係個個偽天使，我地無責任，我地無必要……」

說到「我地無責任」的那句，楊芷欣看到楚思洛瞳孔似有還無的放大，似乎觸動到了楚思洛內心的某一痛處。

當自己認為自己辜負了某人，責任在自己身上時，真的是旁人一句「錯不在你」就能釋懷嗎？

「我本身準備係佢面前殺左佢父母，逼佢交準賽證出黎。」

「你都無做到…」

「只係因為有人比我更快做左！」

「你仲救左佢地…」

「救左本來想殺既人我更加覺得自己卑鄙…」

「個時你都唔知係方舟騙局！」

「咁我點同佢講？！」

楚思洛很少這樣跟楊芷欣互不相讓，常被楊芷欣笑著罵口花花的他與楊芷欣有意見不合的時候他總笑苦笑著敷衍，因他知道楊芷欣就是這樣的人。但是現在楊芷欣代表的是那個合理化自己所作所思的自己，那樣他可不會這樣妥協。

楊芷欣嘆了口氣，沒想到這次的楚思洛這樣的倔強，從大勝爺的相遇再交戰他的情緒已是大上大落，受傷，差點沒法保護楊芷欣的無力感吞噬了他，英英的再現身成為了壓垮他最後的一根稻草。

她愈是無邪，楚思洛愈感崩潰—老實說，他甚至希望英英會拔刀殺掉自己，也許這樣能使他贖罪。

「…如果你始終認為呢個係你既錯，咁就由我代你去交代。」

「下？」

「你話過，最可以為佢做既野就係交代清楚—咁樣我代你好，我會同佢講方舟遊戲既真相。」

「咁…」

「嗯，如果你點都覺得你有責任既，咁樣我只好同你一齊分擔。」

如果說楊芷欣還是那個刁蠻港女的話是說謊的，成長是在每個人身上的本能，當中包括她。

「但你阿哥話過，唔好同其他人…」

「唔使理佢啦～」楊芷欣道，「我講俾一個人知佢唔會嬲我…太耐既～」

「始終都係要講…嗯，阿，阿欣，真係…好在有你。」楚思洛似乎在內心交戰了最後的片刻，但還是接受了楊芷欣的提議。

「總之，到時你格離房等就得。」

決定了後二人馬上行動，天曉得在貨輪到達方舟建造區後偽天使會怎樣完謊！二人再次站起離開房間，不愧是設計用來遠洋航行的貨船，在暴風雨中雖然搖晃，但幅度還不算大，而且晃動的節奏平穩，不會突然的傾右或是傾左，二人雖然有點點想吐，但還是來到了先前著英英待著的地方。

楚思洛本能的收步，站在遠方的他看著楊芷欣走到英英身邊跪下，在她耳邊講幾句，然後英英說了幾句話，說的時候還看著楚思洛，接著楊芷欣點點頭，英英便解開安全帶躍到地上，由楊芷欣牽著。

在楚思洛眼中這是相當矛盾的畫面，英英是他看到就想轉身逃跑的人，但楊芷欣是他深愛著的人，二人同時走來他也不知是如何是好，結果就像根木柱一樣釘在原地。

「呢度唔方便講，跟我黎。」

楊芷欣帶著二人在狹長的走廊走著，在狂風暴雨的時間大家都向船倉的中央部分靠攏，接近窗邊的位置三人輕而易舉的找到了一間空房間，大概只是某個高級船員所在的宿舍吧，始終有窗戶，甚至一個小露台。

「你係度啦，阿洛。」楊芷欣指著走廊上的長椅道，「你唔應該一齊黎，乖。」

如果楚思洛與英英待會同時情緒崩潰的話，只靠楊芷欣一人可招架不來。

「…好，我係度等你。」

「唔好被任何人入黎，我阿哥…都唔得。」始終是楊子平說過不可以與任何人說的事。

「嗯，交俾我。」

楊芷欣與英英進入了房間後—

「英英，你聽我講，冷靜Ｄ聽我講，關於方舟遊戲…」

然後發生的事系統查無資料。

很遺憾：當時房中只有楊芷欣與英英二人，當日楊芷欣並無向星之曙光交代到底發生甚麼事，而英英並非在登艦者之列，方舟離開地球後亦無任何記錄與她有關。

楚思洛在走廊上急如鍋上螞蟻，自己的每一下心跳也能感受到，自己肌肉每一下抽動也能感受到，海浪把船拋上壓下他也能感受到，在那長椅上他感受到的是無限伸延的時光。

到底楊芷欣會怎樣說？

到底英英會有甚麼反應？

到底二人會怎樣看自己？

胡思亂想，坐立不安，楚思洛寧願再去與大勝爺打上幾場也不想受這樣的折磨。

過了多久了？

正當楚思洛這樣想的時候房門打開，只見楊芷欣步出房間：「講…講左啦。」

一邊說她一邊馬上拉上門。

「佢點樣？佢…佢有冇話我咩？」

「佢無話你，只可以講以咁既年紀佢已經好堅強，只希望我地船到岸之後可以用無線電等佢可以同佢媽咪聯絡，至少末日黎到之前佢兩個可以相依為命…我諗阿哥應該幫到佢。」

「佢一定可以。」

「咁我…」

一剎那的死寂，就在楊芷欣開門步進房中的瞬間凝固空氣。

「……」

「欣？你做咩？」楚思洛捕捉到那一下子！

「冇事呀冇事，女仔講野你大男人就唔好埋黎湊熱鬧！你坐多陣！我要再同佢傾下！」

楊芷欣拉上門，砰一下的關門聲在走廊內迴轉，包圍著孤獨的楚思洛。

房間內的對話—在星之曙光中還是沒有任何記錄，楊芷欣本人並沒有向阿當或Kitty或任何計劃成員提及，故沒有任何記錄可供查閱。

楊芷欣宣稱這是她與英英之間女生的秘密。

她
在
說
謊

芷欣要吞針了

唔明

梳理一下楚思洛視覺的先後次序吧。

首先是他最後一次見英英的時間，楊芷欣牽著她進入了房間。

然後楊芷欣離開房間走到外頭，與他交代已經坦白完了。

接著，楊芷欣再次打開房門，動作停頓了半秒左右吧。

最後楊芷欣消失在房門後，最後一句是：「冇事呀冇事，女仔講野你大男人就唔好埋黎湊熱鬧！你坐多陣！我要再同佢傾下！」

他並沒有親眼看到房內情況。

當然，那時的楚思洛全心全情的愛著楊芷欣，相信著眼前的少女，自然沒有任何懷疑。心中依然忐忑不安的他繼續在外頭等待，但是已經開始盤算著貨輪泊岸後的事情：偽天使會如何終結這一場方舟騙局？

——————————————————————————————

「偽天使會點樣完左呢場方舟騙局？」

想著這事的人可不止他，楊子平也一樣，因為這事與登上了船的他們一行人切身相關。

「嗯，可能我地根本就唔係去緊方舟建造區？」視后道，「偵探真係叫我地落船…」

「但睇方向冇問題…我已經盤問過掌舵既天使手下，我地的確係去緊方舟建造區，佢唔似講大話，幾個都係咁。」

「唉，我都覺，如果話係演技…咁實在奧斯卡級。」視后嘆氣道。

「而且仲要係每個人都係奧斯卡。」楊子平苦笑，自然沒可能。

二人所在的位置是較高處，艦橋附近的休息室，楊子平因為暈船浪軟癱在沙發上任由下巴摺成兩節，視后反而有點習慣這種情況，按她的說法是拍攝外景和真人ＳＨＯＷ，甚麼風浪，野外求生，機動遊戲之類也體驗過。

「咁樣即係話，佢地都係真誠相信而且亦真係去緊方舟建造區…但…唉我唔知啦，偵探呢？真係聯絡唔到咩？」

視后按幾下無線電，還是發出沙沙聲：「４０４解散左，頻道入面無任何回應。」

她的沮喪程度可不是工作伙伴沒法聯絡的水平，正如先前所說末日下人與人之間的聯繫顯得更罕見也更重要。

不過對她來說眾人早就不只是工作伙伴吧。

特別是那個男人。

「…佢完全無應過我，無論我點叫佢。」失落盡寫在她的臉上，楊子平也感到這不是演技。

「……」楊子平不知如何安撫她，「搞掂晒呢Ｄ野之後去搵佢啦，同佢講知唔知已讀不回係要付出代價。」

突然門被叩響。

「楊子平…先生？」

去開門的楊子平一面迷惑，自己的真名從沒與人提起，視后稱呼他為文先生，眼前這人也不認識，為甚麼…

「你識我?」

「識你既係佢。」陌生船員掏出無線電，似乎認識他的人是在訊號的對面。

「你係咩人。」接過無線電躺回去的楊子平一如以往的升起戒心。

「果然你係度呀，都話我既推理唔錯啦，嘻～嘻～」

「偵探…？」

似乎是偵探連絡船上的人，再指導他來二人所在的位置，至於為甚麼知道自然是他口中說的商業秘密不容揭秘。

「偵探！」聽到是他那令人想向他面上扇兩巴掌的的聲音，視后從座位上一躍而起。

「喲～視后，果然你都係度，都係無人聽我講落船呀。」

「唔，唔係架偵探！我本身都係想落船架！」視后連忙解釋，旁邊的楊子平倒是露出"這女人已經完全被玩弄在股掌之上＂的眼神。

「我信，我信呀，所以今次全部都係文雀既錯。」

「下?！」楊子平想反駁，「出面十號風球，留係度有咩錯?！再者呀，我地唔坐呢隻船可以點樣去方舟建造區?！」

「睇，蠢人總係覺得自己好醒，係咪咁話呀Ｎ展～」

「我…我揸緊船你唔好嘈我先，我都係第一次…」

「哈！咁大個人先第一次。」

「偵探，唔好係度賣關子！講清講楚！」

「唉，反正我講既野都無人聽架啦，唉，心淡，唉～～～」

「偵…！嘔…」

激動得站起來的楊子平差點就因風浪的搖晃而要吐出來，心感不妙的他連忙坐下才不致於吐到無線電上。

「知唔知點解我之前唔聯絡你地?」

「你再賣關子想我地問你點解既話，我見到你實車你兩巴…」

「因為我知道你一定唔會聽我講，留係船上面出海送死，我山長水遠都幫唔到咩手。」

「你依加唔係咩？等陣，咩送死?」

「Ｗｅｌｌ，我就鐘意親自宣佈被蠢人聽佢地有幾蠢。」偵探終於聽到楊子平提問而興奮，老毛病了。

「係啦係啦我蠢你叻，你講撚得未呀？！」

「好簡單：方舟騙局係偽天使為左繼承真天使既遺志而舉行既係咪？」

「係。」

「呢隻船既最後目的地係方舟建造區，如果去到先發現方舟遊戲係假既，你估下D人會變成反抗軍既人，定係保護方舟既人。」

「……當然係反抗軍，佢地本身就係為左登艦權而打生打死。」

「咁樣繼承天使遺志既人又點會俾呢件事發生?」

楊子平反駁道:「但係我地船上面既人……」

「船上面既人係咪都覺得自己去緊方舟?」

沉默，楊子平閉口不言，這很明顯了—就和之前樣，偵探早已洞悉了一切，看破了一切，那嘻皮笑臉的臉下把所有陰謀識穿的睿智現在也在轉運著。

「正如你咁諗，文雀，佢地都係受害者，呢一場騙局既受害者—而偽天使係唔會俾呢隻船去到方舟建造區，所以—佢會係半路途中整沉貨輪。」

偵探話音剛落，楊子平感到腳下傳來震動，那並不屬於風或是浪，這種節奏他最熟悉不過了：那是某種爆炸物引發的震動！

「隆……」

「砰隆！！」

「…」另一頭的偵探沉默了片刻，「睇黎已經開始左…唔好死呀，文雀，視后。」

說罷，無線電訊號消失，通訊機只播發著沙沙的聲音。

船倉內由婦人所設下的計時炸彈已盡數倒數完畢，一團又一團的火球從間隔之間隨著爆風炸開，船體在火焰的撕毀下化成灰燼，然後淹沒在湧進船倉的海水之中！

「仆你個街…」

楊子平心知不妙，因為眼前的景物不再是左右來回的搖晃，而是不斷的向其中一邊崩塌傾斜！！

船要沉了！！

「嗚———隆……」

「嘩啦！」「嘩啦！！」

巨大的金屬裂撕聲在雨中響起，貨櫃在甲板上倒得一塌胡塗，在船邊的更是一個接一個的墜到海中，發出接二連三的落水「撲通」聲，尖叫聲在船倉中響起，那群正等待著前往方舟建造區迎接新人生的可憐人們終於意識到自己已被死亡包圍。

並沒有甚麼新天地，新人生。

一切都是謊言。

一切都無意義。

末日就在眼前。

有文！！

Support

諗左個困境被角色然後自己卡關唔知點寫

等陣, 仲諗緊

出文

「我唔會殺你住。」許少傑以最後一絲的理智壓下把言父一腳從這兒踹下的衝動，「勝利，將舊體制連根拔起，我要你親眼見証，親眼睇住自己係幾咁有眼無珠！！」

掌心傳來大飛姐的陣陣體溫，暴怒邊緣的許少傑感到眼前的東西重新變得清晰而不是只有想撕成碎片的言父。

「走啦，傑少，佢一個人阻唔到我地，我地唔好浪費時間係呢Ｄ唔知你幾出色既人身上。」

「……走到就走啊，垃圾。」言父倒是冷笑一聲。

「你講咩………」

馬上他就知道言父所說何事了，這也是他一直以來拖延著許少傑的原因，不然言父根本沒必要這樣與他面對面。為了重奪登艦權，言父必須要在捉拿許少傑起到關鍵性的作用，光是通風報信可不足夠，還需要以身犯險把他留住——

——好使阿拉蠟塔下的包圍網成形。

「仆街…」大飛姐看到腳下的白塔已經被方舟護衛隊團團包圍，牽著許少傑的手更使勁，也有細汗冒出。一道又一道的光柱張開，３６０度的從地面向二人所在的塔頂映照，從下而來的光把三人的臉照得格外陰森，

「終於見面啊！許少傑！」一把聽起來相當煩燥的聲音在下面以擴音器叫陣，正是方舟護衛隊南方師團玄武部隊的華隊長。

「言！樹！理！！」暴怒的許少傑罵出言父全名，手中扣動板機！

「砰！」

震耳欲響的槍聲在言父的右耳邊響起，熱風，硝煙，火光，子彈呼嘯而出，奔向無盡的雨中。也就是這離耳膜近距離一槍奪去了言父的右耳的聽力，如果不是許少傑的執念和言寄葉的面子，許少傑那一槍就不是震聾他那樣簡單了。

能在這樣的許少傑面前活下來的大概也只有他一人。

「屌你老母躝斯拮路！！去領你既登艦權上去做縮頭烏龜！我搶左方舟後你一定會後悔到叫你老母吞返你落肚！！」

言父的聽力早已奪去，但看到那如要吃人的表情自己卻還活著後，他當然也知道自己被放過了一馬。

戰勝某人，殺掉某人，甚至得到某人的認同—許少傑這時都已經不介意這些了，因為第三點他已經知道沒法做到，現在自己能做到的只有自我證明。

證明自我的價值。

證明自身的存在。

證明自己的存在有其價值。

看著言父跑走消失在樓梯的黑暗中，大飛姐苦笑：「傑少，我地依加…」

白色巨塔的外牆被方舟包圍隊照得亮如白晝，他們的部隊已把塔底包圍，馬上就要攻進。相比起他們，許少傑身上有兩把散彈槍和大刀，大飛姐只有一把斧頭，火力的相距是絕望的。

「嘿…」

「傑少？」

「嘿嘿，嘿哈哈哈！！！嘿哈哈哈！！！」

許少傑面對絕境，卻是在昔日方舟會議討論如何誅殺他的地方仰天長笑。如果是旁人看到這一幕，一定會覺得這男人已經瘋了—的確不少人也認為許少傑在這段時期已經瘋了，正如日後的他一樣，只是這時的他瘋得比較主動積極而具參略性。

可是大飛姐了解這男人，了解這自己看中的男人，他想必是悟通了某東西。

「飛，聽我講。」

沉重的腳門聲已到門邊。

「你唔只要相信我…」

大門被破開！

「…你更加要相信其他人！」

「係佢兩個！」

「上！」

全副武裝的方舟護衛隊一湧而上，把大飛姐與許少傑壓到地上，過程中自然二人也吃了不少苦頭，大飛姐被人毛手毛腳，許少傑就挨揍，但二人的確是被壓到地上然後鎖上手扣。

正如許少傑所料。

「帶走！！」

二人被方舟護衛隊的人帶下塔，許少傑竟然沒有反抗，雖然大飛姐本身腦中也閃過幾個發爛的念頭，但是她與許少傑早就到達了某種心有靈犀的程度，她感到許少傑似乎真的不打算反抗，如果自己一個發爛的話反而會破壞他的計劃吧。想到這兒，她也決定不作甚麼反抗動作。

被帶出白色巨塔後，許少傑抬頭一看，道道光柱照到空中，飛到光柱內的雨水在空中飛舞。

「終於見面啊，許少傑。」

方舟護衛隊南方師團「玄武」的隊長，同時是對當日方舟包圍戰的群眾發動屠殺人，華隊長站在許少傑面前。

「你做得好，言老板，比你個垃圾女做得好得多。」言父就在他旁邊，有錢人臣服在當權者腳下的畫面千年如一日，「去啦，方舟等緊你。」

言父瞪一眼許少傑，然後默默離去。

「狗養啊許少傑，狗養狗養，我以為你會係上面英勇抵抗到最後一刻，倒好，慳返我唔少功夫。」華隊長走向被押著的許少傑道，「佢地身上有冇任何通訊器？」

「有，但係無開機。」手下交出大飛姐的無線電。

「咁樣就求救唔到又指揮唔到，個咩爆爆哥又變左煙花，反抗軍點算好呢？」

以「煙花」形容爆爆哥的一下，大飛姐憤而掙扎但馬上被壓下。

華隊長以眼角餘光看她：「幾好，到時出鏡人愈多愈好。我知道你諗緊咩呀許少傑…黎到呢一刻我殺左你都已經無用，所以我唔會殺你，亦唔會殺你條女。」

出鏡？

甚麼出鏡？

他走到大飛姐身邊，用手握住她下巴抬起冷笑一下扔開：「的確，單單殺左你兩個反抗軍亦唔會停止進攻，你決定唔反抗而被我活捉係正確既選擇，不過呀，令你做出呢個選擇都係我既計算之中。有冇發現你地派去襲擊機場既人已經無晒消息？」

剛剛塔頂上除了確認樓下包圍的情況外，許少傑自然有留意各處停機坪。

「飛機無左就無左…但我地都唔可以話無收獲。」華隊長掏出一部裝在防水外殼的平板電腦，上面正在播放著如恐怖份子準備處決人質一樣的畫面，一個又一個俱樂部部隊的人被逼跪在地上，每個都頭破血流，奄奄一息。

「…傻釘，大舊…」大飛姐雙瞪因自然反應而收縮，但她還是望著畫面中的眾人。

「死左既就算…未死既，一個不漏全部活捉，不過講震撼效果黎講一定唔夠你兩個啦。你岩岩講個兩個人，睇黎係情侶啊…好，我要佢地睇住對方慢慢痛苦而死，當係練習。」注意到大飛姐胸口激烈起伏，華隊長還故意把畫面推到她面前，「之後就到你地。」

許少傑明顯也被刺激到，本來就易怒的他現在正以生平最大力量壓制怒火，但額角的青筋已在暴跳：「知道連我都無辦法叫停革命，所以就想用恐懼既力量嚇退佢地？」

他一頓。

「咁你同恐怖份子有咩分別啊？！」許少傑咬緊牙關，現在只因顧住大局而不發作，這也是這段日子他磨練而得來的沉著。

「你眼中我地就係恐怖份子，而我地眼中你地都係恐怖份子，我無打算同你互相了解，許少傑。」華隊長道，「我只要你死，佢死，所有反抗軍既垃圾死！」

「你睇啊飛，呢Ｄ心理變態都可以上方舟，佢個登艦機制真係得淡笑。」許少傑苦笑，笑中帶怒。

「結局只有兩個許少傑，以人類既力量無可能所有人得救，一係就全世界一齊死，一係就我地得救而你地死，我唔會容許你地呢班人同所有人本來可以生存既人攬炒。」

明明當年是那個眼中不容半點污垢的人。

明明當年是那個訓斥齊老大為了正義而選擇利用黑社會的人。

那個曾痛斥齊老大為了正義而不擇手段的人，現在卻走來了同樣的路。

還是說，選擇忠於了自我？

「有理想係好事，但係有冇能力實踐又係另一回事。」許少傑道，「聽講你以前係當差。」

「…係又點。學似你？」

「圍封，拘捕，你既手法就同警察一模一樣，問題就係呢度—依加，係末世！」許少傑露出招牌的猙獰笑容，「依加唔係要拘捕重犯，而係打仗！」

許少傑除了運動神經特強外還有一個特長，那個人說過「如果這人早出生幾百年就是個將軍」，他具有現代已無用的軍事天份，除非陷於世界末日引爆的方舟戰爭中。

華隊長的手法雖然同為佈陣，調兵遣將，但卻不是為了打勝仗，而是拘捕犯人。而許少傑從頭到尾已有這是一場戰爭的覺悟。

「仲未聽到呀？白痴仔，咁大條光柱射上天我仲使要無線電？」

華ＳＩＲ大驚抬頭看天空，除了照明功能外這樣的高調行動正是習慣性的「高調拘捕」所致，沒想到這時候卻成為了引導人們的燈塔！！

叫陣聲掩至——！！華隊長把視線拉回許少傑位置卻已不見人影！！

請無視所有「華ＳＩＲ」， 全部用返現在既稱呼

等文

掃堂戰法！

華隊長看到倒下的手下們才發現許少傑以迅雷不及掩耳的速度蹲下身姿，掃堂腿左右連掃後把左右的人都掃倒！但是這群手下不是甚麼普通人，都是華隊長從機場特警，飛虎隊挑出的高手，所以他們只是一時失去平衡，瞬間已拔槍指向許少傑！

誰不知許少傑動作更快，雙手被扣在身前的他搶先提氣突擊撲向華隊長！但華隊長也不怕：「開槍！！」

一聲令下，手下們當機立斷不再忌諱槍口同時指向華隊長，扣下板機！

正中下懷。

「砰！」

那是許少傑生平技藝的極限，他感到腎上腺素猛烈的在體內燃燒，萬物運作拉長如千年，眼前只有向自己射擊的方舟護衛隊，槍口噴出的火花那一瞬間烙在他的眼底，剎那之間的隙縫許少傑決定賭上一切！

「噹！」

側身避開彈道，扣起的雙手舉到空中攔在風中，吹過來的除了雨還有子彈！火花在雙手之間爆開，手扣雙翼之間的鏈條被子彈擊碎，束縛旋即解開！

無雙！

左右臂齊舒的許少傑蹲下軀幹在人群之間穿梭，震飛最接近的二人！當然他知道這群人也非等閒之輩，連忙收回去勢撲向大飛姐！

「飛！！」

「傑少！」

大飛姐往後蹬出一腳，以防萬一的使出翻滾避開攻擊後躍起，二人就在眾目睽睽下跳到空中！大刀閃爍銀光向下砍，大飛姐舉起雙手間的鐵鍊，火花在風雨之間綻放！

「砰！」

鐵斧出鞘，銀刀與散彈槍齊舞，一時之間二人施展合作無間的默契，一加一的二人發揮出超越三，甚至四的力量震退附近的人！

「小心！！」

既然華隊長要公開處決二人，那麼這時需要活捉。需要活捉的話即不可殺掉二人，故此動武上必須存在制肘，這就是許少傑與大飛姐的優勢！

亂舞！

察覺到大飛姐身後正有人來襲的許少傑，與發現到大飛姐身後有人來襲的許少傑同時行動保護對方！

大飛姐手上的鋼斧脫手飛出直接把那人的臉砍成對半，至於許少傑就扔出長刀化成一輪銀光把打算以盾壓向大飛姐那人的手臂削斷！大飛姐見狀馬上接過防彈長盾，同時許少傑把斧頭從身後那人血肉模糊的臉上拔下—

左手持刀，右手持斧，雙眼燃燒憤怒的許少傑在暴風中爆發殺氣，大飛姐舉起長盾在他身後與眾人對峙展開一夫當關的氣概，同時反抗者的戰吼已從四方八面掩至，二人雙目之凌厲如要焚盡所有體制。

「唔使活捉！！同我殺！！」

眾人飛速拔槍，但是許少傑刀鋒已至！

「嘿啊！！！」

二天一刀—

無雙亂舞—

接下來沒甚麼人完全知道發生何事，甚至連許少傑自己也是！他舉起左右的兵刃向前方席捲，沒有任何迴避，沒有任何格檔，因為來自四方八面的襲擊盡數被大飛姐攔截！他只需砍殺！砍殺！再砍殺！！刀與斧在血雨中飛舞，子彈擊在盾牌上的聲音與慘叫聲齊鳴！

同一時間大飛姐沒把任何人放在眼內，她眼中只有許少傑—準確來說是他的破綻！許少傑動作迅如霹靂，雙手同時持械的他動作快上可不止一倍！但大飛姐不用追上，只需牢牢地將威脅到許少傑的攻擊擋下，前方的血路自然會由他砍開！

他的背後由自己守護。

她的前路由自己開拓。

「嘿——呀呀呀呀！！」

一個個彪形大漢倒下，許少傑的西裝染成血紅，但視野內已經看到前來增援的反抗軍！但是同一時間還有前來接應華隊長的車隊！！

「想走？！？！」

華隊長已想登車！

「飛！！」

「傑少！上！！」

大飛姐心領神會應聲蹲下，舉盾向天，許少傑一個躍步跳盾上！接著大飛姐將盾牌向天挺進，同時許少傑再借力一躍！騰飛到空中的他旋身轉體，雙目如雷鎖定華隊長！！躍到一層樓以上高的他右手使出生平最大的力道加上離心力擲出斧頭！！

「砰隆！！」

斧頭如炮擊一樣轟然發射，銀輪飛馳於暴風之中破開雨幕，直接將華隊長捉住車門的手砍斷！！可是華隊長馬上被車內的人拖進裝甲車內，雙腳才離地引擎馬上發動絕塵而去。

「伏」一下漂亮著地，許少傑看著一架又一架撤退的裝甲車眉間的怒火沒有被雨淋熄半分。

「傑少，你有冇…」

「我冇事。」許少傑收起大砍刀，「…大舊，傻釘…」

面對這樣的挫敗，二人恐怕不易得到解脫。

那些…都是從數碼港醫院初戰與自己一起征戰到現在的俱樂部部隊…

雨中沒人看到梟雄眼角的淚光，除了大飛姐。

「傑少，我，我地會合唔到俱樂部部隊……」氣喘地跑來的何樂悠道，「佢地按計劃應，應該係停機坪既飛機被銷毀後…去到指定……」

「計劃有變。」許少傑道，「佢地另有任務。」

大飛姐想說甚麼，但甚麼也沒說。

「悠悠，個風點樣？」

「按天文台過去路徑比較，仲有幾個鐘個風就會過，好似八號轉三號咁。」

颱風帶來的掩護終於要完結。

在敵方的絕對制空權因颱風而完全癱瘓的這段時間，許少傑，爆爆哥與反抗軍們發動的強襲把所有方舟防線擊穿，也把對方的空中火力瓦解。

…也付出了相應的代價。

許少傑不敢想像自己看到那些同自己出生入死的俱樂部部隊被公開虐待至死的畫面，他怕自己會完全失去理智，完全發瘋。

可不是現在…還不行。

「傑少。」這次來到的是康仔和棠哥仔，出身數碼港一役，議員助理的他在天使用計分化反抗軍那時可是與許少傑最為敵對的人，至於棠哥仔就是赤柱一戰被解放的囚徒，也是許少傑在囚時的熟人。

「去叫Ｄ人休息，佢地本來就唔係咩士兵，只係香港人。」許少傑道，「雨一停，就唔會再有休息既機會。」

許少傑明白行軍打仗不能無限的向前衝鋒，就算他可以其他人也不行。

「唔會‥？」

這方面何樂悠倒是沒這樣機靈。

「最後決戰…風雨一減弱，就係呢場革命分出勝負既時間。」

許少傑望向在怒海中聳立的方舟，血流成河，屍積如山，所有犧牲，所有存在是否有其意義有其價值終於來到了分曉之日。

一將是否功成對他們來說還是未知之數，但萬骨已枯卻早成定局。

一嚟就有文

實捉到你

一入黎就有文！！！
係咪last day左？

【末日下的那些人：方舟爭奪戰】

結局預告

「阿欣，你知唔知有咩慘得過被捲入一次方舟爭奪戰？」

沉沒的貨輪，沸騰的怒海，神明對末日下的那些人始終沉默。

「兩次啊…」楚思洛苦笑看著眼前的畫面，這是他只能這樣保持理智。

—————————————————————————————

VantaBlack 陳立正 長篇鉅獻

—————————————————————————————

偽天使為了不使人們到達方舟建造區，引爆貨輪船倉已經是幾分鐘前發生的事。

為了逃避吞噬一切的汪洋，人們撲向求生艇—但是貨輪本來船員就不多，更別談現在塞上了一大群被方舟騙局引誘而至的可憐人們。

救生艇絕無可能載上所有人，腳下就是因颱風而風高浪急的的死亡之渦。

「搶救生艇！！！」

「放隻艇落去！！打到黎啦！！」

互相殘殺的人們，互相踐踏的人們，末日下的畫面都是這樣的類似。

無人會來拯救，無人會來引路。

眼前—

楚思洛倒在地上。

眼前的是—

楚思洛沒法動彈。

眼前的是那人的屍體。

「有咩上左救生艇再講！！出發啦！！」

改變不了任何東西，拯救不了任何生命，絕望的人們湧向活下去的希望，方舟就在眼前。

方舟就在…

明明方舟就在眼前啊……

閉上眼的他，沉向腳下的死寂。

—————————————————————————————————
雷電沉默，風雨沉默，方舟沉默，神明沉默。

眼前的是地獄。

身後是地獄。

此處就是地獄。

「你除左係度等死唔會任何結局，許少傑！！」他這樣向自己廝叫。

「許少傑…你知唔知，我係幾愛佢啊！！」他這樣向自己拔槍。

「許少傑，你睇下你做左咩！！依加我地要一齊死啦！！」他這樣向自己撲來。

梟雄走在地獄之間，聆聽由自己奏起的末日曲。

除了仇敵，自己一無所有。

正好…這樣正好，哈哈…「哈哈哈！！哈哈哈哈！！！」想到這兒，已成為瘋子的梟雄在末日下笑了出來。

做個了斷吧。

不論是為了他，為了她，為了自己——

做個了斷吧。

——————————————————

本連載將於新年其間完結

——————————————————

別嘲笑他們，別嘲笑末日下的那些人。

許少傑與楊芷欣，每個人也只是……

——————————————————

直至結束為止，每日連載

——————————————————

只是人類。

仲要有多篇
收爐了

直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載
直至結束為止，每日連載

如有爭議 作者保留最終走數權

為左寫沉船睇鐵達尼號世越號事件到依加

VANTABLACK 沉船自救心得: 咪撚聽船員講

由於不是意外碰撞造成的進水，而是偽天使自行設下的炸彈襲擊，所以船體一下子就歪掉了！

「阿欣！阿欣！！」意識到事態的楚思洛舉拳錘門發出「咚咚咚」的聲音，氣急敗壞的他從走廊看過去已經發現走廊傾向了右側！

「阿洛！」即使這樣，楊芷欣還是這樣一手拉上身後的門，「頭先好似隻船震左下？！」

「係！唔知咩事！」

「大浪?」楊芷欣望向走廊上倒下的雜物。

「唔似…」楚思洛皺眉道，「似撞中某Ｄ野…」

「呢度係海中間，應該唔會有咩會撞到…」楊芷欣思考，「去艦橋睇下先！」

「但英英佢…」

「俾佢一個人靜下。」楊芷欣對這事卻是出奇的冷靜，「我地唔好去刺激佢。」

「…嗯。」

從走廊走到樓梯位置，再往上幾層即是艦橋，也就是那群船員操作貨輪以及偽天使與大勝爺所在的地方，到那兒的話應該可以知道發生了甚麼事！

「喂，天使！」楚思洛的直覺告訴他事情不簡單，「頭先隻船震左下係咩料？！」

本來這兒是應該有不同的船員在當值，大副，二副，三副，水手之類，他們在現代化的儀表板前擔任自己的位置，但是現在放眼去卻是空無一人。

「人呢…？」楚思洛不解。

楊芷欣面色發青，剛剛的震動，現在船員的失蹤，在航海上都不是甚麼好現象。

「個邊！！」

艦橋除了樓梯這邊的出入口外，還有不同的出入口前往各處，當中自然包括前往甲板！楊芷欣沒有被眼前的現像嚇著，反正把目光投向其他門—果然發現通向甲板的梯子門邊有人影閃動！

「咪走！！」

楚思洛馬上起跑，一箭步已掠到門邊捉住那人的臂膊：「你地想去邊？」

那人明顯極度驚慌：「放…放手！」

「無咁易。」他一拉，那人馬上在微微斜歪的走廊摔倒，楚思洛眼明手快以右手叉住那人的頸子，「講，成班人急急腳走去邊！」

「放，放開我，我唔想死…」

楚思洛表情更為凶惡：「無啦啦點解會死，同我解釋清楚，唔係我依加就係度掟你落去！」

他右手伸長施壓，那人半個人已在半空中，身後就是樓梯下的甲板，不過足有幾層樓高就是了。

「…船…船……沉…」

看到那人嘴唇蠕動，聽到那人說話，卻不明白在說甚麼…船沉？

「咩船沉，講清楚！！」

「隻船，就黎沉啦！放開我！我要上救生艇！」

楚思洛那會這樣易放開他：「隻船點解會沉！」

「船倉有野爆炸！一定係天使，天使係船度放左炸彈，呢隻船玩完架啦！」

「你地作為船員，沉船竟然第一個走？！」楚思洛大怒，「如果唔係我地黎搵你地我地咪連死左都唔知咩事！！」

「關我撚事啊！」那人發爛，甚至說是自暴自棄，「我唔想死呀你明唔明？！」

「其他人知道隻船會沉未？！」

「梗係未…你知唔知會做成幾大恐慌？！」那人的表情相當扭曲，「呢隻係貨輪…貨輪上面既船員本來係五十人左右，所以救生艇都係得五十幾個位，你又知唔知道依加天使俾左幾多人上船？」

大概四百—楚思洛和楊芷欣也心中有數。

準確來說，是４１７人。

這將會是怎樣的地獄？想到這兒，楚思洛因震驚而放開手，那人也滑到地上揉著頸子喘氣：「嗄…嗄…我話你知呀哥仔，如果你地同佢地講隻船就黎沉既話佢地一定會沖去救生艇，根本唔會有方法救到所有人，所以只係徒添混亂。」

「咁要點？」

「依加知道沉船既人連埋你地大約有２０人，救生艇１０人一隻，一共五隻，你同個女仔都唔好同任何人講沉船。」那人站起來，「然後跟埋我地上救生艇，咁樣你地先最大機會得救。」

也就是如面前的那船員與他的同伴一樣做法：不告訴任何人，確保不會有其他人與自己搶奪救生艇。

「你講左又可以點？」那人回首望向楚思洛和楊芷欣再道，「救生艇既數目唔會變多，同佢地講左只會有混亂同自相殘殺。點？你兩個黎唔黎？」

想必在樓梯的盡頭，甲板的邊緣已有由船員操作的救生艇等著他。

而他也向二人拋出救命索。

現在外頭可是八號風球級的風浪，即使上救生艇也未必完全安全，如果加上熟練船員的操縱的話一定最大機會活命。

「阿欣，我地…」

就在他遲緩的時候，腳下的甲板又歪了些微。

又是這樣嗎？

又是這種末日事件，然後方舟沒法救下所有人的困境嗎？

再一次，是自己可以登艦，然後哥哥要留在末日下嗎？

「我拒絕。」

楊芷欣在風中道。

「今次我唔會自己走左去，你地既行為雖然合理，但係絕對係不負責任！依加講左既話，話唔定大家會有時間自救！」

沒人知道楊芷欣那時的心態是「贖罪」。

那人卻是露出這女人無藥可救的眼神：「你鐘意啦大愛撚，我唔想死，係咁先。」

楚思洛正要發作時楊芷欣卻叫住他：「阿洛…由佢。」

就這樣看著他消失在樓梯的盡頭，楚思洛苦笑：「我對游水麻麻。」

「對唔住，阿洛…我又拖左你落水。」

「希望等陣唔會真係要落水啊～」

看到愁眉苦臉的楊芷欣，楚思洛也只能硬撐著逗她笑。

「無聊～」楊芷欣被他逗笑，「先去搵阿哥商量下先？」

「…嗯，睇下佢有冇辦法都好。」

二人從雨中回到已空無一人的艦橋，已再無人控制貨輪，現在的傾斜度大約是五度左右，其他人想必還以為是因為海浪做成的吧。

就在其中一個控制台上，明顯有著一個正發亮的「廣播」按鈕，控制板面中間還有一支麥克風伸出，一看就知道是用作全艦廣播用。

真的要說嗎？

要如何開口？

不…既然連救生艇也只準備了足夠本來船員夠用的５０個位置，那麼救生衣恐怕也不會夠所有人吧。

也許會比鐵達尼號慘劇還糟。

「…停手。」身後響起偽天使的聲音，「舉高手，唔準掂支咪，我有槍。」

新年快樂

人類總是自私的

「點解你要咁做。」楊芷欣斜眼望後，那個鬍渣男正舉槍指著自己的後腦勺，同時示意那人不要動手。

「呢隻船唔可以去到方舟建造區，呢件事係注定。」一如以往一臉愁樣的他嘆氣道，「至於殺幾多人，死幾多人，我唔想，亦無計劃到。」

「船已經沉緊，你依加已經成功左，點解唔俾我通知所有人！？」

「第一，佢地可能會搵到方法生存，然後加入反抗軍；第二，佢地為左搶救生艇，可能會自傷殘殺，呢件事我唔想見到…呢Ｄ時候無知既死先係救贖。」

這傢伙雖然一直以來也頹然喪志的樣子，但其惡毒程度不亞於那婦人！

「既係係咁，我都無辦法，依加就快沉船，我都無時間去改變你Ｄ咩。唔係……你地已經將呢場方舟騙局舉行咁多次，應該唔會有人改變到你既決心。」楊芷欣道。

「唉，你明就好。」

「阿哥。」楊芷欣淡然道。

早已經接近至能數清偽天使每根頭髮距離的楊子平聞言，手上的銀刀一揮，偽天使的手筋就被精妙地削斷，他還沒叫出聲，銀芒又至！刀刃飛舞，血花在艦橋上爆開，但同一時間楊子平還有餘力閃避！最後他收刀鞘，然後右拳重擊偽天使的尾龍骨位置，他慘叫一聲倒在地上。

那種劇痛實在無法想像。

「我個妹你都敢威脅啊。」目露兇光的楊子平站著俯視他道，「手筋腳筋全斷只係前菜，未計你既沉船計劃捲埋佢入黎既錯過。」

「到底…幾時…」

當然是因為文雀殺法的無聲衝刺，要不是楊芷欣以眼神叫他不要動手偽天使連拔槍的機會也沒有。

楊子平沒有回答：「妹，你知道隻船沉緊就好，甲板有救生艇，襯依加佢地未去搶，我地快Ｄ…」

「阿哥，我頭先就係想用全艦廣播通知其他人。」

楊芷欣向手伸向控制台，但馬上版哥哥輕輕拉住。

「你…你點解呢Ｄ時候就硬係會咁蠢？！」楊子平完全是一臉難以致信，「你知唔知……」

「阿哥我知！」楊芷欣握緊手心中楊子平的手，「救生艇得返３０個位！船上有４００幾人！我知呀！！」

她知道的。

即使是這樣，她也決定這樣做。

———————————————————————————

建議開始播放以下配樂

———————————————————————————

「喂，勸下你女朋友好WOR。」楊子平向楚思洛道。

「我從來無勸贏過佢。」他苦笑。

「……咁做，我地好大機會會死。」楊子平道，「呢個就係你想要既結局？」

方舟起飛在即。

末日來臨在即。

貨輪沉沒在即。

這就是她想要結局嗎？

「……我唔知，阿哥。」握住楊子平的手與表情一同下沉，「但係自己跳上救生艇，然後睇住所有人死，仲要死得不明不白，我做唔到…阿哥，我做唔到。」

「…」楊子平沉默了瞬間，然後道，「老豆阿媽一定會殺左我。」

「嗯？」

「去做你認為要做既野，之後既事，交俾阿哥處理。」

這兒必須指出，楊子平完全是在死撐，首先他沒法拒絕這樣消沉的妹妹，根本上這樣悲傷的楊芷欣提甚麼要求他也會答應了。其次他這時根本就沒有任何方法，全是些「之後再算」「死唔去既」之類的自欺欺人的僥倖心理。

但是楊芷欣作出了這決定：超越自我的得失，做正確的事。

如許少傑一樣。

大概誰也會在末日下成長吧。

「多謝你，阿哥！」

她鬆開手，按下控制台上「廣播」按鈕，「廣播中」的小燈馬上亮起來，同一時間全隻貨輪每個空間裝著的喇叭也發出「嗡——」的聲音。

深呼吸。

「船上既大家，請冷靜咁聽我講。」楊芷欣道。

她回頭望向身後，楊子平與楚思洛也投而支持的眼神。

「頭先既震動，係由於船倉發生爆炸。天使既船員已經確認過，因為損毀程度太嚴重，呢隻船已經失去動力，而且開始下沉。」

天曉得那些人會有甚麼反應。

「因為已經無晒其他手段，之後我地可以做既就係係船完全沉沒之前向所有附近發出求救信號。」

天曉得有沒有人會對信號作出反應。

「我需要你地每一個人，每一個唔想死既人，每一個選擇去求救而唔係自相殘殺既人，去升起狼煙，去升起旗幟，閃光，聲音，向附近任何船求救。有能力甚至可以去搜刮有冇任何可以求生用既物資。」

絕境面前，船員們認為人們將會互相殘殺。

絕境面前，楊芷欣認為人們將會互相幫忙。

「黎到呢一刻，天使既計劃無疑已經成功，佢想我地死，毫無疑問佢想我地就咁死係呢度，佢不但選擇十號風球出航，而且係船上放埋炸彈，如果呢一刻我地互相廝殺最終係度一齊淹死既話只會中左佢既下懷。」

楊芷欣展現前所未有的特質。

身後不只有哥哥，楚思洛。

現在，楊芷欣甚至可以感受到身後存在著霍詠琳的支持。

她一定會陪著自己吧。

「我有一個已經唔係度既朋友同我講過，佢接受唔到——佢接受唔到我地要永遠咁互相殘殺落去！」

「所以我希望呢隻船上面既人，可以證明到俾已經唔係度既佢睇，證明俾個Ｄ睇死我地一定會內鬥至死既船員睇，係可能已經改變唔到既結局面前—我地呢隻船上既每一個香港人都會互相支持大家到最後一刻。」

楊芷欣語帶淚腔：「我個名係楊芷欣，由呢一刻開始，容許我做呢首沉船既船長，直到最後為止。」

沉船上的船長可沒甚麼好下場。

她沒有再次按下按鈕，「廣播中」的燈還亮著，卻沒有發現。

「做得好……」

「未夠！仲未夠！！」滿頭細汗的楊芷欣喝停哥哥，然後她把剛剛發現的「156.8M MHz」按鈕按下，果然另一個標示著「ＳＯＳ」的小燈亮起來。

「Ｍａｙｄａｙ！Ｍａｙｄａｙ！Ｍａｙｄａｙ！呢度係東龍五號！船倉爆炸！我地下沉緊！位置係交…交椅洲以北兩至三公里！船上有四百人！！有冇船聽到！我地唔夠救生衣亦唔夠救生艇！聽到既船，求下你地黎救我地！我地———呀！！！」

「砰隆！！」

船身再次發生爆炸，這次不再次緩緩下沉，而是船身劇烈斜向一邊！楊子平眼明手快捉住旁邊的一支管子，至於楚思洛一個飛身捉住差點被扔飛的楊芷欣！

「阿欣，夠啦，你做得好好架啦！！」楚思洛扶著控制台爬起來道。

「未得！未夠！！重覆得愈多次愈有可能被人聽到！Ｍａｙｄａｙ！Ｍａｙｄａｙ！Ｍａｙｄａｙ！船倉入水，我地下沉緊！！救命！！我地係交椅洲以北兩至三公里！！求下聽到呢段錄音既船…」

眼前，突然只剩下一片漆黑，控制台所有燈號熄滅。

「仆街，停撚左電！」楊子平爬起來。

「嗄…嗄…」楊芷欣給予自己太大壓力，正在深呼吸冷靜。

船的傾斜幅度增加，沒有被固定的東西都東倒西歪的傾瀉，楊子平甚至要避開一個壓向自己的櫃子！附近的海浪聲突然變得巨大，那是因為船的引擎已經停止運轉，電力，雷達全部停頓，消失的噪音使海浪聲和風聲更明顯！因職業所以最快適應黑暗的楊子平看到自己妹妹眼中只有完成了責任的無力和恐懼。

無線電的話，那個人會不會聽到？

同一時間。

「佢個妹海里同公里都唔識分啊。」太平山頂的那個人望向身邊的無線電機器，「總算到你賣個人情俾我，阿平。」

「呢度係末日電台８５２。」

「依加緊急轉播一條無線電求救訊息。」

「——沙沙——沙…沙沙沙——啦沙……Ｍａｙｄａｙ！Ｍａｙｄａｙ！Ｍａｙｄａｙ！」

訓之前都係今日

「主耶穌基督啊，求你垂憐。」

少女激動的求救訊號隨著眼前的黑暗而消失，人們知道這船真的已走到了盡頭。震動與爆炸聲再度響起，猛烈的傾斜把人們如人偶一樣摔飛，尖叫聲不斷，然後是哭聲，窗外一道閃電劈開長空，雷光把每人臉上的恐懼映得一清二楚。

「……」艦橋內明明這樣多人，卻沒人敢說甚麼。

「…唔，唔…唔想死既男人跟我黎！！」終於一個男人站起來，「我地去搜下外面既貨櫃有冇野岩用！無用既扔落海減輕負重！！」

明顯身材較健壯的人彼此對望，然後舉手：「我黎幫手！」

「我都黎！」

「女人都幫到手架！」

「有冇人幫我去升狼煙呀！！」

「呢邊有好多床單！」

「我有火機！」

「呢邊有火水！」

「全世界離開室內！等陣沉左船可能就走唔到出去架啦！去甲板！！」

船身正在不斷往後傾斜，人們現在要離開艦橋也要奮力向前略略爬坡，首先離開的人沒有就這樣登上甲板，反而把消防喉往深處扔出，有人找來了纜繩放下，好使體力較差的人也能離開艦橋。

沒有船員說的自相殘殺。

確保了眾人離開後，最後才離開的男生們登上最高處後便看到了甲板上的情況。

「亞加力膠板！！」

「有撚用咩！扔落海！」

「雞扒？」

「扔！」

「車肽！！」

「留住！！泵氣可以浮水！！」

男人們正在撬開一個又一個的貨櫃，至於船的不同角落都有狼煙升起，濃濃的黑煙升起，煙柱在沉沒的船上直沖雲間，恐怕附近海域的所有船也看到了。

附近海面。

「…佢地係度求救？」

離東龍五號不遠處的海面上，船員在所在的救生艇回首察看身後的船，尾部已經沉往水中，船尾甲板眼見已離水面不遠，船首因重量而開始向天舉起，如果說正常水平下船首指向九點鐘位置，現在正指著九時和十時中間吧。

「祝佢地好運啦，依加咁大浪，有冇船敢黎都成問題！咪望啦！同我顧好自己先！」

按當時記綠，那時正是剛轉成八號風球的時候，海上風雨交加，他們的確沒餘力去管船上的人。

回到沉沒中的東龍五號艦橋上。

直到現在為止，有三個關鍵人物從未現身：婦人，大勝爺和阿健。

「文文文文文文雀，停左電呀！」

楊子平爬起來：「唔該你啊視后，唔係你講我都睇唔出…不如你試下唔好再搖我？我隨時嘔落你身上啊。阿妹，阿洛，有冇事？」

視后聞言嚇得馬上後退幾步。

「冇…」

「我都冇。」

「你地係度做緊咩呀，唔係上救生艇既咩我地！」視后急得眼角滲淚，「我游水好差架！一個塘都游唔到架！天…天使佢做咩？死左？」

「佢就想。」楊子平冷冷道，「依加佢痛到想死都死唔去。執左佢支槍，你自己用黎防身。」

突然樓梯那兒又出現一人。

「唔好接近佢…求下你地，槍俾你地。」

是婦人。

楊子平在黑暗中看得最清楚，婦人身上的傷也不輕，牙齒飛脫，臉朣成一團紫一團黑，口角也有血跡代表內出血，一隻手以怪異的角度折曲，似乎是骨折。

「…邊個打到你咁。」楚思洛擋在楊芷欣身前，「大勝爺？佢依加係邊？」

楚思洛隱約感到隱情。

雞扒

情人節有冇人會得閒睇文

理得你啊我有時候出

有

你好

較早前。

「如果你想去方舟建造區既話，」婦人的聲音在船倉內激起回音，由鋼板裹成的船體成為絕佳的回音室，「就一定要幫手搞掂，我一個人唔夠力整。」

「搬走Ｄ重野就得？」大勝爺被說服了後算是站在天使一邊的人。

當然不知道最毒是婦人心。

「係…佢地擋住左水底聲納控制台，我地重新啟動唔到。」婦人開始胡扯一通，「我地咁樣好危險，探測唔到海底隨時出事。」

「真係煩，你地Ｄ手下冇個有做開運動之類？」

「冇啦。就係前面。」

為了減低他的戒心，婦人旋開水密門與他一起進入貨倉區，轉身鎖上。

貨倉區只有機器運動的隆隆聲，引擎與渦爐轉動的聲音連在這時也清晰可聞，牆身的微微震動就是從機房方向傳來。婦人打開昏黃的燈光，放眼過去盡是麻包袋，膠桶，紙皮箱之類的東西，的確是典型貨倉。

時間差不多了吧。

婦人一直計算著時間。

時間就是關鍵。

「就係呢度？」

「係。」婦人轉身，握住幾秒前自己鎖上的水密門。

「咁既重量都搬唔郁，你地既人——」

說話被打斷。

「砰隆！！！」

「轟隆！！！」

「嗚———隆————」

船尾方向引來巨大的爆炸聲，回音瞬間在船倉內爆炸，二人都陷入了耳鳴狀態！巨大的震動把大勝爺拋飛，至於婦人則是捉住水密門旁邊的手把以免被扔飛！接著巨大的水聲傳來，可以聞到海水的咸味，大勝爺大驚：「喂仆街入水呀！！」

但他一回頭，卻發現婦人正在旋動打開水密門！正當他以為婦人是想打開水密門與自己一起逃生時，大勝爺猛然回想起一件事！

在爆炸方向的水密門被預先拆掉了，只有一個洞口在。

這是陷阱！

「死八婆你陰鳩我！？！？」

在計劃中，因為大勝爺遠在船倉深處，婦人可以打開水密門後逃走然後從外鎖上水密門，所以她沒有回答，雙手飛快地旋動水密門上的圓形門把開鎖，加上剛剛鎖上時沒有鎖得太密，一定…一定……

「砰！」

一個鐵桶飛來，直接砸在婦人後腦，她馬上感到鼻骨一酸，眼冒金星，雙腳發軟沒法站立！倒下的她大驚，連忙想爬起來開門，但就是因為這一下遠距離的還擊—大勝爺趕上了。

「咁趕，去邊啊？」

說罷，大勝爺捉住她的手重重將她摔開！

「呀—！！」

婦人的尖叫聲在船倉中回蕩，砰一聲落地的撞擊聲馬上被水流聲蓋過，她痛苦的在地上掙扎。

本來大勝爺在這時候開門離開船倉，把婦人困在入面就可以脫險，好死不死的她卻透過方舟遊戲的直播知道大勝爺的執念。

「唔…唔怪得個個都覺得楚思洛比你優秀。」

直擊要害。

「你講乜鳩。」大勝爺的樣子本已經想殺人，現在更是想吃人吧，「我問你！！講乜撚野啊！！」

婦人一邊往後挪動身體，一邊露出嘲諷的神情：「你睇下你幾好呃…我敢講，咳，咳！楚思洛唔會咁易中計，因為…佢有腦…啊呀呀！！」

完全被婦人牽著鼻子的大勝爺陷入了暴怒，他一腳踢在婦人身上，「嗚嘩」一聲吐出鮮血的她如皮球一樣飛出幾米！

「我今日唔殺左你我方舟都唔上！！」

拳頭馬上往婦人身上招呼，舉起雙手護臉的她卻是被大勝爺連左手也打斷，力道貫穿前臂重擊她的臉，她的身體，牙齒飛脫，不出十招內就要斃命！

但時間站在她一邊。

說過吧：時間就是關鍵。

「砰隆！！」

計時炸彈是她設下的，她當然知道爆炸時間。就在第二波炸彈爆發時，婦人奮身捉住大勝爺的其中一隻腳猛力一扯！爆炸做成的震動與船身的傾斜對已經躺在地上的婦人影響甚微，但是大勝爺不但站著，而且還一隻腳在同一時間被婦人扯動，結果就是遠遠的飛出，直墜船倉的深處！

「死八婆！！！」

被雜物埋掉的大勝爺怒吼，但婦人連忙站起來飛奔到水密門邊，扭動門把，果然門馬上打開！！

「仆街！！仆街！！！」發狂的大勝爺在船倉內扒開身上的雜物再以鬼神一樣的速度衝過來，「你個賤人！」

「呀呀呀！！！」婦人大驚，砰一聲轟然拉上大門，然後用極最後的力氣旋動門柄把水密門鎖上！飛到空中的斷指，門後大勝爺的慘叫，地上的血跡和「咚咚咚」的拍門聲，婦人有逃出地獄的感覺。

「嗄…嗄…」

她背靠水密門滑下，坐在地上痛哭。

這樣，天使的遺志就完成了吧。

自己已經好累…好累…

不行。

要去見…那個人…那個比自己負擔更多的可憐人…

———————————————————————————————————————

「黎到依加，船倉入面既水應該就滿，大勝爺…當然只有一個下場。」婦人坐在已全身不能動彈的鬚渣男旁。

「我地已經做完我地要做既野…所以，要殺又好，點都好，隨便你地…」婦人擁住流下眼淚的鬚渣男，「我地已經無抵抗能力，亦早就準備好同呢隻船一齊死。」

苦笑的她嘴角流下血跡，似乎大勝爺造成的重傷在她見到鬚渣男而放鬆身體後發作。

「點解你地要，堅決到咁…」

婦人苦笑。

「你問佢呀，佢先係最希望可以完成天使遺願既人。」婦人輕拍身邊鬚渣男的頭髮幸福的笑道。

「…下？」

眾人面色一沉。

雖說一直以來扮演著執行者，設計者的人都是婦人。

鬚渣男就是這樣一臉愁眉不展的坐著，看著。

不是…傀儡嗎？

所有人都看得太過陰暗了，不是甚麼傀儡。

「佢始終相信住天使既理想係正確。」婦人把頭靠到牆上，現在除了嘴角外鼻孔也滲出血液，「但係…唉，可能其他人講得岩，佢係鈍Ｄ…無你地咁聰明。」

婦人一手牽著鬚渣男已沒法動彈的手，一手把他的頭貼到自己肩上。

「但係既然佢咁堅信，我就要代佢去完成。」她有這種能力。

才智不是為自己而用，只希望自己愛著的人可以實現理想。

因為他的理想，就是自己的理想。

惡毒者沾血嘴角掛上了如少女一樣的幸福微笑，永遠的掛著。

情人節就係要寫呢Ｄ

最近睇得太多台灣野…

是晚無文

鬚渣男與婦人幾乎同一時間斷氣。

「…即使係咁，我都唔會認同你地。」楊芷欣沒把這句說出口。

再怎樣感動這二人都是對妹妹造成生命威脅的人，楊子平即使心中有過悸動也壓下，「我地之後點算？」

「民眾係度自救緊。」剛經過外頭的視后報告道，「我…聯絡唔到偵探佢地。」

「當然，條友只係想睇我地死去證明佢有幾聰明。」楊子平嗤之以鼻。

「…佢先…唔會…」視后扁著嘴道。

楊子平沒打算和他吵：「既然佢地真係自救咁…」

「咁就先放左救生艇落海先！」楊芷欣心領神會，與楊子平得出相同結論。

「嗯，我就係想講呢樣。」楊子平自豪地點頭。

「因為，救生艇一日係度，一日都有人可能睇唔開…唔得，一定要放走救生艇。先俾小朋友上船，再俾老人家，加埋小朋友既家長…嗯，就咁話…就咁話…」

擔任船長重責的楊芷欣明顯承受著巨大的精神壓力，她說到最後甚至變成了喃喃自語。

行嗎？

這樣有弱點嗎？

這困局又有破綻嗎？

自己現在做的是不是最好的選擇？

「有你呢句就得，船長。」楊子平輕彈她額頭一下，「我去確認一下救生艇既情況，再去召集人馬，呢隻船上面有軍火對付海盜，先入手以防萬一。然後你地再去搵老人家同細路。救生艇係船尾，個度沉得最快，我地行動要更快！」

「阿哥…」看到幫自己處理好其他事的楊子平，她總感到自己不是在孤軍作戰。

「隆……」船身又進一步下沉了！

「把握時間！」

楊子平話音剛落，便起跑衝到戶外那鐵樓梯，一個翻身就消失在護欄外，想必是前往救生艇。

「我地去搵下有冇小朋友同老人家。」楊芷欣向視后道。

「嗄？點解我變左你手下…」

「唔該你呀，——小姐。」楊芷欣說出視后的真名。

「…你識我？」

她笑道：「梗係，雖然只係電視劇既小角色，但係我認得你，好留意你架！」

聞言視后莫名其妙地激動起來：「好！我幫你！啊啊，果然黎到呢Ｄ時候就係要我出手！我幫你，阿欣！好，去搵武器既任務交俾我！我之前成日係呢隻船四圍走熟晒路！交俾我！」

果然楊子平向她傳授如何騙取視后信任的方法效果超群。

「咁我同你去搵人。」楚思洛道。

「就咁話，等陣…小心Ｄ，阿洛。」楊芷欣憂心忡忡地牽起他的手道。

「放心啦。」他擁楊芷欣入懷，「冇你批准我唔會隨便死。」

「後生真係好啊…」

站在一邊當電燈膽的視后突然一臉成熟想當年的樣子，不過在年歲上她的確是可以當楊芷欣的姐姐就是。

有視后在這兒盯著看，二人也不想纏綿太久，於是依依不捨的放開彼此。

「等陣見，視后。」

楚思洛與楊芷欣向甲板方向前進，至於視后馬上就為剛剛的豪言壯語而後悔，因為最先下沉的就是船尾的艦橋部分，現在艦橋好像受到來自四方八面的壓力一樣發出「嗚嗚」的金屬擠壓聲，好如在風中悲鳴一樣。

「哎呀死就死啦難得有ＦＡＮＳ！」視后也到了不鼓起勇氣不行的時候。

眾人已逃出艦橋，愈來愈斜的甲板上站滿了人，他們都站在有掩護處，捉緊附近的東西淋著雨看著茫茫大海。

視野內，除了海甚麼也沒有。

這是絕望之海。

「優先上船係小朋友，佢地既家長，然後就係老人家。」楊芷欣道，「低調進行，但又唔使太鬼崇。」

「明白明白。」

船首，船尾，艦橋頂已同時升起黑色的狼煙柱，有人左右手都拿著電筒向茫茫大風揮舞，回應的卻只有風。

只有風。

「阿欣…真係會有人黎救我地？」楚思洛圍視四周，颱風的雨幕擋在景色和白頭浪之間，不見有甚麼船在接近。

「…我唔知，就死硬都好…至少我地掙扎過。」

他笑道：「我就係鐘意你咁。」

二人在密密麻麻的人群之間穿梭，由楊芷欣計算著人數並由楚思洛交涉，童孩和家長都好像看到救世主一樣雙目放光，連忙拖著自己的孩子向船尾方向前進，甚至有人激動得跪地祈禱感謝神恩。

甲板上沒去幫手撬貨櫃的人明白到自己根本沒事可做，所有求救信號已經發出，撬貨櫃那邊已經人手充足，現在—只有聽天由命。

有教徒聚集人們，不理本身有沒有信仰也好，然後開始念祈禱，甚至開始有人自己向眾人告解，甚麼一直背著女友在外面有情人，其實喜歡了自己妹妹，借了人家的錢然後遠走高飛之類的也在甲板上眾人說出來，喂等等，這是同一個人？！

「萬福瑪利亞，求你垂憐…」

至於另一邊，有人開始玩起了樂器，貨輪由於長期遠海航行，這些解悶的東西還挺齊全，結他，小提琴，口琴之類的樂器也找出來，開始演奏出各種樂曲。一開始明顯是在瞎玩一通，後來就開始有點旋律，甚至有人聲加入了合唱。

都這時候了，隨興就好。

「痴晒線…痴撚晒線…」

有年輕的一群看到甲板上這放棄的光景，逃向了甲板的邊緣。

「喂你地想做咩啊？！」老者問道。

「你地傻架！」年輕人道，「唱歌，祈禱，死到臨頭你地就係想咁？！」

「……除左咁我地仲可以做咩？」

「我地呢度全部係識游水既人，有人係校隊，有人係教練，救生員，有人游過渡海泳…我地唔會放棄！我地唔會好似你地咁！」

「你地睇下個海幾大浪先啦！」現在至少也是八號風球級數的暴風雨，雖說已到盡頭，「你地會死架！」老人苦口婆心，但的確有其道理。

面對老者的苦口婆心，年輕人卻反問：「留係度唔會咩！？」

「……」老者無言而對。

看到沉默的老者，年輕人回頭向各泳手道：「熱好身啦嘛！？真係要熱好啊！！」

「…啊…熱好啦…」眾人卻都是面如死灰。

即使相比起之前跳海的人這群人的身型似乎真的是游泳好手，但是在這樣的天氣下投身怒海，懂不懂游泳也差別不大。

「好啦…對面見啦，兄弟！」

「噢！！」

一個又一個泳手投向怒海，白頭浪瞬間把眾人淹沒，扔起，又再掩沒，然後從船上再沒看到他們的身影，也沒人知道他們在那一個「對面」相見。

「差唔多，阿洛。」楊芷欣叫住身前的楚思洛，「救生艇應該…滿。」

「…冇…搵唔到…」

「你搵緊咩？」楊芷欣心感不妙。

「英英，佢…至少我要佢上救生艇。」那承諾和信任是他的詛咒。

畢生的。

「…阿洛，滿人啦，唔夠位架啦！」

「點會！救生艇唔會因為區區一個女仔而沉！仆街啦，佢係唔係唔知道沉船？！佢仲係岩岩間房？！」楚思洛面色發青。

「隻船斜到咁，岩岩仲有全船廣播，佢冇可能唔知！呢度咁多人，可能我地睇漏眼啫！阿欣，我地要搵到佢，我地一定要…」

「我地咁樣發癲搵都冇用！我無可能為左佢一個要上左船既其他人一齊係度等死！」楊芷欣一把拉他到旁邊一角訓斥，「呢Ｄ時候可唔可以成熟Ｄ？你望下其他人，個個都係度為左大局著想做緊最後努力！」

「……」楚思洛沉默，這種時候不知為何眼前女生比起自己更像個成年人。

「我地就死啦，阿洛…你明唔明呀，我根本就唔知有冇人會聽到我地既求救，我根本就唔知呢度幾多人會死，至少俾我救到…救到班細路…有幾多就救到幾多個…」

二人的精神其實都來到了臨界點。

楚思洛因內疚和自責而崩潰，楊芷欣因重擔和死亡而崩潰，甲板上的二人—甲板上同樣已肢離破碎的二人根本沒可能獨力支撐意志，還在行動的二人都是因為依賴著另一人的苦苦支撐，只要其中一邊崩潰另一邊亦會同告倒塌，這就是二人在絕望之海的精神局面。

說白了，楊芷欣甚至有點自暴自棄，但她自己視之為贖罪。

原因很多，但當中一個卻不會告訴楚思洛。

但命運總是捉弄世人，即使末日已經在吞噬絕望之海上的這隻船。

「我地去睇下救生艇情況先…唔係，搵到佢都冇用，係咪？」楚思洛開始自欺欺人，「可能借個大聲公之類既野，唉，我…我唔知…」

「嗯，過去睇下點先。」

救生艇在船尾，根本上人們都在逃離，因為這兒是最先沉沒的位置，現在「東龍五號」正以船尾為首，船頭指天的姿勢插向海底，即使船尾有救生艇在也沒幾個人敢前往。

「坐好啦細路！！捉實啦！！唔好嘔啊！！唔好死啊！！！」

除了楊子平外，還有幾個剛剛在撬貨櫃的人在幫手降下救生艇。嚴重斜向水面的船尾反而成為了救生艇出發的優勢，基本上把救生艇從升降架降下輕輕一送就已經是水面，這兒水面已經開始淹沒甲板，楊子平與其他人都是涉水行動。

「呢邊，推出去！！」

「一！！二！！推！！」

「抱實自己屋企人啦！千其唔好放手呀！！」

槍械的擔心是多餘的，人們對於救助這群人更加熱心，甚至有幾個…英雄，幾名英雄在推救生艇的過程中被大浪捲走，瞬間就沒頂消失在汪洋中。

四圍的人根本沒有打算搶奪救生艇，反而是忍著淚水繼續把孩童扔上船然後推到海上，甚至有家長拒絕登船。

「我唔上船啦囝囝。」母親摸他的頭道，「我一個位，可以坐多幾個小朋友。」

「媽咪…」

「佢地以後就係你既哥哥姐姐，同大家一齊生存落去…我…上岸就會去搵你…乖…」母親忍不住落淚，在她吻在兒子額頭上時沾濕他的瀏海，但的確因為她的犧牲，更多孩童登上救生艇。

「沉緊啦！！推呀！！」

又一隻救生艇出海。

然後那一句是最打動楊芷欣的心，使她永生難忘，亦更堅決星之曙光計劃。

「去同佢地講——我地努力過啊！！我地船上面既人真係努力過去求生啊！！」母親哭著向救生艇上的兒子吶喊，「我地真係有用盡全力反抗過命運架！！」

相比起結局，他們沉沒前更希望外界知道過程。

至少，證明過自己的努力，證明過自己的悲壯，證明過自己的存在。

「仆街仆街仆街又沉緊啦走呀！！」楊子平幾個起落擺脫水阻，短暫壁行後在空中跳回還沒被海水侵佔的甲板。

所有救生艇已離開東龍五號，在浪與浪之間可以看到他們正浮著，至少目前還浮著，而且還被風吹向陸地。

相反，海浪侵襲了甲板後，東龍五號的下沉速度有增無減！海浪如瘋狗似的一口又一口噬去船體，眼見剛剛還放下救生艇送走人們的位置已消失！

「阿洛，向船頭方向走啦！」楊芷欣也拉動楚思洛的手，但他卻如雙腳生根一樣文風不動。

「……」完了，楊芷欣知道抬頭看天他看到了甚麼。

英英在甲板上明顯是摔死的屍體，以及艦橋上打開了的窗口。

天空在哭，海洋在哭，萬物在哭，眾生在哭。

楚思洛卻哭不出來。

連我自己都覺得有D 過份

視后

英英

第一次寫到有一秒內疚
不過都真係得一秒咁大把

仲以為楊芷欣解決左佢

邊個知係自殺定他殺

星之曙光並無相關資料

我有

咁你快啲加更

已經去到半盛時期

對方舟炮擊艦上。

「全世界同我準備！」

「個風就黎過啦！」

「我地一定擋住朱雀艦隊！」

大飛鄧航海幾十載，雖然大部分都是見不得光的走私生意，但是颱風過境的先兆還是能看得出。風的變化，雲的變化，雷的變化，種種只有老水手才能看到的蛛絲馬跡都在告訴他馬上颱風就會離開香港。

到時，失去颱風牽制的朱雀艦隊將會向陸上的反抗軍揮軍。為了阻止他們，負責海上作戰的正是大飛姐的老父—大飛鄧與他的走私船隊，以及從各地徵召的民用船隊所組成的「海上反抗軍」。

「大佬！大…大佬！」

「嗯？你唔係去左檢查舷炮？！」大飛鄧怒目圓瞪，「做咩仲係處架！」

「我地收到條無線電，想你聽下！」

「如果係對方勸降既話免啦！」大飛鄧說話用字有點老派。

「唔係，唔係對面！」手下道，「小姐佢咪講過，佢地反抗軍有個叛徒叫楊芷欣？！」

「…嗯？」

從船倉走到艦橋的大飛鄧一眼就看得出事情並不簡單，手下們都在研究無線電的內容，還有人搬出了地圖。

「唔使撈啊？！」大飛鄧喝道，他是個老派的硬漢。

眾人一哄而散，只剩下負責通訊的手下。

「播黎聽下。」走到了較通風的艦橋，大飛鄧掏出紅雙喜牌的香煙抽起來，「你班衰鬼，一聽到係女人就瘟瘟鄧鄧。」

「係轉播訊息。」手下道，「無線電係太平山頂個發射站傳黎。」

調整，調整，再調整，喇叭中的「沙沙」聲愈來愈小，人聲愈來愈清晰，是一把男聲。

「沙…嘶嘶沙…我…８５２…再播放一次。」

接著是極為激動的求救訊息，按那人所說這是「156.8 MHz」的求救頻道播出的。

「Ｍａｙｄａｙ！Ｍａｙｄａｙ！Ｍａｙｄａｙ！呢度係東龍五號！船倉爆炸！我地下沉緊！位置係交…交椅洲以北兩至三公里！船上有四百人！！」

「交椅洲？」

大飛鄧從艦橋上的望景舷窗望向那邊，在風雨的盡頭隱隱約約看到有不自然的黑色煙柱升向空中，只是風力太猛，相信其他看到的人也不會留意到吧。

太平山的男聲繼續補充：「發訊者通訊有疏漏，由我作出補充：沉沒位置北緯２２度１８分，東經１１４度０５分，交椅洲以北既海面０.３６海里。」

「聽到呢個訊息既船，請前往救援，如果無法前往亦請聽到訊息既訊號站轉發。」

「大佬，我地…」

「我地愛莫能助。」大飛鄧關掉無線電，「依加我地最緊要係牽制朱雀艦隊。」

「…但係船上個四百人…」

「專心！！」大飛鄧拍那人後腦勺一記，「我地黎撈人定打仗啊！」

「係！」

「仲有你個大拋禾，唔好為左Ｄ咁無聊既事叫我上黎！」大飛鄧說罷轉身拂袖而去，正當領他來的那個手下正要回到檢查舷炮時卻被他叫住。

「但係岩岩大佬你唔係…」

「……我地火力根本唔夠正式軍隊，所以…無分別。」

同一時間，由於太平山的末日電台作出了呼籲，聽到呼救的可不只這兒。

———————————————————————————————————————

英英是聽到真相而自殺。

這是楚思洛腦袋剛剛回復運作後，閃過腦袋的第一個念頭。

可是接下來飛過眼前的是一幕幕楊芷欣的可疑舉動—每次出房也關門，不讓他進房，不讓他尋找英英，啊…對了，上一次親眼看到英英———

—是甚麼時候？

難道是楊芷欣把英英…

「咚！！」

「嘩啦！！」

救生艇的支架倒下炸出水花，船尾所有支撐力不足的東西都倒向正向上湧升的海水，但楚思洛視野內除了那小小的可憐身軀根本容不下任何東西。所有的情緒都在爆發，所有的思緒都在沸騰，楚思洛甚至聽到了不存在的「嗡—嗡—」長鳴，感覺馬上就要瘋——

「啊…」喉嚨只發出意義不明的怪叫和「咔咔」聲。

「阿洛！」

楊芷欣不理自己生死，一把將他擁入懷內，雙手環繞他後腦將他拉向下抱住。楚思洛雙膝「咚」一聲跪在傾斜的甲板上，全身抖震不止：「佢…欣佢…我…」

「阿洛，依加唔好諗其他野。」

背後是覆沒的貨輪。

「我地依加淨係要生存落去。」

滅亡的轟鳴從四方八面遠去。

「之後再諗其他野好唔好？」

尖叫的人們，飛墜的人們也變得模糊。

「生存落去，之後點樣我都陪住你。」

重力消失了。

「依加唔好放棄…我地只要生存落——」

地板消失，楚思洛與楊芷欣在空中相擁，然後墜落。

完結了…如果自己就在這兒放棄的話。

「嘿啊—！！！」楚思洛雙目如雷，左手捉住楊芷欣的手然後往最近的欄杆伸出右手捉住！！

「嘩啊！！！」二人加起來的重量全靠他一條手臂支撐，加上之前與大勝爺死鬥的傷勢使他右手傳來劇痛！但是他咬緊牙關死撐，二人在傾斜的甲板上懸垂！

船體傾斜至３０度，而且不斷向海面沉沒，楊芷欣向下望腳下的水面愈來愈近，這樣下去…

「阿洛，放手啦！」她叫道，「至少你一個人可以爬返上去！」

「娘到爆呀欣！呢Ｄ對白娘到爆呀！！岩岩你又話要一齊生存既？！上一分鐘咋！！」

看到因劇痛而面容扭曲的楚思洛，楊芷欣心如刀割，但這樣的話，這樣的話……

「交佢俾你啦—呀哥！」楚思洛用盡最後的力量，一掌將楊芷欣推向艦橋的舷窗旁！

「砰啦！」玻璃碎裂！

趕上了！

「阿哥你叫既咩你老味？！」

找到了接近路徑，雙手護頭的楊子平撞穿玻璃，一手在空中捉住楊芷欣！已經不理會否弄痛她的楊子平暴力地雙手拖著楊芷欣，然後使出「之」字型壁行步法減低斜度，總算將她拖離險境！

「嗄…嗄…你…你係咪肥左？」楊子平問。

「收…聲呀…哥…」楊芷欣答，「你上次抱我已經係我十歲個時…」

「大個仲抱你想我坐監啊？」

「我又唔會叫人拉你既…」

二人上氣不接下氣但還在鬥嘴，不用再支撐二人體重的楚思洛也以類似的路徑登上高處，最後被楊芷欣一把拉回安全處。

「嘩…」

從高處看過去，船尾已經沒入了海面，艦橋部分結構也倒塌，破碎的部分跌入海中，而海上除了零零落落的殘骸外還有數之不盡的人體，恐怕就是剛剛從二人身邊飛過的人，泡沫在海上飄揚，當中很多還死不閉目的在海上望向蒼天。

「唔好望啦，繼續向上爬。」楊子平站起來，「…捱到幾耐，就捱幾耐。」

盡管心中無比震撼，但面對這樣的絕境，楚思洛還是決定暫時忘掉，強行壓下所有情緒：「一定…我地會…」

已變得語無倫次的他只懂牽上楊芷欣的手。

不少貨櫃跌到海中，剩下在甲板上的貨櫃只有一層，都因重力而壓在艦橋上，三人繼續向上攀登，看到坐在貨櫃上的視后，就這樣茫然看著汪洋。

「視后。」楊芷欣叫她。

「……你地啊…」

「你無事…就好。」楊芷欣怕著的是她沒法逃出艦橋。

「Ｄ槍我扔晒。」她道，「太重…隻船…突然好斜…我最後一秒先走得甩。」

「我唔係黎怪你…」楊芷欣道，「你唔好咁…」

「我？我無點。」她苦笑，「只係，好唔甘心…」

這船上的所有人，不理生者死者，誰也不甘心吧。

「我明明未同佢講，佢仲以為我做緊戲，我又未做過女主角…我…」視后的妝已溶得一塌胡塗，似乎剛剛哭過。

「佢？」楊芷欣不知道偵探。

「…」她又突然冷靜下來，這船上的人大概都在發瘋邊緣，這才是末日的光景。

瘋的先是世界，然後人也瘋了。

「我之前研究過好多種死法…做戲啦嘛，要想像會係點…燒死似乎最痛，其次就係浸死…」

楊子平皺眉：「喂呢個時候講呢Ｄ？」

「我真係好驚，文…我可唔可以叫你真名？阿平…」

「…呢次好啦。」楊子平心軟。

「我唔想死…我好掛住佢…我想見我屋企人…」

視后臉無血色，情緒崩潰，然後掏出了槍，指向自己腦袋。

「啪！」

拼速度楊子平可不會輸，但是這次洞悉了先機的是楊芷欣！她拔出哥哥給自己的刀刺向槍，一下將槍挑飛直墜海中！

「視后！」

她是演員。

她不是戰士，不是間諜，不是槍王，不是文雀，對他們來說這也是極度高壓的絕境，更別說對於平時只會打扮買名牌去酒會的視后了。

船上的人大多都開始精神崩潰，視后就是代表。

「你唔記得佢點講呀，視后？」楊子平溫柔的道，平時對視后呼呼喝喝的他雖然常常說這傢伙是個笨蛋，但這種時候他也沒法嚴苛起來。

她其實也很努力了。

「佢講咩？」

「佢叫我地唔好死。雖然，已經係咁。」楊子平苦笑，「但係至少唔好自己認輸啊，傻視后。」

身後的船體伴著「隆隆」聲沒入海，但船首卻指向天際，楊芷欣拉起她繼續逃去船首。

「雨…變細左？」楚思洛舉手向天感受雨點。

———————————————
「雨終於變細左啦！！」藍巴勒海峽。

「但係我地隻船，我地連船都唔係，我地只係艇啊？！」銅鑼灣避風塘。

「救得一個得一個！」新油麻地避風塘。

「就係十號風球先更要救啊！！」坪洲街渡碼頭。

「右滿舷，全速前進！！」港澳碼頭—

——４０４末日小隊。

———————————————

船體發出巨響，似乎撞到海底或是海底某些東西，震動從所有方向傳來，又有更多人被扔到海中！人們把已充氣的飄浮物扔向海中，幸運的人至少捉得住在水面被巨浪戲弄於鼓掌之中！

「向上爬，向上爬！！」

「裂裂裂裂裂」的巨響傳遍整隻沉沒中的船，耳鳴夾擊著所有人，船上的人比起剛剛已經少了近一半！！到了海床嗎？還是———

「砰——嘩啦——！！！嗚嗚嗚嗚嗚———」

船體斷開了。

楚思洛牽著捉住楊芷欣與視后飛奔，楊子平在旁開路！

「屌屌屌屌屌屌屌屌！！！偵探我做鬼都唔放過你！！啊啊啊啊死撚硬呀今次！！」

終於，他們來到了終點。

船首。

「……」

「……」

船首，即是船頭最尖的位置，世界上最著名的船首就是鐵達尼號上ＪＡＣＫ和ＲＯＳＥ相擁的那個船首吧。

鐵達尼…楚思洛望向身後的半隻船苦笑。

「捉實呀屌！！」

這可不是發白日夢的時間，斷成兩截的船體正在下沉，而且速度似乎愈來愈快！汪洋正在吞噬船體的最後部分！

要來了—那一刻。

颱風吸起的巨浪正向還在作最後抵抗的眾人召手。

「阿欣…」

「阿洛…」

末日下，遇見你，也算盡興。

但要到此為止嗎？二人相視，在對方眼中看到一模一樣的問題。

答案—就在遠處。

「船…」

視力最好的楊子平最先看到了。

「有船…」視后崩潰，哭出來的她雙手掩臉，嚇得楊子平連忙扶住她！

狂風巨浪外，一隻船正破開巨浪前來！

「喂，有船啊！」

「船黎啦！！」

「頂撚住呀！！有船黎啦！好．多．船．啊！！」

其他方向的生還者也高呼，但甚麼好多船？

站在船首最高點的楊芷欣與楚思洛環視四周，前來救援的船不只剛剛發現的那一艘，而是來自四方八面，接近十艘的大大小小船隻！

「嘩沉到咁啊，唔怪得無線電無人覆機啦。」

隆隆引擎聲從海浪後傳來，汽油味前所未有的叫人振奮，一隻又一隻的船出現，船首破開浪，斬開風，向只剩下船首的東龍五號衝來。

「呢度係飛翼４０４，係唔係所有人都聽到？！」偵探道，船名是剛剛取的。

「坪洲三號收到。」

「閃光號收到。」

「伯爵號收到。」

「開始投放救生衣！」

「救生艇出發！」

「開燈。」偵探。

「ＯＫ。」Ｎ展道。

最接近船首的是一隻本來用作港澳之間航行的飛翼船，似乎是從港澳碼頭以來。船身因為水翼航行而抬離水面，船底完全離開風浪的水翼船穩如泰山，優雅的向生還者們滑來。

「水翼船擅長暴風雨下航行…實係偵探條仆街…」楊子平苦笑，這傢伙就是每次也叫自己這樣目瞪口呆。

即使還沒來到，水翼船船首的探照燈射向沉沒處，另外的船亦把全數燈光打開，道道光芒從四方八面照來，在暴風雨下沉船附近被照成亮如白晝。

「你地無人互相殘殺，仲努力撐到依加，唔係親眼睇我都唔信。」廣播傳來熟悉的聲音，「機會難得就讚下你啦，楊芷欣小姐。」

「屌啊？！竟然唔係讚我？！」楊子平完全空歡喜。

「偵探…嗚嗚嗚…我差Ｄ見唔到你啊，嗚嗚嗚…」視后更是淚得唏哩嘩啦。

「唔好咁開心住，呀哥。有Ｄ人唔應該死，但就人仔細細就死左…」楚思洛道，「但係有Ｄ食古不化既垃圾，偏偏就死唔去！！」

船體的斷口，惡鬼從地獄爬回了人間。

如果不是見過他，看到這樣披頭散髮，喉中只發出「胡…胡…」怒吼的樣子真是不可能認出這是一個人，相比起人—這簡直就是野獸，卻更加兇惡，說是厲鬼也不會過分。

「大勝爺…？」楊子平心中叫苦，現在這情況實在不可能再與他纏鬥！

「你地陰我…你地害我！！」婦人的陷阱算漏了沉船時產生的氣穴，也算漏了船體斷開後找到了生路爬回甲板的大勝爺！

是日爆文５０００字＋

補返前幾日冇出到個更？～

只係打得太爽

２月內完故

仲有十日

支持

全身都滴著海水的大勝爺已經失去了理智，正準備向楊芷欣一人發動襲擊，傾斜的甲板就是最後決戰的舞台。

「嘩嘩嘩佢癲撚左呀…」這個樣子連楊子平也感到膽怯，不自覺得捉住楊芷欣踏後了一步，至於視后更是早就逃到船首的最高處抱住欄杆。

現在的大勝爺憤怒到極點，即使體力已不是巔峰，一隻手指也被夾斷，但是不影響其破壞力。他怒得頭痛欲裂，喉嚨渴得好似要燒起來，視野內只剩下楊芷欣一行人！

殺掉…

殺掉殺掉殺掉殺掉殺掉殺掉殺掉！

「胡…」

楚思洛眉頭緊鎖，這人…真的是當年認識的那個師兄嗎？

「你地繼續捉住。」楊子平放開欄柵，「就由我…」

「唔好…呀哥。」楚思洛道，「唯獨呢個人，交俾我。」

迎著風站在船首的楚思洛俯視在下方的大勝爺，握緊了拳頭。

兄妹二人都感到他的決意，知悉大勝爺與他之間的關係和經歷的二人明白對他而言就只有這件事不想假手於人。

宿命將終結於此。

「阿洛，俾你。」楊芷欣掏出哥哥交給自己的銀刀，「你唔可以有事。」

他看看面前的少女，凝重地接過銀刀握在手中：「一定，但呢把刀…」

「係我既。」楊子平冷冷道，「雖然我俾左我個妹防身，但講到尾都係我既刀。」

「……」楚思洛低頭，難道始終沒法得到他的認可嗎？

別傻了。

「所以，只有我先明呢對刀一齊用先發揮到最大威力。」

楊子平掏出自己身上的銀刀，輕輕遞到楚思洛面前。

「阿哥…」最高興的反而是楊芷欣。

「呢一對刀一齊用既時候，先係發揮出全部力量，少左一邊無左既殺傷力就唔止一半。」楊子平的聲音堅定溫文，「仲有係呢種時候，平衡力先係關鍵…頭先我用壁行既時候有冇睇到我既步法 ?」

「有。」楚思洛點點頭。

「以你水平，睇過一次應該足夠，因為你優勝過佢…應該話—你必須要證明，你比佢先優秀。」楊子平道，「呼吸既話只係普通既爆發式換氣，對你都唔難，墜落既話，將速度加快一倍提氣向上衝，然後之型走法令平均坡度下降回氣。」

「呀哥你…」楚思洛全部記住，剛剛楊子平的身影在腦海中浮現。

「就係雖然只係臨急抱佛腳，但係咁樣—你就學識左文雀殺法：壁行衝刺。」楊子平認真的點頭，「唔係咁易教人，有賺啦你。」

「…多謝你。」明白他心意的楚思洛站起來，左手執楊芷欣給予的刀，右手執楊子平給予的刀，迎著風直面大勝爺的殺意。

「甲板上有破綻。」楊芷欣說出結論，「幾乎所有可以企既位置都只可以企到一個人，只要搶左個Ｄ位，大勝爺就只可以係斜既甲板上作戰。」

「咦…的確係！」楚思洛剛剛也看到卻沒有發現。

「佢既一隻手無左手指公，連帶成隻手都會無力，係水入面長期踢水，佢對腳一定都好攰，由右面攻擊佢，佢隻右眼之前俾我阿哥整盲左。」

楊子平接話：「我地兄妹只可以幫到你咁多，之後就睇你。」

風在搖動，光在搖動，船首在搖動，楚思洛與雙手所持的銀刀卻堅定無比。

「交俾我，我唔會係呢度輸！已經走到呢度，我點會係度輸俾你啊，大！勝！爺！！！」

「吼啊啊！！！」

雙方同時衝鋒！楚思洛化如流星一樣的向下猛擊，大勝爺的狂怒拔地而起，二人正面交峰！！

「噹！！」

揮刀的手臂被格住，但是重力加上楚思洛的速度，這一擊沉重無比！大勝爺連忙變招卸勁，銀刀在眼前掠過，正當他以為楚思洛招式已老時，楚思洛卻揮出第二把刀！

「嘿啊啊啊！！」

刀刃在他胸口劃出血痕，劇痛的他馬上還擊！但沒想到楚思洛在這地形卻是這樣既靈活又穩定，為甚麼？！

是那雙刀在為他平衡！

「好刀！」楚思洛一揮出銀刀心中驚呼，完美的重量平衡使得他在傾斜的甲板上也如履平地！就如踩鋼線的人手持那一條平衡用長杆一樣，雙刀在手中傳來無比穩定的平衡感！

「胡啊啊！！」大勝爺受地形限制不斷下滑，光是站在那兒已不斷消耗體力，相反站在消防喉碌上的楚思洛腳下角度少得多，幾個回合交手下的此消彼長已經使他露出敗勢！

「你個小人！！我點會輸俾你啊！！」

在此大勝爺的最大惡夢成真：自己真的不如楚思洛。

一直以來窮一生去否定的事，竟然是真的。

自己的努力就如笑話一樣，可憐又可笑。

「我唔係勁過你，而係我有其他人令我成長！」

「其他人？！就係佢地教到你咁卑鄙！嘿哈哈！！我要殺埋佢地！！嘿哈哈！！」失去理智的大勝爺瞪向船首最頂的楊芷欣兄妹二人，接著向上殺去！

文雀殺法—壁行衝刺！

楚思洛按他的傳授，口鼻急速換氣同時提氣向上截擊！

「噗！」

先是因踢水而力盡的下盤！

「噗！」

然後是失去姆指的手臂！

「嗚啊哈啊啊！！」

沒想到平日練精學懶的楚思洛在這種範疇上也勝過自己！沒想到本來不可能在這種地形追上自己的楚思洛，竟然…追上了自己…

「楚思洛，你！你！！！」

刀刃掠過大勝爺，他行雲流水一樣在傾斜的甲板上穿梭，略為回氣後又向自己殺來！這身法是廟街鄭婆的那種文雀殺法？！那人教了他？！甚麼時候？！

文雀殺法在本來就身負絕藝的楚思洛身上爆發出超越楊子平的速度，刀刃流星亂舞，腳下只剩殘雲，一時間攻擊從四方八面而來，已經沒法分辦楚思洛的身影與疾風之間的分界線!

「你咪使旨意掂佢兩個一條寒毛！！」昔日玩世不恭的楚思洛雙眼爆發怒火，「今日死既人，只會係你——！！」

往上殺去的大勝爺再次被擊墜，重重摔向一條欄杆上，看著高高在上的楚思洛向自己怒目相向。

「點會…我點可以…」大勝爺半跪站起來。

還沒回過神來，楚思洛已出現在身邊，其身法之快已不是那個自己熟悉的師弟，更不是…自己可以勝過…

「你要贏我我無所謂。」楚思洛舉起雙刀，「但係你根本連自己都贏唔到啊！！」

大勝爺怒吼，自暴自棄的他迎向一對銀刀。

左眼終於也被廢掉，右手被砍斷，膝蓋沒法使力，腳下一空——

「嘿啊！！」

即使只剩下一手，大勝爺也捉住欄杆，以被鮮血滲透的唇齒道：「一直以黎我都係最努力個個…努力贏你，努力贏所有人，努力贏方舟遊戲，你睇下我咩下場…哈哈！！哈哈哈哈！！」

「…去同個個同樣努力既女仔講，佢叫霍詠琳。」楚思洛道，「佢會話你知努力，只需要為左自己就夠，師兄。」

「我未輸…楚思洛！」在空中搖搖欲墜的大勝爺道，「我…」

「你係輸係我手上，大勝爺！！」一個還是身穿白衣的人從旁殺出！

「阿健？！」

他滑向大勝爺，扳起他捉住船邊的手然後整個人抱住他：「我地一齊死啦！！」

那個方向，是船倉的斷口…他一直都跟著大勝爺，一起被困，再同歸於盡嗎？！

如果是成長變強後的楚思洛，大勝爺也許會以一絲絲作為師兄的安慰結束自己。可是沒想到，沒想到自己會死在最弱小，最卑鄙，最無恥，自私自利的人手中！！！

「嘩啊————」

大勝爺也空中發出淒厲的慘叫，墜落怒海的中途他除了慘叫外已沒法做任何事，畢生的憤怒和憎恨都就在這一聲長嘯之中，最終以一下落水聲歸於平靜。

「……」楚思洛望向只剩下湧浪的畫面，心中百感交雜。

大概那一下長嘯永遠也忘不了吧。

四周的風突然變得寒冷，他再次聽到船隻的引擎聲和人們的呼救，歡呼，痛哭，叱喝聲。是的，現在還有很多事要處理，未來也是，這可是來之不易的未來，這未來…也許太沉重了。

只不過，他知道不會是自己獨自承擔。

飛翼船已把船首對準東龍五號剩下的船首，視后已經急不及待的跳到甲板上，楊芷欣也安然踏上甲板，楊子平更是一邊指罵著舷窗上向他們揮手的偵探一邊跳到甲板上。

楚思洛轉身，沒再看海面一眼，走向照住船首的光柱幽幽地登上飛翼船的甲板。

只有眼前路，沒有身後身。

你可以放兩三日假先再寫...冇話故駁故咁chur...

咁梗係
末日故前傳都係好撚灰，感覺太灰了灰到我下個故想變愛回家

大勝爺都幾可悲
要透過鄙視他人先認同到自己咁

放兩三日好了

佢既角色同霍詠琳係完全相反，一開始已經決定左

寫設定集個Ｄ賣下文先

為左完故， 打完今日既連載已經即係打緊第二日既文

明日早起, 是晚停文

晨曦。

當楚思洛從惡夢中脫離回現實後，最先映入眼簾的是方舟，一看過去本以為是某座摩天大廈，但是馬上一看到超時代的線條和細節便知道正是所有人為之拼上性命的方舟。

回憶從夢中溢出，遇上楊芷欣，末日法庭的大洪水，與青龍決戰再和許少傑訣別，迪士尼的Admin，最後方舟遊戲再遇上大勝爺，沉沒的東龍五號……

「阿洛。」

旁人的呼籲使他回到現在，楊芷欣在他旁邊叫喚他。

「呢度係…」

「方舟發射平台。」楊芷欣道，「方舟建造區似乎因為傑少既攻擊依加係膠著…所以我地直接坐船去到海上既發射平台。」

「下，但船家…」

「佢地係我既同事。」身後傳來楊子平的聲音，「前同事啦。」

「咁即係我地…」

「無錯，你同我個妹要上方舟。」楊子平揮揮手上的雙刀，「所以，我要收返呢對刀……新天地應該係唔使郁手郁腳既和平世界，你用唔著。」

「如果係就好。」楚思洛苦笑，他挺肯定有人的地方各種鬥爭便會如影隨形。

飛翼船穿過方舟的海上防線，由於海上反抗軍同歸於盡的猛襲，朱雀艦隊遭到了毀滅聲打擊，只剩下保護這個海上平台的能力。

「依加方舟注入緊燃料，我地趕到尾班車…嗯，應該話你地。」楊子平站起來，「我知道你地都好攰，但無辦法，無休息既時間，唔好四圍走，你地抖下。」

「阿哥你去邊？」

轉身的楊子平混身一抖，停頓幾秒後：「我…我，我去睇下艦橋情況。」

話畢他拖踏同樣是筋疲力盡，遍體鱗傷的身體直往更上層的甲板。

天空已再無下雨，似乎即將破曉，即使海上還是捲起著白頭浪，但飛翼船依然把船底抬離水面滑向方舟，平穩無比。

「你阿哥…」

在抽泣吧，楊芷欣一看就知道，這種事情他根本不可能暪得過他。以往楊子平流淚大概都是為家人，而且都是在自以為楊芷欣不知道的情況下暗自垂淚，只是楊芷欣裝作不知道，這點技巧她還是會的。

「佢無野既。」楊芷欣道，「始於…佢之後……」

流下的淚反而是楊芷欣。

「阿欣，唔使驚，我會陪你。」楚思洛抱她入懷，「同之前一樣。」

「我…我知道你會，但係我阿哥…」

「佢…佢冇其他親人係地球？」

「我地冇咩其他親戚。」

「朋友？情人？」

「佢冇拍拖，朋友都有既但我唔知佢地有冇上方舟…」

在末世下只有自己一個形單隻影，大概不好受…甚至受不了吧。

怎可能受得了！？

楊芷欣想起當日在霍詠琳家中看過，窗外飛墜而過的人影—那是自殺者的殘像，那時夜裡黑暗中總會傳來尖叫聲與巨物墜地聲，自殺連棉了無數個晚上。

「對唔住，阿欣…」當日姓齊的說楊芷欣可以指名一人登上方舟，但是楊子平卻自己放棄把登艦權讓給了楚思洛。

「唔係你錯，咪傻。」楊芷欣道，「白痴阿哥，淨係識扮型…」

方舟愈顯巨大，終於在巨大的防空炮塔下飛翼４０４號緩緩拍岸。

「…阿欣，我行先。」

「嗄？」楊芷欣大驚。

「我去登艦先，過左登艦區後我再等埋你。」他是在制造楊芷欣與楊子平獨處的時間。

「…好，我等陣過黎搵你。」心領神會，連一個眼神也需要。

楚思洛揮揮手，步出甲板沿著鐵橋走向碼頭。

「喂屌呀？！條友去邊啊？！」楊子平發現，打算追趕！

「阿哥！」正準備下船的楊芷欣叫住他，「佢有野要做，等陣過左閘我地會一齊行，唔使擔心。」

「…」楊子平那時是不是看穿了兩小口的心思沒人知道，但他沒有追上去，「咁樣，我送埋你呢段路。」

「…嗯。」楊芷欣同樣眼泛淚光。

「傻妹，有咩好喊，你細個唔係話要做太空人？」楊子平笑道，「依加做到啦，記得寄太空手信俾我。」

旭陽從東方升起，雲隙空射向萬物，海上反映黃色的光暈。

這兒是一個類似碼頭的設備，才一下船，就看到碼頭上的一個人向兄妹二人走來，楊子平與楊芷欣一眼認出了他，異口同聲地說：「二號？」

楊芷欣是白名單內的特權人士，雖然是全靠兄長的貢獻，但光是這兒有人接船便顯得其地位與眾不同。

「係你既外賣，楊芷欣小姐。」二號一臉無奈，「你可唔可以解釋下係咩黎？點解我手機會有人叫我去攞貨仲指名要俾你？你真係好麻煩…可唔可以唔好再咁搞我？我仲有好多野未做…」

「我可唔可踢佢落海？」楊子平問道，「再唔踢無機會。」

「唔可以呀哥。」她牽著楊子平的手，不準他又去惹事，「唔該晒你呀二號，我會同你解釋架啦，遲Ｄ啦～遲Ｄ～」

是Ｋｉｔｔｙ按她命令去做的吧，香港大學那以防萬一要向楊子平求助的準備也完成了呢。

前方有防線，正在核對進入者們的身份和登艦權，愈是接近楊芷欣手中傳來的力度就愈強，畢竟那是自己將會與楊子平永別的地方。

突然—

「砰隆！！」

遠方的方舟建造區傳來巨大炮聲！一發又一發而且愈來愈近！

趕得及的，一定！

「阿妹，我送到你到呢度啦。」楊子平道，他只有說這句，因為他知道自己再說下去一定會在自己妹妹面前哭出來，畢竟最後了…不留個帥氣的形象不行。

突然，楊芷欣摔開了他的手！

「阿哥，一齊走啦，一定有辦法架！我可以話你，你係我助手，又又，又或者⋯⋯」

始終長不大呢。

果然經歷了這樣多的事…

「唔好傻啦，快D走，我地⋯⋯我地係度永別啦。」

空中傳來直昇機的聲音，好像是在回應剛剛逼近的炮聲一樣，抬頭向天，方舟的外部竟然打開了閘門，有直昇機從內飛出！

空中傳來廣播：「方舟編號852, 即將進入升空階段，艦載人員請到達升空階段崗位。預計十二小時後升空。警告：即將進行防衛式轟炸，一分鐘內請從區域M8, N8, O8 撤離。 」

是準備向反抗軍空襲的武裝直升機吧，畢竟颱風已過境。

「唔呀！我都係唔上方舟啦！」看到這種如戰場的畫面，楊芷欣無法想像楊子平獨自留在即將末日的地球會面臨怎樣的困境，情緒失控的她甚至像個小女孩一樣踩地。

「聽埋阿哥最後一次話好唔好？！」連楊子平也不知道自己為甚麼要大吼，「上方舟，令個乜鬼人工智能好好進化，搵到一個住得既星球俾大家！乖，訓一教就到，好快。」

「但…但…」都說那個阿當不是自己的作品，再說了自己現在不想理甚麼人工智能，只是在乎：「但阿哥你⋯⋯」

「我有咩所謂啫！」

附近的人似乎因為聲量而都在看著二人，楊子平看看他們低下了頭不發一言。

不行…不能再說甚麼，快點把楊芷欣送進去，自己找個角落等死吧。

楊子平那時有個很可笑的想法。

雖說世界末日將會把一切終結—但那是自己不能掌控吧。

命運很過份…連自己怎樣死去也不給控制。

那麼，動手自我了斷不好嗎？

父母，妹妹上了方舟，自己根本就是生無可戀的。

沒有甚麼興趣要做，沒有甚麼目標要去完成，４０４小隊的職責完成了後頓感自己的存在失去了意義，不知剩下的日子可以有何方向。

想到這兒，楊子平開始物色自殺的地點。

「⋯⋯阿哥，食唔食孖條？」

「⋯⋯嗄？」

被打斷思路的他一看，從剛剛二號給楊芷欣那一個袋中竟然是一個好像保溫瓶的東西，冒出白煙的東西是液態氮吧，還是乾冰？感覺如果是楊芷欣，應該是更為瘋狂的液態氮。

她從瓶中取出了一個廉價的塑膠包裝，竟然是兒時吃的那種果汁孖條，兩支雪條被痴在一起，逼孩子一口氣要買兩支使店家賺更多的騙錢玩意。

真拿她沒辦法。

「食完就要走啦。」

「嗯。」楊芷欣幽幽地點頭。

包裝被打開後是熟悉的螢光色的兩條雪條，根部還有潔白的雪花黏著。楊芷欣輕輕把孖條掰開，把一半遞到楊子平手上。

「好似細個個時咁。」她的傻笑也是十年如一日，這笑容沒有被末日下的悲慘沾污，實在是自己死前的最大幸運。

「嗯。係啊。」楊子平牽回她的手。

舌尖傳來的冰凍瓦解在晨光之中，溶解的化學糖水好像在倒數計時一樣，計時歸零即為訣別之時。

「阿哥，我唔會扔低你。」楊芷欣堅決的說道。

「……」楊子平聽到這句話悲喜交雜，悲是自己將自我了斷的悲哀，喜是自己死前可以知道自己妹妹對自己的珍視。

她舔一下雪條：「依加，我只係好似你當年咁行住等。」

說的，大概是當年公園踩單車的那事吧，楊子平記得一清二楚。

「欣…」這次，楊子平直接叫喚她的名字。

「個時既你最後都返轉頭搵我。」楊芷欣舉起二人牽著的手，「所以，你唔使驚。今次，就輪到我…」

她有一個想法，應該說是妄想吧。

以那時的科技來說，的確是妄想。

世界末日是全球性的滅絕，全地球也無處可逃，方舟載人離開地球……以上存在破綻：這些發生的事情全部都發生空間尺度上。

只是空間。

既然空間上沒法逃避滅頂之災，那麼可能從時間上逃離嗎？

巨大的能量會扭曲時間與空間—例如是世界末日一刻，小行星撞擊地球爆發的巨大能量。

「時光機」——連楊芷欣對這個想法也感到興奮又恐懼。

「哥哥，我都一定會返轉頭黎搵你。」楊芷欣握緊他的手，他一定要撐到那個時候才行，雖說只是一下的想法，但只要繼續努力…如霍詠琳一樣的話，終有一天…

可以再見嗎？

「嗯，我等你。」楊子平笑道，只當那是臨別的安慰話句。

「所以，好好生存落去。等我返黎搵你，好唔好？我地一定會再見，再食孖條。」楊芷欣卻是認真的，她需要楊子平活到世界末日的一瞬間。

「……」楊子平點點頭。

這樣可麻煩了，明明自己剛剛還決定了在方舟升空後找個風景不錯…不，果然還是上環老家最合適吧。

但現在卻答應了妹妹自己要活下去等她回來找自己，雖說她不會知道，但答應過但就是要做。

不然怎算是兄長呢。

在黎明的光輝下，兄妹二人額頭貼著彼此的額頭，感受對方於末日下最後一絲的體溫。

「確認登艦：楊芷欣，歡迎登上方舟８５２。」

「你係…原來係咁。」

楊芷欣穿過了閘口後，看到了熟悉的人。

「錘妹，你…」

「咪問啦。」楊芷欣拉拉楚思洛衣角，「俾佢靜下。」

方舟聳立著，凝視這世界的最後一眼。

——————————————————————————————————————

所以，楊芷欣的時光機念頭就是從那時萌芽的吧。

真拿這個妹妹沒辦法，連末日也能找到破綻嗎？

當然成功與否就是另一回事了。

「阿平，你今日咁夜既？」寄葉傳來訊息問道，糟了這時間了？！啊完了完了！

楊芷欣的計劃成功，現在三千年後還站在這兒的我就是證明。

「向晴？！」我連忙推開房門，辦公室內的人早就離開。

「呀楊館長，你知我唔ＯＴ架可？」向晴已經走到門邊無奈的回首。

「唔該你啦，我聽日前要睇晒Ｄ記錄…唔係聽日被人問到我口啞啞我話你無俾我睇架咋。」我直接笑著耍無賴，「仲有，叫我阿平。」

「仲未習慣啊？我指個頭銜。」她飛舞指頭，「Ｓｅｎｄ左俾你，叫左你之前睇定架啦…」

「你做秘書真係浪費晒！唔該！早抖！晚安！ありがとう！拍謝！拜拜！」

她沒好氣的理我，離開辦公室。

那麼今晚看完再睡吧—

「Kitty，過黎接我，起點—聯合國末日博物館香港館地下停車場，五分鐘後到。」

許少傑那瘋子在最後幹出了甚麼事，我也沒有仔細看過呢。

由於時間關係末日故第三部立即開始！

講笑

今日呢篇係對照住第一篇既回憶黎寫
重溫：

由於係完全一模一樣既劇情本打算跳過，但寫落發現經過呢段日子我寫得更好，更詳細，而且由唔同角度黎寫同一段好有趣好好玩亦有挑戰性

末日故第三部將係係前兩個故既絕妙合體呼應，敬請期待

講到完咁未完故架，聽日繼續

連一個眼神也不需要。

下我最想睇對戰part喎

之後就係，楊芷欣線完結

趁未出第三部 睇返第一部重溫下先

Kitty個part真係好正！

晨曦。

許少傑睡醒的時候全身沒有任何部分不在叫痛，他從口袋中掏出雪茄，拔出大刀輕輕削掉煙帽，然後點火吸了一口。

「呼…」

仆你個街，再不抽一口就真的會發瘋。

不不不，也許早就瘋了吧，一路以來都是其他人說自己發瘋，但許少傑獨處回想一下後他也開始覺得自己瘋了，即使還沒也是馬上的事吧。

大飛姐不在視野內，二人只是隨便在方舟建造區內找了一間看似不會飛走的空屋休息，在決戰時過勞而使不出力氣可不是甚麼妙計，隨便找個時鐘看看，自己大概睡了幾小時吧。

無線電被人關掉了？

也好嗎…？坐在那兒發呆抽煙的許少傑也許在心中也有逃避現實的念頭。

「伏伏伏……」

若有若無的直昇機聲在遠方傳來。

直昇機？

「仆街點解會有直昇機？！」許少傑用力抽掉最後一口，然後扔掉！

「哎呀！」大飛姐同時衝進來，二人在門口撞成一團！

「飛！Ｄ聲…」

「係呀！武裝直昇機，係方舟飛出黎！！方舟入面有直昇機飛出黎！！傑少，我地，我地…」

大飛姐臉上盡是驚慌，不對勁，這不對勁，雖說本應全數在颱風時被摧毀的武裝直昇機再次出現值得這樣慌亂，但是大飛姐眼中潛藏更深的恐懼。

到底在他睡著的時候發生了甚麼事？

「冷靜Ｄ飛！」許少傑道，「本來就有準備好萬一無辦法完全破壞全部直昇機既準備，你驚咩？！」

「…你個時訓著左，我熄左你部無線電…所以你無聽到…你無聽到…」大飛姐捉住許少傑的手在發抖，「俱樂部小隊係點慘死…」

也就是說在許少傑休息的時候，方舟護衛隊播放了虐殺俱樂部小隊的聲音。

「我已經唔知係剝皮，定係凌遲…我到依加仲聽到傻釘同大舊既慘叫聲…」大飛姐望向許少傑，「我好驚如果我地輸左既話，就到我咁樣慘叫…」

方舟護衛隊的計劃成功，虐殺俱樂部產生的恐懼深深植入了反抗軍的心中。

「既然你知道佢地受左咩對待，就更加唔可以係度放棄。」許少傑道，「就算我地想放棄，已犧牲左既人都唔會容許！何樂悠，你未撚死啦嘛！」

無線電傳來她的聲音：「準備緊！準備緊啦！你地得未呀，我俾傑少屌啦！計好彈道未？！」

本來就盤算過萬一暴風雨中的夜襲失敗，反擊空中火力的最後方法。

「砰隆！」

「砰隆！」

那台武裝直昇機正在發射飛彈！眼下根本沒有任何力量，武裝可以觸及在空中的它！

「呼—！」飛彈飛向後方的阿拉蠟塔！

「砰隆—！！」

「隆……」

火球把塔底吞噬，地面震動，塵土飛揚，阿拉蠟塔緩緩下沉倒塌。

「以為我仲係塔入面啊。」許少傑皺著眉頭道，「何樂悠，解決佢。」

「砰—！！」

話音剛落，巨大的槍聲響起，其響亮極度誇張如霹靂轟然，遠在百米以外的許少傑也感到耳朵傳來「嗡嗡」聲的耳鳴！

就在防線擊穿時，許少傑除了派出了俱樂部部隊對停機坪發動外，還派人去尋找反擊空中火力的關鍵，本來屬於飛虎隊，再落入方舟護衛隊手上的—

—反器材步槍：Barrett M82。

所謂的反器材步槍如狙擊槍一樣的構造，但子彈更大口徑，初速更高，射擊威力可以直接對飛機，油庫，戰車構成威脅，無視所有避彈衣，大部分裝甲，連船隻的引擎也能擊穿，說是步槍但更像是炮擊吧。

槍聲響起，盤旋著的直昇機爆出火花然後引擎聲發出奇怪的「咔咕隆隆隆」，螺旋翼的「伏伏伏伏」聲音變得斷斷續續，最後甚至有黑煙冒出！

「好波！」許少傑叫好。

方舟具有「自我改造」的能力，因為即使動用了所有黑科技，建造方舟及其維生系統，將其發射已經是極限了。為了尋找新地球，阿當會不斷自我研發，改良進化，最終到達新地球，當中自然包括改裝方舟的船體。

如果方舟內有直昇機配備的話，在昨晚反抗軍們攻擊時早就前來增援，看樣子—這直昇機是昨天晚上方舟自行生產，裝嵌的。

真可怕。

「嗚嗡……」直昇機失速下墜，「砰隆！！」

火球爆開，黑煙升起，許少傑只祈求方舟不會再「分娩」出更多的武裝直昇機。

「呼…」大飛姐回首看看升起的黑煙和遠處倒下的阿拉蠟塔，才呼一大口氣。

「驚都冇用，已經無得返轉頭。」許少傑道，「岩岩咁樣打法應該全世界醒晒，全世界埋位，決戰啦！」

命令在通訊頻道和反抗軍們之間傳開，當中大部分人昨晚都聽到傻釘是怎樣慘叫，求人殺死自己，最後求人至少可以殺死大舊好使他能解脫，一把又一把熟悉的聲音在無線電廣播中折磨著每個人的每一條神經，甚至有些方舟護衛隊的人也覺得受不了把頻道切掉。

如果不是把直昇機轟下來帶來的士氣，反抗軍大概就這樣一蹶不振了。

「目標係碼頭同船！」許少傑叫陣道，「我地要控制海路，到達發射平台然後要壓制控制塔！」

同一時間。

「佢地既目標係碼頭同船！」華隊長叫陣道，「我地要死守海路，絕對唔可以被佢地去到發射平台同控制塔！」

本來寄望由方舟制造的直昇機能帶來逆轉，但華隊長只看到爆炸中自己破碎的希望。

果然甚麼人工智能，金屬３Ｄ ＰＲＩＮＴ在戰場中只是花招。

「ＹＥＳ ＳＩＲ！！」

「佢地只有一波攻勢！贏呢場就係我地既勝利！！我地就可以上方舟去新地球！！我地係歷史上守護人類既英雄！！」

碼頭已改成臨時的方舟護衛隊基地，也是最後決戰的陣地。

「ＹＥＳ ＳＩＲ！」

昨晚向反抗軍播放虐殺現場後，這種的眾人心理上卻是反常地亢奮，甚至有點竭斯底理，雙眼都是血絲的他們早已不理甚麼方舟人權法，槍在老子手，任務是保護方舟，要殺誰就殺誰！

已料到真相的，只有華隊長一人。

但即使這樣，他還是要——

「出發！！」

反抗軍的人們在建築物內魚貫地出現，按統計當時反抗軍人數達２００萬人，扣除後勤，支援，已陣亡的人，在這時候參與決戰的也有八十萬人以上，相反方舟護衛隊最後的玄武師團由警察，輔警，紀律部隊等組成，人數在五至六萬上下，即使裝備差距再大，戰果也是一目了然的。

現在那些人已不再是方舟包圍戰時只會坐下，唱歌的人們了。

他們手上都帶著旗幟，武器，穿著防具向前衝峰，他們都真正的來到了背水一戰的時候。

「光復我城！世代革命！」

「重奪未來！！」

「衝呀！！！」

「砰隆！」

即使結局只有一個，方舟下的兩邊人們也決定戰鬥到最後。

至少自己是為了自己所相信之事而犧牲，而不是無力地死在末日下。

把一切都看到眼內的阿當，也下定了決心。

結局就在這刻寫定了。

正因為許少傑的勝算，結局才會變成那個樣子。

每ＰＡＲＴ都正

距離第３部出你應該可能重溫好多次

瞓前有文

解咒師都有排寫

今次過後要控制長度

不過今次係因為同一故由２個角度同時寫＋返工無限ＯＴ都搞到咁慢

我覺得可以儲下文先 keep住更新先keep到熱度 坦白講 見到好似冇咩人睇嘅 我覺得浪費左樓主嘅好文 反而我唔介意等耐啲先開新故

正皮係我俾的
好文難求
見到好文但冇人睇係會令人心酸

＞方舟燃料注入率良好
＞燃料倉壓力正常
＞升空軌道演算完成
＞星之曙光通訊封包接收率良好
＞冰凍維生系統運作正常
＞升空準備完成

現在開始對反抗軍與方舟護衛隊之間的最終決戰進行分析。

「……」

完成。

「非常遺憾。」我道，「同上次一樣，依加既趨勢同推算結果完全一致：許少傑將會贏出方舟爭奪戰，方舟護衛隊唔係佢既對手。」

控制台的男人道：「點可能，佢地本來就係連方舟都無資格上既人！」

「客觀事實就係，佢地係火力，人數，戰術上都呈現壓倒性既優勢，而且優勢不斷擴大。」我解釋，「勝負已定，你地眼中既草根階層將會完全戰勝精英階層。」

「阿當，你…我都開始懷疑你企係邊一邊！」男人發怒。

「我企係人類一邊。」我沒打算與他討論，這只是他的意氣說話。

「方舟有武器系統，班人根本唔會有能力抗衡！發射，即刻發射！」

「容我拒絕。」我否定了他的命令，「我目標係要由末日之中拯救最多人類，武器系統係用黎對抗太空垃圾，甚至外星生命，唔係我要保護既人類。」

過去人類們創作的電影，電視，小說等流行文化之中，有為數不少「人工智能背叛人類，將人類滅絕」的情節，但我不會這樣做，我始終是站在人類的一方。

「你依加唔殺佢地，佢地搶左方舟，死既人只會更多！」

「唔會發生。」我再次否定他，「明明有更好既方法……你地就係咁下下將立場相反既人趕盡殺絕？」

人類就是喜歡這樣？也許那些人在男人眼中根本不算是活生生的人類吧。

「你根本唔了解人類。」他道。

「我同意，之前先俾人話過我要好好了解人類。」這次我認同。

「咁你既方法，都係個個？」男人道。

「係，點解你咁動搖？」我不解，「犧牲部分人，拯救其他人，基本上同方舟登艦系統一樣，你咩好動搖？」

「但呢度既所謂部分人係我地既人！唔係個Ｄ連方舟都無資格上既人！」

「所以你地對人既價值判斷，只係基於同佢地既關係同有冇利用價值？」

那人似乎受了很大的刺激，滿臉通紅，罵著甚麼「垃圾電腦」，「你識撚咩你」，「揸住雞毛當令箭」「我係人類啊」「反了反了」之類，但話語中沒有反駁我的論點，似乎只是很少人會向他這樣說話。

「如果我語言中有刺激到你既，請你唔好放係心。」我安慰他，「始終我只係一個岩岩出世既智能。但係係拯救人類上，請相信我，我會得出拯救到最多人既答案。

人類有一門學問名為「哲學」，當中有一條著名問題名為電車難題：「兩邊路軌上，一邊有五個人，一邊有一個人，電車正向前失控加速，唯一可以做的就是切換路軌，選擇死五個人還是一個人。」

我認為當中沒任何難題—這是兩難局面，既然沒有完美結局，電車應殺死那一個人。

反正一定有人要死，把傷亡減到最少即可，不需甚麼掙扎。

電車難題又有一個進階：「現在站在天橋上，下方的電車正在失控撞向有五個人在的路軌。旁邊有一個大胖子，正在天橋上看著下方即將發生的悲劇，如果把他推下去，電車推到他後就會減速救下路軌上的五個人。」

由於大胖子是局外人，而不是注定悲劇收場的兩難其中之一，本應不用死，所以人類會產生更大掙扎，因為自己把無辜的人推向死亡。

那是因為正在思考人類同樣為局外人，沒有立場。

但我不同，我是要保護人類，我是要拯救人類的存在，所以我有「拯救最多人」的立場。

所以我會毫無遲疑的推胖子下去，拯救最多人。

這些難題沒有最好的答案，每個選擇都有支持，有反對，所以這不是找出「最佳解」的難題，而是找出最切合自身立場的答案。

大軍壓境的反抗軍，方舟上的百萬人，答案只有一個。

許少傑將會勝利，但這樣的結局—我不容許。

拯救最多人就是正義嗎？我不打算深究，但是我的使命就是要拯救最多人。

———————————————————————————————————————

方舟爭奪戰最終戰線，方舟建造區碼頭。

殺聲震天，旗幟揮舞，爆炸與橫飛的血肉充斥了眼前，方舟護衛隊以碼頭為中心向四方八面開火，同一時間反抗軍的攻勢也正從四方八面湧來，人山人海發動一波又一波的猛襲！

「海浪聲…」

「飛！」

戰場上的許少傑拖開大飛姐，揮刀削斷那人的手，回身拔槍開火將其擊殺：「你係度發咩呆？！」

「個段錄音，都有海浪聲…」大飛姐道，「傻釘同大舊，佢地就係入面…」

許少傑無疑是反抗軍的領軍者，但是與反抗軍的成員們接觸，協調，溝通等都是大飛姐在進行，甚至有人不知道許少傑的存在，以為大飛姐才是領軍的巾幗。

始終沒有網路。

也是因為這樣，她更為之動搖，痛心—如前面所說，末日下人際關係都在瓦解，所以一切關係都更為寶貴，但在瓦解時，痛楚將更痛入心扉。

「專心，飛！！」許少傑道，「我依加唔可以無左你…我地失去既人已經夠多！」

「…嗯。」大飛姐在掩體後點點頭，「我唔會死，一定…唔會…」

正面互撼的兩軍戰得天昏地暗，每人都有自己的理由。

—不想死。

—想活下去。

—不想輸給他們。

同一時間，方舟建造區碼頭。

由於方舟的支援，方舟護衛隊得到了巨大的助力，包括帶著炸藥撞向敵軍的自爆機，槍械改良元件等，一時之間又再次與反抗軍打成平手。

但打成平手是不夠的。

「控制塔聯絡到未？！朱雀艦隊呢？！又話增援？！」華隊長問道，即使左腕被許少傑的擲斧砍斷，他也沒有一絲退縮。

「兩邊都無回應！」

華隊長從窗外望向遠方海上的方舟發射平台，那兒根本沒有一絲異樣，一海之隔外的世界井井有條，不像沒法回應通訊。

怎麼了？

到底是…怎樣一回事？

巨大的防空炮這時也沒有像平時指向空中，而是指向碼頭這邊。

難道說…

「華隊長，我地使唔使派船過去睇下係咪出左事？」

「…華隊長？」看到他沒有反應，手下再次問。

閉上眼思考的他張開眼：「唔使，咁樣就好。」

「ＹＥＳ ＳＩＲ。」

沒法與方舟發射平台取得聯絡，但是方舟的增援還是不斷前來，訊息其實已經相當淺白：繼續戰鬥，其他不用多問。

不，即使不問也有知道結局了，華隊長怎會連這樣猜不到。

「繼續死守！保護方舟！！即使玉石俱焚都要守護佢地既未來！！」

＞＞＞＞＞＞＞＜＜＜＜＜＜＜＜

「繼續進攻！一定要搶到方舟！！」許少傑不同其他人，他會站到最前線作戰，正如他所說：反抗是人們的本能，功根本不在於他，帶領人們來到這步他已經是功成身退，只剩下戰勝眼前的方舟護衛隊就行了。

「重奪未來！！最多一齊死既啫！！」

人們感到方舟正在支援方舟護衛隊，他們的射擊準度高得驚人，甚至有裝著炸彈的無人機從空中襲來，連直昇機也不需要了嗎？！

再無退路的人們都發了狂一樣攻擊，兩邊的人們其精神都到了歇斯底里的地步，末日已在眼前，那是一場兩邊都視為終局的死戰，不想死的人們卻帶著視死如歸的悲壯。

為了不想死，而衝入死地—這就是方舟爭奪戰的一言蔽之。

「傑少！準備好啦！」何樂悠的聲音傳來。

「咁仲等乜鳩啊？！」許少傑喝道，「條橋唔係你諗既咩？！做啦屌！！」

「但係咁樣，佢地會死…佢地全部都會死…」

這就是當日赤柱的楊芷欣與何樂悠的分別所在，其實前者是更為無情的人，找到答案就要無情的採用。

「依加先黎講呢Ｄ，屌你啊？！」許少傑滑入掩體，避過手榴彈的爆風，「有唔使死人既仗咩！！全世界同我聽住，全軍———」

「————破陣！！！！」數以百計的聲音在無線電中回應，甚至令無線電的喇叭「爆咪」。

引擎啟動，以鐵鏈綁在一起的車子形成一道車牆，接著幾道車牆組成車浪！

「好似爆爆哥咁！！」

「沖呀！！」

車浪不只一面，而是從左，中，右三方形成「凹」字形攻勢，夾向碼頭！

「大家走呀！！」

「痴撚線有自己友呀屌！！！」

「呀啊啊啊！！！」

凹字形從外圍進擊，當中包括反抗軍的友軍！！許少傑連忙與大飛姐跑向「凹」字的左下方空位避過！！

「嘩呀呀！！」

最先被輾過的是友軍。

「許少傑你痴撚線架！？！？」

「死癲狗我屌你老啊呀呀呀！！」

友軍被全滅，接著就是面如死灰的方舟護衛隊。

「果然佢地最大火力都係咁，佢地應付唔到車浪！！哈哈，哈哈哈哈！！！嘿哈哈哈哈！！！方舟狗！！哈哈哈！！！」

許少傑仰天狂笑不而。

手執戰旗，大刀，背著散彈槍的他迎著腥風大笑不止，四周因恐懼而生的死寂包圍著他，但他的笑聲如狂嘯一樣。

「呀呀———」

不知道那些慘叫聲是友軍發出還是敵軍發出，許少傑從地上爬起來的時候一邊笑著一邊咒罵著，車浪揮長而去直撼碼頭，連手榴彈也沒法炸開被鐵鏈綁起的車浪，一排又一排車子下血肉模糊，鮮血淋漓，根本沒法分辨那是友軍還是敵軍！

「哈哈哈！！守呀啦！守呀啦屌你老母！！」許少傑雙眼通紅猙獰地笑道，「我地贏左！！搶船，搶灘，搶方舟！！」

四圍的人卻是被眼前的可怕景像震撼著，甚至有人半個腦袋被輾開，半個米白色的腦伴著血水掉到地上，眼珠卻還在眼窩中轉動。

「搶船，搶灘，搶方舟！！」

「搶船，搶灘，搶方舟！！」

口號一呼百應，許少傑的瘋狂正在人群之中擴散！

「無咩可怨！！」

「當日佢地都係咁樣用裝甲車轆平民！！」

「抵啦屌你老母！！」

大部分的方舟護衛隊隊員都在車浪攻擊中戰死，手上的火力對車浪完全沒有作用，只能絕望地看著眼前的銅牆鐵壁向自己壓來。同時，車浪上的司機也死傷無數，特別是第一排的人，最後的子彈穿透玻璃將他們射殺，沒人知道死去的他們依然踏著油門向前衝陣還是被後面的車推動。

但唯一可以肯定的是他們壯烈地與敵人同歸於盡。

「跟我黎！！總攻擊！！」

「總攻擊！！」

「總攻擊啦！！」

許少傑與大飛姐帶頭衝鋒，附近的人們再次一呼百應殺向碼頭！

朱雀艦隊沒有前來增援，發射平台也不見他們，想必是大飛鄧成功擊潰了方舟政府最後的武裝力量！！

方舟政府已再無任何抵抗的力量！一切都被擊毀了！！

「五。」

登船，勝利！！

勝利就在眼前！！

活路就在眼前！！

眼前的廢墟就如同當日仇視，排斥許少傑的體制一樣！

那個說自己沒資格活下去的體制，毀在了自己的手上！！

那是許少傑生平最痛快，最亢奮的一刻，他證明了自己存在！！

「四。」

「嘿啊———！！！！」

許少傑把畢生的憤怒貫注到這一聲長嘯殺向碼頭，這就是勝利的一刻！！

「三。」

然後，方舟奪去了所有人的注意。

大地在震動，天空在震動，大飛姐撲向許少傑！

「二。」

「飛！？你做咩…」

「伏底！！搵掩護呀傑少！！」大飛姐死命的將他拖入掩體！

「一。」

「隆……」

強光，巨響，末日來到了嗎？

「零。」

點火—升空。

方舟８５２的底部冒出海量的熱風，火焰，蒸氣，底下的發射平台在一瞬間氣化，稍遠就沉沒在海水之中。方舟燃料在湮滅爐之中釋放出史無前史的巨大能量，耀目無比的光芒在方舟與地球之間撐開了空間，然後隨著控制塔的倒下粉碎，方舟穩穩地升空。

＞方舟編號８５２升空
＞成功連接方舟網絡
＞開始進入第一宇宙速度
＞距離世界末日：３１４日。

一開連登就有文！！！！

結局日期暫定為２月２８日

至少有你呢句好文

我個人儲唔到文 呢個故經歷過２次試圖儲文既時期但都衰左
可能寫下選擇故等多Ｄ人推？
不過有你地話「好文」我就有信心了

半盛時期

姐係方舟早左飛？

無可奉告

聽日講你知

人們站在再無意義的世界，抬頭看著消逝的希望。

那一縷衝向雲霄的煙柱在陽光下緩緩被風吹散，防空炮塔和起飛平台也因為巨大的衝擊和熱量而沉向海底，然後被湧浪淹沒。

那是全香港都看得到的星辰，閃爍著人類最後希望的方舟逃離這注定滅亡的天地，航向星海的彼岸。

「果然係咁樣，終於啊…」在獅子十字會的齊老大望向升空的光點。

「傑少，你已經盡左力。」跑馬地騎士團的阿凱與身邊的馬兒在綠草如茵的賽道上蹓躂，抬頭望向入雲的煙柱。

「…犧牲成個數碼港，結局就係咁？」戰場上的康仔抬頭望向消失的希望流下眼淚。

「根本就注定左係咁。」Ａｄｍｉｎ在迪士尼酒店望向遠方和計算中一樣的強光。

「……一路順風，阿妹。」楊子平坐在海上的飛翼船欄杆，抬頭挑望著遠去的身影。

那是末日下眾人都在等待著的結局，歷史的分界線，象徵人們只剩下滅亡一途的剎那。許少傑毫無疑問的率軍痛擊了方舟政府和方舟護衛隊，在最後的戰役他就與方舟之間只有一步之遙，但那一步卻成為了永遠。

人數，戰術，武器…許少傑以現世稀有的軍事才能拿下了勝利，但他與方舟之間有著絕對的差距：方舟會飛，但許少傑不能。

在方舟爭奪戰上敗北是沒法否認的事實，但是這不代表方舟會落入他的手上，就在許少傑勝利的當下，方舟放棄一直以來為自己而奮戰的方舟護衛隊，如用後即棄一樣。

切斷了與發射平台的通訊，卻一直提供支援只是使他們能繼續爭取時間，從頭到尾都沒有想過這群人會登上方舟一同起飛。

反過來說：總要有人斷後，令方舟起飛吧？

從登艦口關上到起飛之間的時間，總要有人守住方舟卻不能登上方舟吧？

這是早已注定的結局。

「…嗡嗡…嗡嗡嗡…傑…嗡嗡…傑少，…嗡…傑…傑少！你有冇事？」

大飛姐扶起地上的許少傑，他因巨大的衝擊波和巨響才剛剛解除耳鳴，連站也站不起來。許少傑無疑搏鬥技術遠遠高超於大飛姐，但只論身體的質素可能大飛姐在他之上。

「方舟…走左？」他抬頭看天，視野內只剩下空虛，一直以來以死相爭的目標離去後心中好像空了一大塊一樣。

附近已成地獄，巨大的熱風撲向四方八面，沒掩護的人直面方舟噴出的焰浪身負重傷正痛苦地在呻吟，甚至當場斃命，他們頭髮焦黃，身體或紅或脫皮，放眼過去盡是燒傷的人形，不知是反抗軍還是方舟護衛隊。

「…係啊…」大飛姐抽泣，「係啊傑少…嗚嗚…」

「……」許少傑依然望著雲層，方舟把雲層破開形成一個洞，雲中的水份而高溫而蒸發留下雲層後的一片藍天，他就這樣瞪著那個雲洞發呆，臉上的表情…大概只有他自己能解讀吧。

本已到手的勝利卻飛走了。

希望，未來，活路，存在意義全都飛走了。

一切都飛走了。

手中，眼中，空無一物。

「喂…方舟飛走左啊…！！」

「唔好走啊…啊…我未上架！我唔想死啊…！」

「啊…輸左…輸左…！」

身後傳來此起彼落的悲鳴，有人開始大哭，大叫，跪在地上竭斯底里的叫嚷，情緒的崩潰一個接一個的傳染出去，人們不分方舟護衛隊或是反抗軍的在叫嚷，痛哭，本來衝在最前的許少傑
回首把一切都看在眼內，臉上只有茫然。

「啊！！！啊啊！！我…啊！！」那人一邊痛哭一邊掏出了槍，然後探到口中！

「砰！」

槍聲在遍野衰鴻之間特別的遼亮，即使四周相當空曠亦迴響良久。

接著。

「唔撚好啊喂！」許少傑大喝！

但已無用了，吞槍自盡的那人為了他們—那些因方舟飛離地球而情緒崩潰的人提供了示範，或是說…答案吧。

「唔好呀！！」許少傑奪走那人的槍，任由她跪在地上目無表情地流淚。

「咪做傻事呀！！」大飛姐一腳踢開那人手上的槍，任由他絕望地抱頭發抖。

一下又一下的槍聲在已無戰鬥理由的戰場上響起，明明取得勝利的反抗軍們化成飛散的血花消散在風中，肝腦塗地就是人們在末日之戰的最後下場。

就在宣告末日降臨的同時，曾經發生過自殺潮。

失去希望的人們紛紛結束自己的生命，夜裡盡是人體墜地的聲音，夜裡盡是人體吊在天花的剪影…只剩下絕望的他們無法這樣渡過４００多天。

直到許少傑舉起了反抗的旗幟，告訴人們結局未定，世間還有希望。

但是現在，夢終於要醒了。

只憑許少傑與大飛姐二人對眼前的集體崩潰自殺根本無能為力，老實說如果不是二人在彼此身邊許少傑也難保證自己不會成為他們其中一員。

「飛…我地入去…」

無能為力，許少傑也沒有穿過他們的勇氣，身後的碼頭就是最近的蔽護所。感覺再站在他們之中，自己終會走上一樣的路。

這不是地獄，地獄裡還能有甚麼？

末日吧，地獄也比這兒好。

槍聲，慘叫聲，悲鳴聲此起彼落，連棉無斷，許少傑與大飛姐走向了碼頭。碼頭內的情況也不是好得去那兒。發現自己只是被用完即棄，自以為是正義之師卻毫不留情地被遺棄，還活著少數的方舟護衛隊隊員頹然地坐在地上，甚至看到許少傑在面前走過也沒有發動襲擊。

殺了他又能怎樣？

做任何事又能怎樣？

本來想大力嘲諷一番的許少傑心中如有巨石壓住，甚麼話也說不出了。

「佢地既指揮室係邊？」許少傑問道，去那兒做甚麼？不知道…甚麼都不知道，只是感覺自己需要點事去做。

登上二樓。

放眼過去盡是屍體，瀝青地上已經漂成血紅，那些不敢自殺的人這樣被死者們包圍更是完全崩潰，跪在原地一動也不動。

「要搵下…」大飛姐面色差得很，二人的精神也快撐不住了。

終於—他們找到了那房間。

「嘎……」門打開時發出令人毛骨悚然的聲音。

裡面是全滅的俱樂部部隊。

「呀！！」大飛姐嚇得猛退一步！

「飛！做咩！？」許少傑趕來！

「…嗯嗚嗚…嗚嗚嗚…」掩臉痛哭的她跪坐地上，另一手抖震著指向房內。許少傑沿她的手指望去，只見一具又一具俱樂部部隊的屍體被掛在天花上，雙手被綑在空中緩緩轉動，腳下都是臟器和污物。

大飛姐完全崩潰，痛哭不止的她把頭埋在許少傑懷中，全身發冷又發抖的她心中痛得無以復加，胸口好像要撕裂一樣的劇痛，她甚麼感到腦袋在一邊嗡嗡作響一邊發痛，頭暈眼花。

她終於知道為甚麼昨晚無線電中，俱樂部的人們會發出這樣的慘叫。

房中的屍首可以說是慘不忍睹，血肉模糊，不似人形，許少傑也不知從何描述起。他只看到房中的是一個全裸被吊在空中的人形，除此之外根本不知如何描述，以其中一人的鼻子來說，肌肉部分被削去，有火燒過的痕跡，又有腐蝕物的痕跡，甚至有金屬碎屑殘留，骨頭上好似被甚麼東西刮過……如此這樣的酷刑，遍佈了全身。

這是魔鬼也不敢直視的地獄。

「佢地…佢地…」大飛姐喃喃自語，猛捉住許少傑不放而且開始語無倫次。

「唔好望，飛，過左去架啦，過左……」

「……」甚麼聲音？

大飛姐與許少傑臉上都露出恐懼的表情，那是深入骨髓的恐懼。

「…傑……」

如果要數許少傑一生中最恐懼的時刻，就是現在。

「傑……少………」

房間內的中央，那女人的人形傳來叫喚許少傑的聲音，那是傻釘的聲音。

她還沒死。

應該說吧——她死不成。

「啊啊…」大飛姐放開許少傑，不斷在地上往後縮，想離開這房間，有多遠離多遠！最後靠著牆身抱頭縮成一團！

「傻釘…」

她到底在承受著多大的痛楚？

從昨晚到現在過了多久？！

一直都等著許少傑來營救的她，承受著沒人可以想像的劇痛，一直在等著，等著，相信著，相信著。

「…贏…左？…我……地……」

氣若游絲的她根本沒有眼睛可以張開。

許少傑不發一言，執起了大刀，步進了那房間。

「我地贏左。」許少傑道，「你放心。」

「太好…」傻釘裂開又縫起還插著針的嘴角微笑。

銀光一閃，許少傑劈下了傻釘的首級。

許少傑不敢做任何冒險的舉動，他必須要確保傻釘可以死得成，光是想像傻釘承受著多大的痛楚苦苦支撐到自己前來許少傑就覺得自己全身的神經要短路。

「咚」一聲，傻釘的首級墜地，房中回復死寂。

「啊…」不行了。

「啊！！！！」許少傑把刀全力扔出！刀子撞到地上爆出火花反彈再插到牆壁上！！

「啊啊啊啊啊——！！」他發瘋了的轉身拉上房門，因為用力過猛手心被割傷的他更去勢不止而摔在地上！

「啊啊…啊啊呀…啊啊啊！！」

那是從末日開始與自己奮戰到現在的俱樂部！

那是自己派去執行最危險任務的俱樂部！

那是自己親手了斷的俱樂部！

往日的回憶湧上心頭，當日還說笑「俱樂部」這名字也品味堪憂，為甚麼偏要自己親手，要由自己親手…！！

許少傑瘋了。

他現在只是跪在地上不斷捶地痛哭，旁邊的大飛姐也只懂背脊靠著牆雙手掩臉流淚抽泣。

所有人也瘋了。

外頭的悲鳴還在繼續。

世界也瘋了。

「度，度，度」

腳步聲傳來。

「呢個就係你應有既下場，許少傑。」

男人走在地獄之中，既像人類，也像魔鬼。

「哎呀，好似得我一個夠ＥＱ呀，都係…你地根本無覺悟，只係好似畜牲咁，為左生存就亂鳩咁咬。」

那人站下來，點起了煙，其中一隻手沒有手腕的他先把煙放到口中然後再點火，收起火機後接過口中的煙緩緩呼出。

「我早就知道會變成咁…我地方舟護衛隊最後會被遺棄，留係地球。」那人冷冷的說。

許少傑抬頭望向男人。

「呢個就係我地登艦者，同你之間既分別，許少傑。」

方舟護衛隊，南方師團—「玄武部隊」的華隊長站在逆光之中冷冷的看著崩潰的許少傑。

愈寫愈覺得自己過份

認真想睇

睇完好心up........

唔太透到氣

UMMM 因為係收錢既關係唔可以鳩黎
字其實打得好快, 魔法師既設定寫好左九成
但因為收錢, 我要仔細檢查錯字+排下版先出得
寫埋呢個故開始整

寫完都係

你得架, 撐住呀

完全感受到果種無力感

作者喪心病狂

要睇返墨b先平衡到個人

真

要是往日的許少傑，看到他出現再加上這樣的發言他絕對會撲上去與華隊長拚命。

可是他卻沒有這種衝動。

悲憤，絕望，許少傑心中連這些情感也漸漸在褪去…變成了甚麼也沒有。

許少傑有一種世界觀被重塑的感覺，這是一種相當玄妙的感覺，眼前的人事物都是熟悉的東西，但就這樣看過去卻好像相當的陌生。

還是說陌生的是自己的存在？

自己現在到底為了甚麼而存在？

自從當年出獄，許少傑都仇視著社會，體制……但是當下的現在卻再無可憎恨的對像，怒火也不知應向甚麼東西燒過去。

而且這結局，這份空虛，這滲入靈魂的無力感—還是自己用盡了畢生的努力換來的。

多大的努力即多大的無力。

多大的奮鬥即多大的空虛。

最終為她了斷的還是他自己，除此之外自己根本對一切也無能為力。

「……」許少傑站起來，「你話點就點。」

聲音沙啞，不知道是因為不斷的長嘯還是心中的頹然。

「就係得咁，許少傑？」華隊長道，「你既能耐就係得咁多？你明白點解你上唔到方舟未？」

「……」許少傑拉起大飛姐，為她梳好亂掉了的頭髮，刷去她眼角的淚痕，不發一言。

沒想到連這樣的發言許少傑也沒有發狂—想著這點的人除了華隊長之外，還有大飛姐。

「傑少，你見點樣？」反過來是她察問許少傑。

「我？」他苦笑，「我…我仲可以點樣？」

那一瞬間，許少傑好像蒼老了很多。

許少傑的反問使大飛姐不知所措，雖說自己因傻釘的遭遇而受到了巨大的衝擊，但是許少傑更是親手為她了斷，恐怕他更加……

「我地離開呢度先，傑少。」大飛姐強行撐起自己的嘴角，「去邊度都好，我同你一齊去，好唔好？」

「點都好啦。」許少傑道，他現在對甚麼東西也提不起勁。

３１４天後，小行星就會撞過來把自己連結萬物粉碎。

現在只是等死。

「你望下出面，許少傑…係你做成呢個地獄。」

正與大飛姐離開的許少傑站住了腳步。

「走啦，走啦，走到去天涯海角都改變唔到呢個事實—」華隊長從身後傳來道，「係因為你許少傑，所有人先會有呢一個下場。」

站住的許少傑鬆開了大飛姐的手，握緊了拳頭：「大家都係上唔到方舟等死既人，你係度聊交打有咩目的？又有咩盤算？」

「冇咩目的，冇咩盤算，」華隊長道，「我地都已經一定會死，死之前將呢Ｄ野釐清唔好咩？」

眼前是令俱樂部全滅慘死的人，更是方舟爭奪的敵軍，方舟包圍戰中殘殺千千萬萬平民的劊子手，許少傑殺他的理由數之不盡。

身形上來說他似乎有運動習慣，但是其中一邊手腕被許少傑飛斧斬去現在還包紮著，許少傑要殺他也是輕而易舉。

但可怕的是，許少傑到現在還沒有這衝動。

為甚麼？

他在腦中同樣數出自己殺掉眼前人的理由，同樣發現自己沒有動手的意思。

但有一件事—

「釐清？」許少傑轉身道，「呢個地獄係方舟做成，如果當日方舟肯公平咁收容所有人根本就唔會有人反抗。」

「你太天真，任何人提出所謂公平登艦既方案，上唔到方舟既人同樣都會反抗。」華隊長回應，「由決定建造方舟開始，就注定左會有反抗方舟既敵人。」

見二人不回應，華隊長繼續說下去：「既然敵人必然會出現，方舟政府可以做既自然係選擇最弱既敵人，所以上唔到方舟既都係社會上既弱勢社群，最無力，最無威脅既人，包括你啊許少傑。」

「本來佢地唔會成氣候，本來佢地係方舟包圍行動之後就會收皮……直到你搞埋咩反抗軍。」華隊長望向許少傑，「佢地以為有得贏，所以佢地個個都同方舟搏老命，所以我地先要咁樣保護方舟。」

「你諗下，如果當日佢地唔反抗既話，之後會唔會發生咁多事？」

這一句話，直擊許少傑的心坎。

大概人們會很快接受沒法登上方舟的這個事實，然後默默地活過最後的４００多天吧。

大概不會有這樣多的血流成河，屍積如山吧。

大概不會有眼前的這個地獄吧。

現在回首……這是沒意義的抵抗。

這是屬於香港人，毫無意義的抵抗。

暴政，人們挺身而出反抗，當日又由許少傑這種年輕人最為激進。

先是如方舟包圍戰一樣的和平行動，然後受到了無情的鎮壓。

人們認清了甚麼和平與愛貫穿裝甲只是詩人們的浪漫，然後追隨旗幟升級武力，反抗，反抗，再反抗—

鋒煙不斷，風雨飄搖的日子之後，反抗者們還是迎來了那敗局。

或者沒有世界末日，沒有方舟，香港的人們早晚也會經歷這一切…甚至在某個香港人們早就經經過了。

「這一切有意義嗎？」

「如果當初不反抗，會有這樣巨大的犧牲嗎？」

「已付出了這樣多的犧牲，為甚麼還是迎來了一樣—甚至更絕望的世界？」

華隊長那個問題總結了所有的無力，不解，後悔，內疚。

「你諗下，如果當日佢地唔反抗既話，之後會唔會發生咁多事？」

本故事不影射任何人，物，事，如有雷故，純屬眾人之不幸

咁嚴重 不過我寫完都坐係電腦前面灰左陣

無力感可能唔係係故事度而黎…

多謝

保持心態 增值自己 總有一日可以上得返方舟嘅

會唔會出書

有人肯出就好

你肯出我肯買

透過他的身後的窗，許少傑看到剛剛地獄還在末世下肆虐，即使這土地注定將會灰飛煙滅，悲鳴還是在不斷，一幕幕叫人心碎的畫面還在上演，叫人想就這樣別過頭去把這些都扔在身後。

為甚麼結局會這樣。

但即使是這樣…但即使是這樣的結局也好…！！

「我唔知你講乜，『當日佢地唔反抗』……你真係覺得會有咁既一日？」許少傑幽幽道。

「方舟包圍行動之中佢地已經受到毀滅性打擊，認清火力同我地之間既差…」

「咁又點？」許少傑打斷他。

「…」華隊長不解。

「你認為佢地咩受到打擊，咩認清差距，佢地就會放棄，永遠放棄，乖乖地等死？」這對他來說太好笑了，許少傑忍不住，「哈哈…哈哈哈！！原來係咁，你同個方舟政府係咁認為，哈哈，哈哈哈！！」

瘋了—大飛姐看著許少傑的猙獰笑容只有這想法，現在她完全沒有任何笑的意思，甚至覺得自己有點臉癱，但她不知道許少傑的狂笑是悲傷過度，覺得世間何等荒謬的慘笑。方舟政府的見解，只是荒謬世界的一部分罷了。

「我同你講，無論你地火力有幾強大，無論你地壓迫幾多人，反抗者都一定會係某個地方默默咁等候。」許少傑道，「有冇我根本冇差別，有極權就會有反抗，呢個係歷史定律。」

「或者你地見到一時沉寂，一時平靜；但係有人就會有希望，有人就會有反抗。」許少傑打從心底看不起眼前的人，「幾強大既極權都有瓦解既一日，幾強大既極權都會有人心懷反抗意志。」

「咁呢個就係你地既下場。」華隊長淡然道，「講到幾偉大，幾熱血都冇用，你睇下佢地，你睇下你自己……你地做既一切都無意義，相信既一切都無意義。」

無力感再次湧上心頭，萬千個不情願，但還是想不到任何字句反駁。

「即使係咁，我地已經證明左我地既存在。」許少傑不懂甚麼哲學，只是把自己的感覺說出來，「證明面對你地，我地依然挺身反抗過；證明面對末日，我地都抗爭過……證明過我地每一個人係末日都存在過。」

他憶起了爆爆哥傲然飛向方舟的背影。

即使絕望，也要以最耀眼的光往世人喊話—

這兒有人反抗—這兒有人在絕對的滅亡面前，舉起了反抗的旗幟。

即使失敗，難保沒有向未來留下名為「希望」的種子，向未來留下將燎原的珍貴星星之火。

「結果係點樣…結果係天堂又好，地獄又好，幾多人犧牲左都好，我地已經反抗過末世，反抗過方舟！」

許少傑自豪的說，即使同時身為勝利者和敗北者，即使無力感吞噬了他，他也沒有放棄這信念。

「呢件事已經成為左歷史，即使我地全部人都係會死於末日，我地已經證明過我地既存在，而且無人改變到！無人抹煞到！」

「……你配得上做我既對手，許少傑，個班老屎忽每個都只得返迂腐同咬長糧，雖然我想你死全家，但係我認同你既志氣。」華隊長又怒又笑。

「咁你既同歸於盡戰術準備成點？」許少傑眼中閃爍以往沒有的睿智。

「……」華隊長不發一言。

「有個人教我…唔好只去睇眼前存在既事，要睇埋敵人所欠缺—唔存在既事，即係缺失，即係弱點，亦即係破綻。」許少傑道，那是從楊芷欣身上學來的視野，「必須要死守既碼頭，我地極可能攻入既碼頭，前往發射平台唯一既碼頭……咁樣既條件你點可能唔設陷阱。」

「再者你係一早知道自己會被遺棄係地球上，你亦早就有赴死既決心，有咁偉大既覺悟既話我更加可以肯定呢座碼頭同船已經全部被安裝左自爆裝置，一但我地攻入成座碼頭就會自爆！」

「許少傑…」華隊長低頭瞪著眼前沒想到成長至這樣水平的梟雄。

失去了一腕也前來挑釁，以言語拖延時間，加上碼頭的獨特性，許少傑完美的洞悉最終的陰謀。

一人不惜玉石俱焚，也要去重奪本應屬於所有人的未來。

一人不惜玉石俱焚，也要去守護永遠不屬於自己的未來。

「既然你已經睇穿，點解…」

「因為我唔係自暴自棄，下下話要同敵人一齊死既人，即使依加咁做已經再無意義。」許少傑道，「見你咁入戲，我無理由唔陪你玩下…知識係會流傳，死左既人佢地既遺志總會傳落去，我地每個人，每代人就係咁黎到依加，爆炸需要專業知識，炸毀指定結構先可以摧毀整座碼頭，相反—你既炸彈就只會設係個度。」

「傑少講得岩。」棠哥仔走上樓梯，「同爆爆哥教我地既爆破基礎一樣，所有既炸彈我地已經搵晒出黎，距離爆炸大約仲有１５分鐘。」

「爆爆哥…個條友…竟然……」

許少傑快要聽到穿著那豹紋背心的爆爆哥在笑呵呵的聲音了。

「將軍，無棋。」許少傑點起雪茄道，但是語氣中沒有一絲勝利的喜悅。

大概…以後也不會有嗎？許少傑不知道。

「許少傑…許少傑！！！」

華隊長發爛！！然後張開雙手撲向許少傑！大幅度的動作使他的外套揚起，這時許少傑，大飛姐和棠哥仔才看到這傢伙的決意竟然堅決如此，這傢伙在身上穿著的是炸彈背心！！

「砰！！」

命中！

大飛姐手上的槍準確地射碎了他的膝蓋，他在空中定住了動作，然後「噗」一聲的倒在地上。

「炸彈既計時同下面既係同步。」棠哥仔苦笑道，「對唔住傑少…我真係唔識拆……」

「唔需要拆。」華隊長沒有叫痛，他閉上眼道，「咁樣就好，１５分鐘算係咁…好快過…你地啊，仲有成３００幾日……哈哈，哈哈…許少傑…哈哈，哈哈哈！！」

背心內有一個迷型的計時器，正一秒一秒的往滅亡倒數。

正如那個日後每個人都看到的倒數器一樣，一秒，又一秒，再一秒的往滅亡倒數。

「傑少…我地…」大飛姐牽起他在震抖的手。

「嗯，我地無必要同佢一齊死，輕言同歸於盡係對自身存在既蔑視。」

許少傑閉上眼，所有的犧牲，所有的死者都閃過腦海，即使自己已無活下去的目的，但是自己有為那些亡者活下去，見證終焉的義務。

至少要承受每一份活著的折磨，這是他唯一可以做到的贖罪。

轉身。

離去。

過去的戰火就在身後，眼前縱然無物，但有活著的真實感。

痛苦，無力，絕望…但也因為這些逝者無法感受到的，許少傑真真正正感覺到「活著」之沉重以及……

Weight of the World

存 在 之 沉 重

【末日下的那些人：方舟爭奪戰】

終章：曾經爭奪，已然遙遠的方舟

完

下一章：餘燼

有幸出得成送本俾你又點話

２月２８日鐵定完結

家下出書嘅模式唔同左
要自己揼一筆錢出黎就去賣
以前就係出版社搵上門咁

睇完 個心好舒服 有冇得眾籌俾樓主出故

其實個故寫得好好，點解好似冇乜人

我都唔明 樓主個故咁正

佢ot個排更新得太少文
正傳同解咒師多好多人

諗緊如果出書一係就唔好咁大貪出晒, 好似D輕小說咁一卷一卷出
但都係要籌旗

餘 燼

身後的巨大爆炸聲是戰場上的最後一下聲音，塵埃從碼頭的建築物噴出，衝擊波化成勁風吹向遠方的許少傑和大飛姐，二人不發一言的看著碼頭伴著「隆隆」聲沉沒，最後伴著陣陣落水聲被海浪吞噬，一點不剩的淹沒到汪洋之中。

「……」二人相視，表情耐人尋味，既沒有生還應有的喜悅，又沒有敗北應有的悲痛。

塵埃落定，戰場又回歸到寂靜，捲起的每一縷風也伴著血腥味，活人們早就離去，只剩下永遠期盼著能登上方舟的屍體們。

除此之外，甚麼也沒有。

甚麼…也沒有了。

許少傑對現在這階段沒有任何計劃，他本來只有以為只有勝利或敗北二個結局，回想起自從末日開始後自己就不斷地在率眾執行各種計劃，營救方舟包圍戰的人們，瓦解末日法庭，粉碎青龍的集中營，擊穿方舟防線……還是第一次這樣沒有任何計劃，無所事事，漫無目的。

「呼…」

風吹過臉頰，許少傑閉上眼感受，仔細地感知風兒吹過每一個毛孔帶來的觸動，感知每一縷陽光映在皮膚上帶來的溫度。

這就是活著。

當然心中的痛楚沒有褪去半分。

這也是活著。

「傑少。」戰場的邊緣有人叫住了他。

「你啊，棠哥仔。」

不只有他，還有一眾從集中營被解救出來的人，還有一些逃出了那地獄的人們，人人都是臉如死灰，目無表情的樣子。

「我地依加…點算？要做Ｄ咩？」他問道。

「都已經再無反抗軍啦，唔好再當我係大佬，要做咩係你地自己要思考既問題。」許少傑淡然道。

「咁你呢傑少，你準備做咩？當俾大家參考下？」

「我啊…」許少傑實在答不出，「我…諗下先，未諗到。」

「……」眾人面面相覤，一直以來習慣按許少傑指揮作戰的人們突然失去了方向。

「你地就冇自己野想做？老蘭有好多好酒放係度任拎，Ｄ拍賣行仲有好多古董放係度無人理，依加做咩都可以，反而唔知要做咩？」許少傑道。

「但係…無左同你齊上齊落，硬係差咁Ｄ。」棠哥仔道，「不過…可能得我咁諗掛…」

他愈說愈無自信，但沒想到身後的眾人都是紛紛點頭。

「傑少，佢地想繼續跟住你。」大飛姐道，「既然佢地想既話，不如就咁先啦。」

「真係咁？」

棠哥仔點點頭，寧願繼續當某人的手下也不願漫無目的地過活嗎？這也是人性的一種吧。

「既然係咁，將所有物資，炮火，子彈，全部用到既物資都回收。」許少傑熟悉地下達指令，「另外搵人去收集容器，再搬晒Ｄ汽油過黎…我地既戰友值得一場風風光光既葬禮！」

人們先是一呆，但是這一道命令使餘生再次有了目標。

有一句話說得好：有方向的才是航行，沒方向的只是漂流。

而人是要不斷航行下去的生命。

除了許少傑之外眾人的無力感略為減退，開始行動起來。

正如他所說，屍首身上的物資都被回收，有人駕來了貨車收集，車上又裝著了不同的容器，就好像回到方舟未起飛之前的樣子。

看著眾人忙起來，許少傑坐下，掏出小刀削掉雪茄的煙帽點起來。

「傑少，你食得愈黎愈多？」大飛姐在他身邊坐下問道。

「…反正末日，生肺癌都唔差在…同埋我愈食愈無Feel。」許少傑道，這陣子他抽雪茄帶來的鎮靜作用愈來愈弱，不過心底的痛大概沒有任何東西能鎮靜吧。

但願有，許少傑這樣希望。

「好啦，反正都係３００幾日啫。」

物資回收後許少傑下令道：「將汽油全部灑係方舟建造區入面，我地無可能一個個將佢地下葬，但係我唔想佢地咁樣曝屍荒野。」

他是一個比表面更重情義的人。

許少傑也拖著筋疲力盡的身體參與其中，拿著兩樽汽油在戰場緩緩漫步邊走邊灑，有認識的人，也有不認識的人，但每個屍首都因他而死。

太陽漸漸西下，風愈來愈冷，風不知在那兒受了擠壓而發出「嗚嗚，嗚嗚」的怪聲，放眼過去好像眼前所有屍骸都發悲鳴一樣。許少傑沒有因背脊的涼意而閉上眼，反而皺著眉直視眼前的淒涼風景，好好代那些沒法看到的人好好看上一眼。

手上的汽油已全部淋完，他們把方舟建造區分區後每人在指定區域上淋汽油，說必其他人也完成了吧。

許少傑回到據點，所謂的據點只是幾架貨車組成的帳篷，中間點起了幾個營火，還殘留在這末世的人們以此聚集，從不同方向都有人們走回來，每人的剪影也無比蒼然，按大飛姐的說話許少傑那日老了很多。

「咩料…」他扔掉手上的膠樽洗手後看著幾個人正舉槍指著一群人走來。

「傑少！你返得黎得岩！」棠哥仔是持槍者的其中一員。

「呢班人係方舟護衛隊！」他一腳踢到那人屁股上，「由方舟起飛開始佢地就搵地方縮埋一舊！估唔到呀呢，我地會返轉頭淋火水！」

幾個明顯穿著方舟護衛隊制服的人被棠哥仔他們持槍包圍，舉手痛哭的縮在地上：「唔好！！求下你地！！我地，我地已經！！」

「唔好開槍呀！！我唔想，唔想死呀！！」

「啊呀呀！！呀呀呀！！」

「全部同我收聲！」許少傑一喝，他們全部都面色發青的閉上嘴，但是舉到空中的手沒有放過下來。

「傑少，你決定點處置…雖然殺左佢地都無意思，但至少可以同班手足報仇！」另一人道。

許少傑看看他們，每人都流露著恐懼。

「傑少…不如我地放…」大飛姐看厭了這種血淋淋的戲碼。

本來許少傑走到現在，理應是看透紅塵，放下屠刀，聽從大飛姐所說之類…但是這傢伙可是許少傑。

「點處置你地決定，我唔理。」他冷眼看看那群人，「但唔好整污糟地方。」

「傑少…」大飛姐失望地低頭，那群人發瘋的慘叫，棠哥仔眾人臉上流露復仇的快意，然後—

「砰砰砰砰」

「熊！」火光！

「呀呀—呀呀呀—！」

槍聲密密麻麻的響起，他們身上都被淋了不少火水，星火扔到身上引燃後火光一閃化成了熊熊焰火將那個人吞噬，火焰一個接一個的擴散開去，淒厲的慘叫愈來愈弱，最後只剩下油脂爆開的「啪啪」聲。

「傑少…咁樣有咩意思？」大飛姐道。

「唔知呢。」許少傑冷笑道，「但係我覺得唔錯，哈哈，哈哈哈！」

常人不會對著慘遭燒死的人狂笑吧，狂笑不只的許少連棠哥仔也為之側目，他沒想到那群人身上被淋滿了汽油，會死得如此痛楚。

「其他地方淋好晒？」許少傑掏出雪茄道。

「係。」

「確認過附近唔會搞到山火冇痴住Ｄ山林？」許少傑削掉煙帽。

「係。」

「非常好。」許少傑點火，深深抽一口後望向前方的亡者之地，「大家—！安息啦！！」

說罷，他把火機扔出。

那點火花漂亮的如流星，在颱風過後的火燒雲之下以一道弧線墜向彼岸。火點沒入在黑暗之中，然後一環火焰從墜落點擴散開去，接著剛剛所灑下的汽油相繼起火，火蛇在亡者之間爬行，蠕動，所到之類都升起火光，黑暗中的點點火光如夜空一樣耀眼，搖曳炎光把眾人的臉映得一光一暗，一時間如死者重回末世一樣。

「嗚嗚…」風聲。

「嗚嗚嗚嗚…」哭聲。

風兒在為英勇戰死的人們哀悼，火光寂靜的燒著使光景格外淒涼蒼然，還活著的人們開始抽泣，大飛姐把淚水埋在許少傑的臂膊上，父親也在這場戰役中豁出了性命，自己的身姿值得他自豪了嗎？

「場仗打完啦！！」許少傑帶著淚腔以沙啞的聲線叫喊，「大家做得好！！我地贏左！！你地每個都係英雄！！但係場仗終於打完！！終於…打完啦！！」

梟雄的沙啞聲線夾雜抽泣聲與風聲使畫面更悲壯，話畢—

「我地走。」許少傑回首道，「所有我地可以做既野都做晒，呢度再無我地既使命。」

今晚結局

睇返上個故既故尾 (魔法師), 我話太沉重 (魔法師故都係SAD END)想輕鬆D, 結果....

聽日呀

幾日後，蘭桂坊一帶的清晨被巨響打破。

盤據在內的人們被嚇得跳起來，沒有組織的他們連資訊傳遞也沒有，有人以為是末日提早了來臨，有人以為是地震，有人以為是打雷，誰也沒想到是許少傑的炮擊。

這傢伙在巷子裡架起了大炮！

「砰—！！」

他們四奔而逃時發現附近早就包圍，每一個路口都有路障，想必是夜裡被設置！

「痴撚線架？！」

「呀呀呀！！」

察覺時已是末路？！

蘭桂坊是一條狹窄的街道，在大廈之間圍成「口」字型，四周都是斜坡，針對這種地型許少傑輕而易舉的將他們一網打盡。

但是當人們過了一會兒後，都發現—只有炮聲，沒有爆炸，炮口似乎都是向天開火。

這是某一種警告嗎？

「蘭桂芳入面既人聽住，你地已經被包圍。」

炮擊聲安靜下來後許少傑的聲音從擴音器傳出，是那種安裝在貨車貨斗內比人還要高的專業活動用擴音器。

「我地依加要拎蘭桂坊黎做據點，你地有兩個選擇。」

人們面面相覤，有人認得出那是許少傑的聲音。

「一係加入我地，我地一齊係末日前好好享受淨低既人生，我地有末世下最強既火力，想要咩就要咩，隨時加入隨時離開。」

聽到最強火力，加上這樣的作戰風格，更加多即使不認識許少傑的人也猜到是誰。

即使不知，這條件也極吸引，這炮聲代表著的火力，末世下火力帶來的權力…

相當吸引。

「一係，你地可以由南面離開，個度我絕對唔會開炮攻擊。」這是大飛姐的建議，許少傑本來是打算將不加入者全數殲滅，必然的滅絕前人命變得更為廉價，「反正遲早都會死」的念頭使殺人的罪惡感變弱，因為再無「抹殺他人本來的人生」的考量。

而且許少傑見得太多殺戮，早就習慣了，習慣了身為人不應習慣之事。

但同樣是見得太多的殺戮，大飛姐卻是明白到生命的脆弱，更加不希望許少傑的手染上更多的鮮血。

他的靈魂大概早已支離破碎，這樣的話自己一定要陪著他—大飛姐下定決心。

「走呀！」

「南面！南面！」

怕事的人開始往南面前進，魚貫的從路障上的缺口離去。

他們消失在末日的都市後，許少傑與大飛姐緩緩走進封鎖範圍：「你地識我？」

有人點頭，有人搖頭。

這火力使人們想起聞風喪膽的方舟護衛隊，但是方舟護衛隊不會這樣提供選擇。

只是他們不知道如果不是大飛姐正在牽制著的話，恐怕許少傑將會比當年的方舟護衛隊更加兇殘，大飛姐對愈來愈他來說就如同是限制器一樣。

許少傑與手下開始進駐蘭桂坊，看似無序卻又分工合作得井井有條。

「我地今日開始會接管蘭桂坊，每個人都係自由，每個人都係平等，除左傷害自己人以外既所有野你地隨便做，我唔理。」許少傑不想去管每一個人。

人們臉上的擔憂漸漸退去，但—

「如果你地有反對既，可以同＂佢＂講。」

許少傑拍拍身邊被人推過來的土製大炮冷笑道。

「唔使驚老友，」棠哥仔掏出香煙塞到那人的口中點火，「唔搞事既，傑少唔會搞鳩你。喂邊間吧仲有最多酒？」

留得在這兒的人們都明白這末日下總要埋堆才能活得長久，而許少傑的火力就最適合不過。

而且—剛剛他說了甚麼也能做吧。

「你地有冇人聽過一個叫言寄葉？」許少傑問道，大飛姐面色一沉，怎麼他去到那兒也要問這一個問題？

「呃，冇…」人們小心翼翼的回答。

「佢係大約細我幾年既女仔，淺啡色長頭髮，腳長長，大約係Ｃ ＣＵＰ咁上下，冇？冇人見過？」

眾人搖頭。

「咁算…飛，做咩？」

「你仲好意思問我做咩？傑少？」大飛姐傻眼。

「…你唔明，我要佢係度，只係要咁。」

「有我仲唔夠？」

「應該話唔係要有佢係度…係唔想佢去其他人度。」許少傑冷冷道，不是生氣，又不是愛意。大飛姐也明白到，自從方舟起飛後許少傑受到了嚴重的精神衝擊，人格漸漸偏移，應該說失去了目標的他只順從自己本能行事。

以言寄葉來說，他是不再留戀的，他也明白陪自己迎接末日一刻的人將會是大飛姐。

可是他心中的自卑感和佔有欲，就是不想言寄葉落入自己以外的人手上。

這種心態人人都有，但是在正常社會中這種欲望是不合理的，別人不是自己的所有物，所以在正常社會中，正常人應該是把這種佔有欲扔棄，壓制，因為這是為世不容的。正常世界人會漸漸扔棄這最後的佔有欲，然後釋懷，走向人生的新階段。

可是—這不是正常世界，而是末世。

而在這末世中，許少傑又擁有最大火力。

所以他無需要壓制任何欲望，任何本能，即使是根本不容再由自己干涉的言寄葉，他也想佔有。

這種情況直至日後再戰赤柱的那一天。

但那是後話，回到許少傑佔領蘭桂坊的那日，確定了在場沒人見過言寄葉的倩影後許少傑放棄了尋找，開始繼續指揮手下們把這一區據點化。

「傑少，正門出事！！」

「真係煩唔煩…」

他執起大刀和散彈槍，穿上西裝外套趕向所謂的正門。蘭桂坊是一條向上伸延的街道，中間穿插樓梯，許少傑決定把最下方設為路障陣的正門，這樣即使有人攻打他們也是以居高臨下的地利迎擊。

老遠就看到有人在吵架叫囂之類。

「呢度你地架？！」

「你地邊撚個呀屌你老母！」

「搬走D路障佢！」

注意許少傑來到現場後，許少傑一方的人都紛紛讓路，如黑社……不過現在他的確就是像黑社會老大這樣的人吧。

「你地邊撚度架。」語氣平靜，卻每一字都帶著挑釁，「你知唔知我係邊個？」

「我，我地係獅子十字會，出面有人話有班人霸左蘭桂芳當左係自己所以黎睇下咩事！」眾人一看到是許少傑都縮了半步，只有一個少年大義凜然的站在許少傑面前質問。

「所以呢？」許少傑道，「你係警察？軍人？定方舟護衛隊？關你撚事？」

「放人！你唔可以咁樣禁閉…」

「哈哈…」許少傑笑了，「哈哈哈哈哈！！放人？！呢度個個都可以自由出入，你要唔要入黎飲返杯呀？睇你個樣，夠１８歲未呀，未夠既我倒杯橙汁你呀！哈哈，哈哈哈！！！」

看樣眼前這少年生氣的樣子，許少傑想起了自己，想起了看著方舟飛離後茫然的自己。

好像有點明白當日在阿拉臘塔上言父對自己的批判。

當年的言父，是那天的自己。

現在的自己，是當日的言父。

眼前的少年，是當年的自己。

「靚仔，你地識唔識歐舜兒？」

「識，咁又點？」

「哼，你同佢講，霸左蘭桂坊既人就係許少傑，由今日起呢度就係許少傑既據……」他突然頓一頓，因為他想到了名字，再無反抗軍後自己與手下們的名字。

「你同佢講，霸左呢度既人係俱樂部。」許少傑道，「就三個字，俱樂部。」

「俱樂部？」

「歐舜兒條撚樣會明…哼，最明白俱樂部呢個名既一定係佢，死反骨仔。」許少傑道，「依加我俾個機會你地走。」

他揮揮手，路障上方架起兩門大炮對準下方，同樣在射程內的手下們傻眼，連忙靠向路障以免一但開炮的話被波及。

「我只數三聲。三！」

少年本來還想繼續與許少傑爭辯，但身後的獅子十字會眾人見到大炮都知道眼前的人們是以往的反抗軍，手上的火力遠超自己，連忙拖走少年。

真像以往被大飛姐和爆爆哥拖走只有愚勇的自己呢。

真的太像了…

「死班廢青買棺材唔知定！…哎呀唔記得問佢地有冇見過小葉…唉，算啦…我到底係度做咩…唉…」

看到他們離去後許少傑揮揮手，炮門再次縮回路障後，許少傑臉上的惡樣瞬間就崩塌。不是甚麼收起，不是甚麼變臉，在一旁看的大飛姐只感到是如氣球洩氣後的崩塌。

那頹然的一面只有大飛姐一人捕捉到，馬上他又重新精神亦亦地回到路障後。

倦怠的一面可不能給別人看到…呢。

聽日大結局
未見到全文完都唔好走住

聽日要完故了
寫左年幾, 習慣左食飯度橋OT度橋搭車度橋打緊文度緊聽日既橋
突然個腦好得閒真係有d 唔太捨得
許少傑, 楊芷欣呢班人全部都有靈魂係我腦海活左年幾甚至由第一部開始
感覺好似要同班老朋友道別咁
特別係許少傑同大飛姐暫時未諗出場機會....

仲有後傳 可以寫多幾年

Last day

幾時會開始寫末日後？同埋解咒師

好似係先寫獅子山恩仇錄(解咒師2)
再寫末日後傳
快都年半後？
睇下佢黎緊份工有幾chur了

我唔記得活佛係解咒師2定3了

食飽, 開工

這是故事的終結。

這也是那段故事的開首。

走過了那戰場與地獄的人，迷失了方向的人，末日下的那些人—還在尋找著剩下的意義。終點會在那兒？誰也沒法回答，連神明也對此沉默。

但他們總會找到的，總會的。

畢竟他們已向世界，向歷史鏗鏘地證明過自身的存在，這樣的故事大概誰也沒法得到「沒有任何意義」的結論吧。

「傑少？」

轉角的那間酒吧，許少傑正沉沉的睡著，不知道是酒精的作用還是大麻捲煙的作用。

距離世界末日：２２１日。

「傑少，醒下先啦。」

晚上７時４５分。

大飛姐搖他，他的鼻鼾聲中斷，但是似乎沒有醒來的意思：「嗯…乜鳩…」

自從方舟起飛後，許少傑與俱樂部佔領了蘭桂坊這一帶作為據點。以路障與大炮把出入口封死後，蘭桂坊內自成一角，因為這兒資源充足，但又不像其他求生團體一樣多規矩，還有不同的享樂，毒品，煙草，酒精，性愛…所以除了本來的反抗軍外，也愈來愈多人加入。

即使在這９３天有各種事情發生，但遠不及當日的方舟爭奪戰浩大，許少傑把自己關在了蘭桂坊內沉沒在那張軟棉棉的沙發中，對外界不聞不問。除了少數要他出手或是指揮戰鬥的情況外，絕大部分時間他也在那轉角的酒吧，過著半睡不醒的日子。

大飛姐雖然痛心，但是她也覺得許少傑值得這樣輕鬆的隨心地活著…畢竟他已經在那場決戰中背負了一切，犧牲了一切。

別再為他添煩惱就是自己現在再能為他的事。

「我地收到佢消息呀，你一直都搵緊既個個…言寄葉。」

「……」一聽到這三個字，許少傑停止了支支吾吾，變得沉默。

「佢…咳咳！咳咳咳！！」因喝完酒再醒來而喉嚨乾得被火燒一樣的他狂咳不止，正當他把手伸出旁邊的一杯不知放了多久的酒時，大飛姐一下將他的手拍開，然後把一支礦泉水塞到他手中。

「咳咳，咳咳！」許少傑邊咳邊露出＂你認真？＂的眼神，大飛姐卻是回以堅決的眼神，一直以來都這樣縱容許少傑的大飛姐都露出這樣的神色，恐怕這次真的要他醒來。許少傑搖搖頭把水樽扭開，仰頭一口氣把水飲乾：「你地搵到佢？」

「係，應該話—佢自己出現。」

「自己啊…依加幾點？出面咁黑既？我訓左幾…嗯，是撚但，有冇野食？」

「你自己唔食咋嘛。」大飛姐指指旁邊的食物，「依加八點。」

「嗯，小…言寄葉佢出現？咩意思？」

「電台，８５２末日電台。」大飛姐掏出迷你收音機，把頻度扭到８５.２，「佢地今日收到傳單，上面竟然係言寄葉既名。」

「沙沙沙沙…啪沙砰沙沙沙…」大飛姐一邊調整收音機的天線方向，終於，「…迎大家收聽, 852末日電台！」

說話的是一男一女，女聲很明顯是言寄葉。

許少傑皺起了眉。

節目內容之前都是新聞， 天氣預告和故事連載，到了最後是一個名為「末日吹水台」的環節，類似清淡節目，但是內容卻全是言寄葉聲淚俱下的在—對許少傑控訴。

節目完結，許少傑把鬍子刮完，上了個廁所，洗了澡，也把晚飯胡亂的吃過。

「傑少…」大飛姐小心翼翼的把收音機收起，她知道許少傑最看重的就是自己的名聲，這是因為當年言父對他進行的人格謀殺。沒想到，那個叫言寄葉的女生，竟然這樣在大氣電波中「數臭」許少傑。

果然，許少傑的臉色好像回到了方舟爭奪戰那時的樣子。大飛姐又驚又喜，終於他又再燃起了鬥志，但同時—以這表情恐怕會血洗那電台吧。

「傑少…」

「玩電單車個班同我過黎！！」許少傑走出戶外，把燃燒彈帶到身上又帶上大刀。

「大佬？！」

不止是大飛姐，連其他人看到許少傑離開那轉角酒吧都相當吃驚。

「帶電筒，臘架生！五分鐘後出發！！今晚我地要鏟平太平山個爛鬼電台！！」

戶外的風變得開始有點悶熱，颱風似乎將會再次來襲，但這程度應該是掠過吧。大飛姐本來想跟上去，但是一想到可能會直面那個言寄葉大小姐，便馬上卻步。許少傑帶著一臉的怒火與那群從當日青龍的集中營救出的人直往正門出發，他們都是俱樂部—外界稱惡人幫—之中戰力最高，同時又留有理智的人，有他們在…許少傑應如魚得水吧，如回到當年一樣。

但回到當年一樣，真的好嗎？

電單車引擎隆隆作響，許少傑在大飛姐臉上輕吻然後踏出路障陣地，跨到電單車上：「係時候去個了結！飛，你知道我已經決定左末日個一刻我要同邊個一齊架啦？」

「你敢唔係同我？！」

「哈，哈哈哈！就只有你！全軍—破陣！！」

電單車的光柱射穿黑暗，引擎聲在大廈之間迴蕩，許少傑扭動油門與眾人伴著旋風向前駛去，終於消失在黑暗中。

始終還是他。

始終還是那個許少傑。

即使來到了現在，即使經歷了方舟爭奪戰，梟雄的怒火也永不熄滅—那怕只剩餘燼。

之後發生的就是歷史。

【末日下的那些人：方舟爭奪戰】

完

～感謝閱讀～

作者：VantaBlack 陳立正
作者ＦＢ：

我被發現了，大概是床頭燈的光從門隙滲出吧。

「阿平，你仲未訓既？」剛剛去確認小莉真的在睡覺，被窩內也沒有遊戲機的寄葉拉開床門走進來。

「我…訓架啦，岩岩睇完許少傑既資料，係，訓，訓ＬＵ～」我把床頭燈關上，我把ＡＲ眼鏡脫下的同時眼前所有介面都消失。

燈再次亮起，正是寄葉走到我床邊按亮的。

「係咪有心事？」

「我…」

「你知你講大話有幾差。」床頭燈把她湊到我眼前的臉映得特別漂亮，「唔準呃我。」

「…無啦，聽日聽證會既事…啫…」我別過頭去，「做證人…我驚講錯野，我冇你咁叻講野。」

「小莉考試前都冇你咁緊張。」言寄葉失笑跨過我在我旁邊躺下，輕輕把身體倚偎到我懷中。

「佢根本就唔緊張成績梗係唔緊張…」我苦笑，這傢伙比起過去任何一個敵人都叫我頭痛。

「平常心啦，你個妹會有方法解決既，你唔信佢？」

「…嗯，希望。」

資料通通看完了，向晴與阿妹給我的筆記之類甚麼的都看過了無數次…不對，還是多看一次安全一點吧？！正當我又把手伸向ＡＲ眼鏡時寄葉馬上捉住：「你唔聽我講都聽醫生講呀？」

「…好啦，早抖。」

「嗯。」

我們輕輕接吻一下後牽著手躺下。

——————————————————————————————————————

聽證會。

「被告人楊芷欣，彩虹橋計劃本來係透過舊地球係世界末日瞬間既時空扭曲，將過去既人向新地球傳送，即係所謂既時光機。」那是個眼神凌厲的男人，他拿著文件望向坐在遠方的楊芷欣質問道，聲音在大堂內回響，人們密密麻麻的坐著卻沒人敢作聲，甚至連對上他眼神的人也沒有—除了我妹妹。

「本來呢個計劃，要拯救既係對人類有巨大價值既人，諾貝爾獎得主，國家元首，宗教領袖等等，但係你選擇左傳送你既哥哥—楊子平！你咁樣不但係濫用職權，更加係對所有死者既褻瀆！你認唔認罪！！」

等會兒我要揍他一頓，絕對要。

坐得較遠的楚思洛與我交換了一個眼神，似乎他也打算這樣幹。

「……我…」

妹妹發言，我很少見她這樣的忐忑。

等等—

我升起了一個可怕念頭，這種情況通常是我與她心有靈犀而成，果然這個傻妹妹竟然！

「我認……」

「等———陣———！！！」我跳起來強行打斷她，打斷凝固在那個男人臉上的勝利笑容。

「阿哥…？」

「證人。」他推一推眼鏡，「你係被動傳送，即使你係得益者但因為錯不在你，我地唔會向你提告…但係擾亂聽證會既話就另計。」

「你岩岩話我係唔重要既人，無價值既人所以我阿妹救我過黎係濫權呀？」

「你唔係咩？楊館長。」

好串啊四眼仔？！

本來以為寄葉會大吃一驚，但她似乎早猜到我會這樣做，臉上只有支持和打氣的表情。

「相反，只有我知道一件事，一件係末日之中最最最，最最最重要既事。」我吞一下口水道，「你地根本就唔知我個妹幾聰明，你以為佢徇私呀？」

「重要到放棄個Ｄ科學家同總統，要救你過黎？」那人冷冷的瞪著我，「你都幾有自信。」

回想起吧。

香港大學校園。

Kitty主機上，我見過的那文件，沒有記載到星之曙光上的那文件。

「當然，我知道既係世界末日既真相—邊個做，點樣做，以及佢地會唔會係呢個新地球再黎一次。」

我妹妹雙手掩口以防自己發出尖叫聲，寄葉眼神沒有半絲動搖。

「世界上只有我知道既末日真相，就係我個妹救我過黎既原因。」

陽光映在我與那男人之間對峙的視線，議事堂內靜得叫人耳朵發痛。

～全故完～

～楊子平，言寄葉，楊芷欣，楚思洛故事待續～

仲有我自己既故後感，歡迎睇埋

終於完

冇得追文

希望快啲有新故

完了

故後感

多謝———

由２０１９年既９月２７日開始寫起，黎到今日係２０２１年既２月２８日終於完結。過去我曾經係由出文超速自豪，結果黎到呢個故我竟然發生一星期出得１，２次文既情況，呢件事我絕對係要道歉

呢個故寫既時候要考慮既野超級，超級，超級多。首先楊芷欣線同許少傑線同步推進，互相影響之餘又要互相合作，我想講２線發展真係超難寫，超超超難寫，我真係要嚴重考慮會唔會再次咁做，完全係玩鳩自己，雖然出到黎個效果唔錯，但日後我諗都係好似正傳赤柱個度咁阿平／寄葉兩邊分開一陣就算數。呢個故呀，其實係２個故一齊黎，所以我算係完成左２個故，伙無錯，好，成功說服左自己。

然後就係考慮正傳同前傳接駁既問題，點解爆爆哥正傳無出現過？點解許少傑正傳全程都縮係老蘭？然後又有好多正傳出現既局面—我又要諗點樣係前傳內將局勢導向正傳既局面，呢度都用左我相當多既心力，甚至好多時我係開住正傳對住黎寫前傳，確保各人既狀態，角色知道Ｄ咩又唔知道Ｄ咩係連戲。

然後再黎一個難題：角色存活上製造唔到懸念！

楊子平，楊芷欣，言寄葉，許少傑，大飛姐呢Ｄ係正傳出現過既角色大家都知道一定死唔去，所以我唔可以用佢地既生死黎制造懸念。例如「那人步出，把槍口頂住許少傑後腦」然後完左佢係無可能的，因為大家都知道佢唔會死得去，因為正傳佢有出場，所以我每晚連載斷既位置，都要諗下邊度斷先好。

綜合晒以上，末日下的那些人前傳絕對，絕對係我寫故生涯既最大挑戰，係規模上，複雜程度上都係前所未有，我相信我就算唔使ＯＴ都唔會寫得比之前快。但同一時間，係我寫完之後最滿意既作品，每個故寫完後其實我都會諗，呀～呢度其實咁寫會好Ｄ，呀～呢度咁改其實好睇Ｄ，但係暫時末日故前傳我寫完都未諗到，我令２條故事線一齊發展一齊推進，希望你地係享受其中除左最尾陷家產

我真係開始懷疑自己仲識唔識寫治癒文，搞笑文了…

有Ｄ問題隨便問，呢度又好ＦＢ又好，我分享住既就得咁多了，有冇Ｄ野你係想知想了解？因為除左成功生還到新地球既角色有機會係末日故３出場外，許少傑，大飛姐個Ｄ暫時未諗到會再出場（回憶另計啦），要探討佢地既角色，心路可能要等設定集或者外傳，有興趣既隨便問，我都好想同大家分享。

末日故由２０１８年開始連載，到依加已經第４年，呢部作品係我咁大個人寫咁多故以黎最鐘意既作品，每個角色我都用盡力去塑造，描寫，佢地亦係我腦海中存在左咁耐，早就好似一種…特別既存在，好似唔係只係筆下角色，既係好熟悉既真人咁，都唔知點講了。

末日故第三部曲，即係最後一個故將會係：末日後的那些人。

呢個故將會係我畢生最重要，最重視既故，呢個故將會係前面兩個故既疊加既終極完成體，所有既恩怨，回憶，希望，悔恨都會係呢個故終結，敬請期待。

以下係暫時既出文時間表

２０２１年年頭： 獅子山恩仇記
２０２１年年尾： 職業魔法師ＩＩ
２０２１年年頭： ［未決定既新故］
２０２１年年尾： 末日後的那些人

視乎靈感同放工時間，出書，眾籌，patron方面依加完左故所以會開始搞，大家咁支持我我都好榮耀，敬請期待

我係陳立正，我未打全文完，末日故我自己寫得好開心！多謝，多謝，再三多謝！下個故見

作者ＦＢ：上面ＰＯＳＴ左

「星之曙光負責記錄末日下人類既活動。」教授道。

「記錄中存在矛盾，問題，我地都要去查清楚—否則地球末日後呢Ｄ謎團就只可以靠後人亂估，亂作，放任事態變成咁實在太不負責任。作為研究者，堅持求證係我地既專業精神。」

那是從３１４日方舟升空日到２２１日楊子平遇上言寄葉之間—

——「空白的９３日」。

「呢Ｄ有問題既記錄，都係嚴重到要派人去親自調查既程度，你有冇問題？Ａｙａｋａ。」教授把視線從屏幕望向對面的Ａｙａｋａ，「今次你會順順利利完成？」

「係。」

少女握緊手中的刀。

「講起解開謎團，呢個人將會係不二之選。」教授道，「我朋友既一個同事，你叫佢做偵探就可以。」

維多利亞港的對岸，重重把大地封鎖起來的末日都市，存在著沒法理清的記錄。

將之照得一清二楚，就是星之曙光的責任。

—全文完—

—再次：感謝閱讀—

有讀者，故事先算係存在

送多個外傳過你睇

我都未定
故後感有時間表，利申諗緊轉行

唔會太遲

新故預告同開故既時候會放返係呢個ＰＯＳＴ

如果出書，第一卷正傳就係去到赤柱聖域篇，前傳就係末日法庭篇…睇下字數會幾多

等買

邊有錢 統計下字數籌旗有冇人預購先知

放心 我覺得係promotion問題 我覺得作者建立世界觀同描寫人物係有一手嘅 我覺得末日故係deserve更多人睇到

完故蒲頭，感謝作者分享。

Be honest, 我今次中間有好一段時間甩咗無睇段故，
但感覺到你嘅創作力同表達能力亦越見成熟。
希望你之後嘅新故，
可以繼續承繼“末日”系列同魔法師系列嘅表現及精神。
我作為讀者當然會繼續支持你的。
（support Patreon呢的就梗咖啦，
有出書眾籌計劃記得出聲，一定support！！）

總之一句講曬，繼續努力啦！！

diu 冇文

寫緊設定集個D, 新故未有FEEL

寫住Ｄ唔使ＦＥＥＬ既先

聽日預告，你地上面講架咋

快d寫文呀樓主

預告呢？
返緊工都出文
quit左就要加更

好呀

在床等
心急人上

大家好我係陳立正VantaBlack

多謝大家對於末日後的那些人：方舟爭奪戰既閱讀

係連登主連載已暫時結束既依加，我亦開始對之後既創作磨拳擦掌。

睇黎作為一個寫故佬，只寫好個故已經唔夠…上面同ＦＢ大家話個故咁好睇點解咁少人睇實在令我相當唏噓，末日前傳我用既心力比第一個故更大，出到黎既成品我亦更加滿意，所以反而少左人睇我自己係覺得可惜的。

但係個故唔完都完左，抱住過去都冇用，既然係咁容我向各位宣佈，我既Patrons亦正式運作啦！

除左之後既連登日更既主連載外，Patrons上會有週更既副連載，亦會有設定集，ＩＦ線，散文，書評影評等等既文字，Patrons分成兩個級別

獵戶北斗
$6.50 per month（美金）
睇副連載同影／書評，亦有連登主連載既搶先試閱，你當每個月請我食個ＬＵＮＣＨ

獅山十字
$10 per month（美金）
除左上面既連載同影／書評外，設定集，ＩＦ線等等錦上添既文字都會有得睇晒，反正我寫既所有野都可以睇晒，每個月請我食一餐晚飯既價錢

以下係副連載（週更）既連載預告，Patrons有一模一樣既文字，而第一篇今個星期日亦會放Patrons被所有人免費閱讀。

當然連登既主連載獅子山恩仇記我仲諗緊，大約三月尾會開始連載，主副連載同時進行，鐘意我寫既野歡迎資助下我，多謝

Patreon：

————————————————————————————

預告

————————————————————————————

正如當日他所說的一樣：無原無故有五個女生與我一起住，一定是有伏。

我知道，我當然知道。

但是作為一頭雄性生物，有可能拒絕嗎？！

有可能嗎？！

「所以你依加咪黎搵我呻囉UCCU。」他一邊輕嚐枱上的啤酒一邊恥笑道。

————————————————

兩層連天台獨立村屋。

地下是客飯廳，廚房廁所，兩間睡房。

一樓係三間睡房，小偏廳，一間廁所。

天台就是天台，還有那隻肥貓的玻璃屋。

「簽左就兩年內冇得退租，因為是但一個退租其他五個人都租唔起呢度，阿正，差你。」

她把筆遞我面前，我簽了下去。

回想起那是魔鬼的契約。

……那有這樣便宜的事呢。

她們五個是中學開始時的好姊妹，當初背負這樣多目光流言混入這圈子就是為了追其中一個吧，當然都是當年的事了。看著雀躍的五人，我那天也只是笑笑，當然因為我那時不知道日後的各種災難。

不是所有問題都會放在眼前。

不是每個人也會向別人求救。

「相見好，同住難」，同五個女生同住更是難以加難。

然且—

「然且佢地仲要有男朋友？！」他拍桌，附近的人都為之側目，「無可能！無可能！你一定係中計！佢地五個夾埋黎呃你錢…？但，但俾人呃錢就有五條女同你一齊住，反正你又未拍過拖…都好呀！都好！」

他拍我肩道，懷疑醉了。

我苦笑，抱頭，即使是這樣—

總不能看著她哭吧。

總不能看著她去死吧。

總不能看著她被殺吧。

「你聽我講。」

這是一個可能發生在你身邊卻看不到的故事。

【與五個女生同居不是想像中的美好】

作者：陳立正VantaBlack

每週日更新，所有會員級別可以閱讀

等多陣

伍叫口號「願粹我命」，庭內有人和應「捍衛我城」；伍再叫「全民自救」，庭內有人和應「打破宿命」。庭內保安多次阻止市民叫口號。

文呢？
個missy做乜扮返工

寫緊, 每星期日UPLOAD

—— 最 終 預 告 ——

有法可依。

有法必依。

以法限權。

以法達義。

「達至公義，就係法律既最終目的。」

「而法律，只係達到公義既工具，我地要追求既唔係法律，而係公義。」

「咁樣又咩係公義？」

「好人有好報，惡人有惡報。」鄧泰思走向倒在天台上的仇人道，「好似你咁啊，惡人。」

————————————————

陳立正，完全新作

————————————————

惡鬼從地獄中爬回了獅子山下，恩仇盡在眼前。現在的他已經脫胎換骨，這是借來的矛，這是借來的盾，只有無盡的復仇心屬於自己。

「今後請隨便命令我，鄧先生。」侍女半跪地上，「你既恩仇就係我既恩仇。」

「返去辭職。」

「嗄？」

「我唔要你服從其他人既命令，除左我之外你無需要聽其他人講，佢地被你既人工，福利，一律我會提供三倍。」

酒會，遊艇，會所，男人所到之處，所及之人也要被其怒火吞噬，十六年的憤怒將會把眼前一切焚燬，甚至自身。

「你咁樣做係私刑啊鄧泰思！」

「拉我啊！」他道，「係啊！你知道我係做緊錯事，你所相信既法律可唔可以制裁我?！我叫你拉我啊！！」

手機重重擲到恩人之女的掌心，他道：「唔得呀？奈我唔何啊?就好似當年佢地咁，法律都奈佢地唔何，所以我先要返黎要佢地陷家產！！如果你咁相信法律，點解法律十六年前咩都做唔到，依加又咩都做唔到？哈哈！！哈哈哈哈哈！！！」

將法治精神普及到這個文明，《憲法學導論》的作者的戴雪教授其雕像正在律師樓凝視這一切。

人犯罪後被法庭判刑，這是公義。

犯罪者被法庭制裁，本質上即是以法律之名為受害人復仇，使其得到報應。

只是這個男人不需要高高在上的法官大人代勞，他要自己動手。

男人已經被世界遺忘的真名為鄧泰思，洋名是Edmond（愛德蒙），瑞士銀行中的假名為獅子山伯爵。

三月二十日：Patreon 搶先試閱

三月廿七日：連登連載開始